{
  "0": {
    "answer": 504,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      9,
      56
    ],
    "question": "태형이는 9개의 책꽂이에 각각 56권의 책을 가지고 있다. 태형이는 총 몇 권의 책을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1": {
    "answer": 432,
    "equation": "result=QL[2]*QL[1]",
    "QL": [
      5,
      16,
      27
    ],
    "question": "5학년 연극을 위해 의자들은 각 줄에 16개의 의자가 27열로 놓였습니다. 연극을 위해 의자가 몇 개 놓였나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "2": {
    "answer": 98,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      41,
      44,
      57
    ],
    "question": "공원에는 현재 41그루의 짧은 나무와 44그루의 높은 나무가 있다. 지민이는 오늘 공원에 57그루의 짧은 나무를 심을 것이다. 지민이가 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 짧은 나무들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "3": {
    "answer": 13000,
    "equation": "result=QL[0]-(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      25000,
      1500,
      8
    ],
    "question": "정국이는 그의 은행 계좌에 25000달러를 가지고 있다. 매달 정국이는 1500달러를 쓴다. 정국이는 그 계좌에 돈을 보태지 않는다. 정국이는 8개월 후에 얼마나 많은 돈을 계좌에 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "4": {
    "answer": 83,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      34,
      49
    ],
    "question": "공원에는 현재 34그루의 대나무가 있다. 민영이는 오늘 공원에 49그루의 대나무들을 심을 것이다. 민영이가 일을 마치면 공원에는 몇 그루의 대나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "5": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])-QL[2]",
    "QL": [
      3,
      4,
      5
    ],
    "question": "호석이는 컵케이크 세 박스를 가지고 있었다. 각 박스에는 4개의 컵케이크가 들어 있다. 호석이는 컵케이크 5개를 먹었다. 컵케이크는 총 몇 개가 남았을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "6": {
    "answer": 5.25,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]*QL[0]/const100",
    "QL": [
      3,
      70,
      2.5
    ],
    "question": "유나는 연 3%의 이자를 지불하는 저축 계좌에 70달러를 저축했다. 2.5년 후 유나는 몇 달러의 이자를 받게 될지 소수점을 포함해서 답을 작성하라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "7": {
    "answer": 70,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      63,
      7,
      13
    ],
    "question": "남준이는 63장의 카드를 모은다. 남준이의 아버지는 남준이에게 7장의 카드를 주었다. 지민이는 13장의 카드를 가지고 있다. 남준이는 얼마나 많은 카드를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "8": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      15,
      8,
      9
    ],
    "question": "윤기는 15개의 감자를 요리해야 한다. 윤기는 이미 8개의 요리를 했다. 만약 각각의 감자가 요리하는 데 9분이 걸린다면, 윤기가 나머지를 요리하는 데 얼마나 걸릴까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "9": {
    "answer": 2016,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      4,
      504
    ],
    "question": "1개의 파이를 만들려면 4개의 사과가 필요하다. 504개의 파이를 만드는데 몇 개의 사과가 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "10": {
    "answer": 600,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]*const100",
    "QL": [
      12,
      72
    ],
    "question": "유정이는 월급의 12%를 (가) 회사에 투자한다. 만약 유정이가 (가) 회사에 72달러를 투자한다면, 유정이의 월급은 얼마였는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "11": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[3]*(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      3,
      5,
      1,
      5
    ],
    "question": "은지는 3개의 브라우니를 구웠지만, 총 5개의 브라우니가 필요하다. 만약 은지가 하나의 브라우니에 5컵의 밀가루를 사용했다면, 은지는 몇 컵의 밀가루가 더 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "12": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[1]-QL[3]",
    "QL": [
      1,
      7,
      3,
      2
    ],
    "question": "호석이는 케이크를 굽고 있다. 하나의 케이크는 밀가루 7컵과 설탕 3컵을 필요로 한다. 호석이는 이미 밀가루 두 컵을 넣었다. 호석이는 몇 컵의 밀가루를 더 넣어야 할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "13": {
    "answer": 43.2,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]*QL[2]",
    "QL": [
      50,
      36,
      60
    ],
    "question": "사람의 몸속 물의 무게는 전체 무게에 비례한다. 50kg의 사람은 36kg의 물을 포함하고 있다. 60kg의 무게가 나가는 사람은 몇 kg의 물을 포함하고 있을까? 소수점을 포함하여 답하라",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "14": {
    "answer": 59,
    "equation": "result=QL[2]+QL[4]-QL[5]",
    "QL": [
      2,
      1,
      24,
      1,
      39,
      4
    ],
    "question": "민영이는 두 권의 색칠 책을 샀다. 하나는 24장의 사진을 가지고 있었고 다른 하나는 39장의 사진을 가지고 있었다. 일주일 후 민영이는 4장의 사진을 색칠했다. 민영이는 몇 장의 그림을 더 색칠할 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[5]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "15": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]",
    "QL": [
      4,
      5,
      29
    ],
    "question": "태형이는 4m나 되는 나무를 심었다. 그 나무는 매년 5m씩 자란다. 29m가 되려면 몇 년이 걸릴까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "16": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      8,
      18
    ],
    "question": "남준이는 9개의 사과를 가지고 있다. 석진이는 남준이에게 8개의 사과를 더 주었다. 나중에, 남준이는 가게에서 18장의 티켓을 샀다. 남준은 모두 몇 개의 사과를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "17": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      126,
      81
    ],
    "question": "유정이의 책장에는 126개의 책을 보관할 수 있다. 책장에는 이미 81개의 책이 있다. 얼마나 더 많은 책을 넣을 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "18": {
    "answer": 62,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      55
    ],
    "question": "정국이는 7개의 땅콩을 가지고 있다. 유나는 정국이에게 55개의 땅콩을 더 줬다. 정국이는 땅콩을 몇 개 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "19": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      19,
      11,
      2
    ],
    "question": "유정이는 여름에 잔디를 깎고 19달러를 벌었다. 만약 유정이가 새로운 장비를 사는데 11달러를 썼다면, 유정이는 남은 돈으로 얼마나 많은 2달러짜리 게임을 살 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "20": {
    "answer": 0.7,
    "equation": "result=QL[2]-QL[3]",
    "QL": [
      2,
      1,
      0.8,
      0.1
    ],
    "question": "호석이는 마당에서 두 마리의 벌레를 발견하고 자로 길이를 재었다. 한 벌레는 0.8cm 길이였다. 다른 벌레는 0.1cm 길이였다. 더 긴 벌레는 얼마나 더 길었는지 소수점을 포함해서 답을 작성하라",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "21": {
    "answer": 325,
    "equation": "result=QL[2]/(QL[5]-QL[3])",
    "QL": [
      2,
      1,
      65,
      0.4,
      2,
      0.6,
      2
    ],
    "question": "석진이는 주말에 차를 빌릴 것이다. 석진이는 2개의 계획 중 하나를 선택할 수 있다. 첫 번째 계획은 초기 비용이 65달러이고 주행 거리 당 0.40달러가 더 든다. 두 번째 계획은 초기 요금은 없지만 주행 거리 당 0.60달러이다. 두 계획에 드는 비용이 똑같아지려면 석진이는 몇 마일을 운전해야 할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[5]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "22": {
    "answer": 131,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      232,
      101
    ],
    "question": "유나는 232개의 풍선을 가지고 있다. 태형이는 101개의 풍선을 가지고 있다. 유나는 태형이보다 풍선을 얼마나 더 많이 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "23": {
    "answer": 46,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])+QL[2]",
    "QL": [
      4,
      10,
      6
    ],
    "question": "윤기는 크레파스 4팩을 가지고 있다. 각각의 팩에는 10개의 크레용이 들어 있다. 윤기는 또한 6개의 크레파스를 더 가지고 있다. 윤기는 크레파스를 모두 몇 개 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "24": {
    "answer": 59,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      45,
      6,
      20
    ],
    "question": "은지는 45개의 컬러링북을 가지고 있었다. 만약 은지가 6개의 컬러북을 호석이에게 주고, 20개의 컬러북을 더 샀다면, 은지는 총 몇 권의 컬러북을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "25": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      18,
      12,
      1,
      3
    ],
    "question": "(가) 회사가 18명을 초청해서 식사를 하려 한다. 이 중 12명이 참석하지 않고, 한 테이블에 3명씩 앉을 수 있다면 얼마나 많은 테이블이 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "26": {
    "answer": 11687,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6522,
      5165
    ],
    "question": "바다에 기름 파이프가 부서졌습니다. 남준이가 파이프를 고치기 전에, 6522l의 기름이 물속으로 유출되었습니다. 남준이가 일하는 동안, 파이프는 5165l의 기름을 누출시켰습니다. 얼마나 많은 기름들이 물속으로 새어 들어갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "27": {
    "answer": 275,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      11,
      25
    ],
    "question": "정국이는 세차를 할 때마다 11달러를 받는다. 정국이가 세차를 25번 했다면 정국이는 몇 달러를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "28": {
    "answer": 46,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      41,
      31,
      87
    ],
    "question": "은지는 도서관에 41권의 책과 31개의 잡지를 가지고 있다. 은지는 주말에 서점에서 몇 권의 책을 샀다. 은지는 현재 87권의 책을 도서관에 가지고 있다. 은지는 서점에서 몇 권의 책을 샀을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "29": {
    "answer": "0.83",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.166666666666,
      0.166666666666,
      0.5
    ],
    "question": "(가) 회사가 0.166666666666kg의 콘크리트를, 0.1666666666kg의 벽돌과 0.5kg의 돌을 주문했다. 회사에서 총 몇 kg의 재료를 주문했을까? 소수점을 포함하여 답안을 작성하라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "30": {
    "answer": "8",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      35,
      30,
      27
    ],
    "question": "지민이는 35개의 수박과 30개의 당근을 길렀지만, 토끼들이 27개의 수박을 먹었습니다. 지민이는 몇 개의 수박을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "31": {
    "answer": 3395,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      1209,
      2186
    ],
    "question": "윤기는 1209개의 인형을 가지고 있었고 호석이는 2186개의 인형을 가지고 있었습니다. 만약 호석이가 윤기에게 인형을 모두 주었다면 윤기는 인형을 몇 개나 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "32": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[3]+QL[4])/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      8,
      1,
      9,
      7
    ],
    "question": "석진이는 카페에서 쟁반 옮기는 것을 돕고 있었지만, 석진이는 1번에 8개의 쟁반만 옮길 수 있었습니다. 만약 석진이가 한 테이블에서 9개의 쟁반과 다른 테이블에서 7개의 쟁반을 옮겨야 한다면, 석진이는 몇 번이나 움직여야 할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "33": {
    "answer": 120,
    "equation": "result=QL[0]*2*QL[1]",
    "QL": [
      30,
      2
    ],
    "question": "유나는 책상에서 분수까지의 거리를 측정했다. 그것은 30m였다. 유나가 책상에서 분수까지 왕복 두 번을 움직이면 총 몇 m를 움직이는 것일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "Integer",
                [
                  "2"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "34": {
    "answer": 106491,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      90171,
      1,
      16320
    ],
    "question": "작년에, 90171명의 사람들이 한 나라에서 태어났고, 16320명의 사람들이 그 나라로 이주했습니다. 작년에 얼마나 많은 사람들이 새로 이 나라에 살기 시작했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "35": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      4,
      20
    ],
    "question": "민영이는 시속 4km로 20km을 돌아다녔다. 민영이는 얼마나 오랫동안 방황했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "36": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      42,
      36,
      2
    ],
    "question": "호석이는 정원에 야채를 심고 있었다. 호석이는 총 42개의 씨앗을 심었다. 큰 정원에 36개의 씨앗을 심었고 작은 정원에 각각 2개의 씨앗을 심는다면, 호석는 얼마나 많은 작은 정원을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "37": {
    "answer": 0.46,
    "equation": "result=QL[1]-QL[4]",
    "QL": [
      3,
      0.81,
      4,
      3,
      0.35,
      4
    ],
    "question": "3월에는 0.81cm의 비가 내렸다. 4월에는 3월보다 0.35m 적은 비가 내렸다. 4월에 비가 얼마나 왔을지 소수점을 포함하여 답하라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "38": {
    "answer": 286,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2]+QL[3])",
    "QL": [
      13,
      9,
      10,
      3
    ],
    "question": "은지는 시간당 13달러를 번다. 은지는 금요일에는 9시간, 토요일에는 10시간, 일요일에는 3시간을 일했다. 은지는 모두 얼마의 돈을 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "39": {
    "answer": 31,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      12,
      2,
      21
    ],
    "question": "석진이는 정원에서 12개의 당근을 골랐습니다. 만약 석진이가 그것들 중 2개를 버리고, 다음날 21개를 더 골랐다면, 석진이는 총 몇 개의 당근을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "40": {
    "answer": 493,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      367,
      860
    ],
    "question": "윤기의 강아지에게는 뼈가 많아 367개의 뼈를 제거했습니다. 현재 윤기의 강아지는 860개의 뼈를 가지고 있다. 윤기의 강아지 뼈는 몇 개로 시작했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "41": {
    "answer": 14.75,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7.75,
      7
    ],
    "question": "정국이의 어항에는 7.75kg의 물이 있습니다. 정국이가 7kg을 더하면, 모두 kg가 될까요? 소수점을 포함하여 답안을 작성하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "42": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      5,
      5,
      5
    ],
    "question": "태형이는 전반전에 5문제를 맞혔고 후반전에 5문제를 맞혔습니다. 만약 각각의 문제가 5점 만점이었다면, 태형이의 최종 점수는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "43": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      11,
      16,
      3,
      1
    ],
    "question": "유정이와 친구들은 수업을 위해 종이를 재활용하고 있었다. 만약 유정이가 11파운드를 재활용하고 유정이의 친구들이 16파운드를 재활용한다면, 3파운드의 종이로 공책 한 권을 만들 수 있다면 유정이와 친구들은 몇 권의 공책을 만들 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "44": {
    "answer": 52,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      86,
      34
    ],
    "question": "윤기가 과수원에서 86개의 복숭아를 따고 그중 34개를 먹었다면, 지금 복숭아는 몇 개가 남았을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "45": {
    "answer": 2400,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      25,
      96
    ],
    "question": "호석이는 한 집을 청소할 때마다 25달러를 번다. 만약 호석이가 96개의 집들을 청소한다면, 호석이는 몇 달러를 벌 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "46": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      6,
      5,
      5
    ],
    "question": "정국이는 오래된 겨울옷들 중 일부를 풀고 있었다. 정국이는 6개의 옷상자를 발견했고 각각의 상자 안에는 5개의 스카프와 5개의 벙어리장갑이 있었다. 정국이는 총 몇 조각의 겨울옷을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "47": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=const1*QL[0]",
    "QL": [
      12
    ],
    "question": "호석이는 나무에서 12마리의 새를 보았다. 호석는 얼마나 많은 새들을 보았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const1"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "48": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      21,
      12,
      3
    ],
    "question": "민영이의 담당 구역에 21명의 손님이 있었다. 만약 그들 중 12명이 떠나고 손님들은 3명씩 앉아있다면 민영이는 얼마나 많은 담당 테이블을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "49": {
    "answer": 38,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      16,
      54
    ],
    "question": "석진이는 껌을 가지고 있다. 은지는 석진이에게 16개의 껌을 주었다. 이제 석진이는 54개의 껌을 가지고 있다. 석진이는 처음에 껌 몇 개를 가지고 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "50": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      69,
      24,
      5
    ],
    "question": "태형이는 여름에 잔디를 깎고 69달러를 벌었다. 만약 태형이가 24달러를 썼다면, 남긴 돈으로 얼마나 많은 5달러 게임을 살 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "51": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])",
    "QL": [
      1,
      4,
      5,
      3
    ],
    "question": "유나는 그녀의 책꽂이를 정리하고 있었다. 하나의 책꽂이에 4권의 책이 꽂힐 때 그녀가 5개의 미스터리 책꽂이와 3개의 그림 책꽂이를 가지고 있다면, 그녀는 총 몇 권의 책을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "52": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      4,
      11,
      5
    ],
    "question": "윤기는 4달러를 저축했었다. 만약 운기가 용돈으로 11달러를 더 받았다면, 그는 5달러 장난감을 몇 개나 살 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "53": {
    "answer": 31,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      27,
      4
    ],
    "question": "유나는 27개의 달걀을 가지고 있다. 유나는 또 다른 4개의 달걀을 발견했다. 유나는 몇 개의 달걀을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "54": {
    "answer": 0.42,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.1666666666666666,
      0.166666666666,
      0.083333333333333
    ],
    "question": "남준이는 배낭여행을 위해 짐을 챙겼다. 남준이는 0.1666666666666666 kg의 땅콩, 0.166666666666 kg의 초콜릿 칩, 그리고 0.083333333333333 kg의 건포도를 사용했습니다. 남준은 몇 kg의 짐을 챙겼는가? 소수점을 포함하여 답변하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "55": {
    "answer": 37,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      39,
      2
    ],
    "question": "지민은 39kg이다. 유정이는 2kg이다. 지민이는 유정이보다 얼마나 무거운가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "56": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      78,
      30,
      8
    ],
    "question": "핼러윈에 태형이는 78개의 사탕을 받았다. 태형이는 그중 30개를 먹고 나머지는 각 상자에 8개씩 넣어 보관했다. 몇 개의 상자가 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "57": {
    "answer": 215,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      115,
      100
    ],
    "question": "115개의 연필이 서랍 안에 있다. 민영이는 100개의 연필을 서랍 안에 놓았다. 서랍 안에 연필은 모두 몇 자루나 되는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "58": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      2,
      13,
      1,
      3
    ],
    "question": "오락실에서 윤기는 (가) 게임으로 2장, (나) 게임으로 13장의 티켓을 얻었다. 만약 윤기가 하나에 티켓 3장이 필요한 사탕을 사려고 한다면, 윤기는 몇 개의 사탕을 살 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "59": {
    "answer": 65134,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2041,
      63093
    ],
    "question": "다국적 기업(가)는 2041명의 시간제 근로자와 63093명의 정규직 근로자를 보유하고 있습니다. (가) 회사에서 일하는 직원은 몇 명입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "60": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[1]/QL[2]",
    "QL": [
      1,
      42,
      3
    ],
    "question": "책 한 상자의 무게는 42파운드이다. 각 책의 무게는 3파운드이다. 상자 안에는 책이 몇 권 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "61": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7,
      5
    ],
    "question": "지민이는 7개의 풍선을 가지고 있고 민영이는 5개의 풍선을 가지고 있습니다. 지민이는 민영이보다 풍선이 몇 개 더 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "62": {
    "answer": 6.6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8.9,
      2.3
    ],
    "question": "호석이가 8.9 cm의 나뭇조각을 샀다. 그러고 나서 호석이는 끝에서 2.3 cm 떨어진 곳에 톱질을 해 나무를 잘라냈다. 잘라내고 남은 나뭇조각의 길이는 몇 cm 인가? 소수점을 포함하여 답을 작성하라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "63": {
    "answer": 8.5,
    "equation": "result=QL[1]/(QL[0]-QL[2])*QL[3]+QL[2]",
    "QL": [
      48,
      442,
      40,
      1.5
    ],
    "question": "유정이는 일주일에 48시간을 일했고 442달러의 급여를 받았다. 유정이는 40시간을 초과해서 일하는 시간에 대해 시간당 임금의 1.5배를 받는다. 이때 시간당 임금은 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[0]"
                  ],
                  [
                    "Subtract"
                  ],
                  [
                    "QL[2]"
                  ]
                ]
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "64": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      10,
      5,
      3
    ],
    "question": "지민이네 가게 점심시간에 10명의 손님이 있었고 그중 5명은 팁을 남기지 않았다. 팁은 각각 3달러씩을 받는다면, 지민이는 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "65": {
    "answer": 218,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      532,
      750
    ],
    "question": "532명의 사람들이 극장에서 영화를 보고 있다. 극장에는 750개의 좌석이 있다. 극장에 빈 좌석은 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "66": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      17,
      5,
      3
    ],
    "question": "17명의 학생들이 학생회로 일하고 있습니다. 만약 그들 중 5명을 제외한 나머지가 3개의 그룹으로 나누어진다면, 각 그룹에는 몇 명의 학생들이 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "67": {
    "answer": 3731,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      2475,
      6206
    ],
    "question": "바다에 있던 오일 파이프가 부서졌습니다. 정국이가 파이프를 고치기 전에, 2475 kg의 기름이 물속으로 유출되었고, 총 6206 kg의 기름이 파이프가 수리되기 전에 유출되었습니다. 정국이가 파이프를 수리하는 동안에는 몇 kg의 기름이 유출되었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "68": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      10,
      80
    ],
    "question": "만약 남준이가 시속 10km로 80km를 달렸다면, 남준이는 얼마나 오래 달렸을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "69": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/QL[4]",
    "QL": [
      1,
      88,
      34,
      1,
      6
    ],
    "question": "한 애완동물 가게에는 88마리의 강아지가 있었다. 하루에 그들은 34마리를 팔았고 나머지는 한 우리에 6마리씩 넣었다. 강아지를 모두 가두기 위해 몇 개의 우리가 사용됐을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "70": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[3]*(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      12,
      5,
      1,
      3
    ],
    "question": "호석이는 초콜릿 12박스를 샀고, 남동생에게 5박스를 주었다. 만약 한 박스에 초콜릿이 3조각 들어 있다면, 지금 호석이는 초콜릿 몇 조각들을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "71": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      6,
      4,
      4
    ],
    "question": "석진이는 6개의 조개껍질과 4개의 불가사리를 발견했지만, 4개의 조개껍질은 부서졌습니다. 석진이는 깨지지 않은 조개껍질을 몇 개나 찾았나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "72": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      64,
      36,
      4
    ],
    "question": "(가) 학교의 잡화팀에는 64명의 학생들이 있다. 만약 학생들 중 36명을 제외하고 4개 조로 역할을 나누었다면, 각 조에 얼마나 많은 학생들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "73": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      3,
      8
    ],
    "question": "은지는 피자 3판을 각각 8달러에 샀다. 은지가 피자에 지불한 총 금액은 얼마였을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "74": {
    "answer": 73,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      43,
      32,
      2
    ],
    "question": "학교 구내식당은 43개의 빨간 사과와 32개의 녹색 사과를 학생 점심으로 주문했다. 그러나 2명의 학생만이 사과를 먹었다면, 식당에는 몇 개의 사과가 남는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "75": {
    "answer": 75,
    "equation": "result=QL[1]/(const1+QL[0]/const100)",
    "QL": [
      12,
      84.0
    ],
    "question": "태형이는 카메라를 위해 12 퍼센트의 세금을 포함하여 84.00 달러를 지불했습니다. 세금이 붙기 전에 카메라는 얼마였나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "76": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      39,
      4,
      26
    ],
    "question": "39명의 소녀들과 4명의 소년들이 학교 농구팀에 지원했습니다. 만약 그들 중 26명만 선발된다면, 얼마나 많은 학생들이 탈락한 것인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "77": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[2]/QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      2,
      4,
      34
    ],
    "question": "어떤 숫자에 두 배를 하고 4를 더했을 때 34가 나왔다. 숫자는 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "78": {
    "answer": 360000,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      1,
      90000,
      4
    ],
    "question": "티켓 한 장당 90000원입니다. 4장은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "79": {
    "answer": 1460,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      12,
      1472
    ],
    "question": "최근에, 남준의 은퇴 자금의 가치는 12원이 떨어졌습니다. 만약 그녀의 기금이 이전에 1472원이었다면, 지금 그것은 얼마나 가치 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "80": {
    "answer": 45552,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      312,
      146
    ],
    "question": "어떤 천의 길이가 312cm이고 너비가 146cm입니다. 이 천은 몇 평방 센티미터의 땅을 덮나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "81": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      9,
      2,
      6
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 9개의 새장이 있습니다. 만약 각각의 새장 안에 2마리의 앵무새와 6마리의 비둘기가 있다면, 애완동물 가게에는 총 마리의 새가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "82": {
    "answer": 198,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      99,
      2
    ],
    "question": "정국은 아이스크림콘을 개당 99원에 샀다. 아이스크림콘 2개는 얼마인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "83": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      6,
      3
    ],
    "question": "정국은 6개의 파란색 풍선을 가지고 있다. 민영이는 정국보다 파란색 풍선을 세 배 더 많이 가지고 있다. 민영이는 지금 몇 개의 파란 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "84": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      25
    ],
    "question": "만약 태형이 시속 5km로 25km를 자전거 탄다면, 태형은 얼마나 오랫동안 자전거를 타는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "85": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      5,
      9
    ],
    "question": "모든 아이들은 5개의 병뚜껑을 가지고 있습니다. 만약 9명의 아이들이 있다면, 총 몇 개의 병뚜껑이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "86": {
    "answer": 96,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      12,
      8
    ],
    "question": "유나의 방은 길이가 12m, 너비가 8m이다. 그녀는 바닥 전체를 덮으려면 몇 평방미터의 카펫이 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "87": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      8,
      96,
      1
    ],
    "question": "8명의 아이들이 나눠 먹을 수 있는 컵케이크가 96개 있습니다. 컵케이크를 균등하게 나눠 먹으면 한 사람당 얼마를 받을 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "88": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      7,
      4
    ],
    "question": "남준은 7개의 검은 풍선을 가지고 있다. 호석이는 정국보다 네 배 더 많은 검은 풍선을 가지고 있다. 호석이 지금 얼마나 많은 검은 풍선을 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "89": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      420,
      1,
      7
    ],
    "question": "만약 420개의 사과가 있을 때, 한 상자에 7개를 담는다고 하면 총 몇 개의 상자가 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "91": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      6,
      6,
      2
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 6개의 새장이 있습니다. 만약 각각의 새장에 6마리의 앵무새와 2마리의 비둘기가 있다면, 애완동물 가게에는 총 몇 마리의 새가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "92": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]",
    "QL": [
      33,
      17,
      19
    ],
    "question": "핼러윈 때 남준은 사탕 33개를 받았다. 남준이는 첫날밤 17개를 먹었고 19개를 더 받았다. 남준은 지금 몇 개의 사탕을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "93": {
    "answer": 118558,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      20817,
      97741
    ],
    "question": "어떤 도시에는 20817채의 집이 있었다. 주택 개발 기간 동안 추가로 97741을 더 지었습니다. 현재 도시에는 총 몇 채의 집이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "94": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[0])",
    "QL": [
      7,
      3
    ],
    "question": "호석이는 각각 7점짜리 터치다운 3개를 기록했다. 호석이가 받은 점수는 총 몇 점인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "95": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      5
    ],
    "question": "석진이는 6개의 배를 땄고 남준이는 배나무에서 5개의 배를 땄다. 석진이와 남준이는 총 몇 개의 배를 땄나?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "96": {
    "answer": 300,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      12,
      3600,
      1
    ],
    "question": "편의점에서 청량음료는 12팩에 3600원에 판매되고 있습니다. 청량음료 한 캔의 가격은 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "97": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      43,
      12,
      44
    ],
    "question": "민영이는 43개의 수학 문제와 12개의 과학 문제를 숙제로 가지고 있었다. 만약 민영이가 학교에서 44개의 문제들을 끝냈다면, 민영이에게 남은 숙제의 개수는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "98": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      25,
      17,
      10
    ],
    "question": "학교 구내식당은 25개의 빨간 사과와 17개의 녹색 사과를 학생 점심으로 주문했다. 그러나 만약 단지 10명의 학생들만 과일을 먹었다면, 구내식당에는 몇 개의 과일이 남아있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "99": {
    "answer": 0.16666666666666666,
    "equation": "QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.6666666666666666,
      0.5
    ],
    "question": "정국이는 사과파이를 만들었다. 정국이는 계피 0.6666666666666666g과 육두구 0.5g을 사용했다. 정국이는 육두구보다 계피를 얼마나 더 많이 사용했는가? 답을 소수점을 포함하여 써라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Expr",
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "100": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      4
    ],
    "question": "유나는 4봉지의 과자를 윤기는 4봉지의 과자를 가지고 있습니다. 윤기가 자신의 모든 과자를 유나에게 준다면, 유나는 얼마나 많은 과자를 갖게 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "101": {
    "answer": 1100,
    "equation": "result=QL[1]-QL[3]",
    "QL": [
      1,
      4400,
      1,
      5500,
      1
    ],
    "question": "교과서 한 권의 원가는 4400원이고, 서점은 교과서 한 권을 5500원에 판다. 교과서 한 권 당 서점의 이익은 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "102": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      5,
      9
    ],
    "question": "각각의 아이들은 5개의 병뚜껑을 가지고 있습니다. 만약 9명의 아이들이 있다면, 총 몇 개의 병뚜껑이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "103": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      3,
      5,
      3
    ],
    "question": "유정이는 전반전에 3문제를 맞혔고 후반전에 5문제를 맞혔습니다. 만약 각각의 문제가 3점 만점이라면, 유정이의 총 점수는 몇 점입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "104": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      29,
      17
    ],
    "question": "(가) 지역은 29cm의 눈이 내렸고, (나) 지역은 17cm의 눈이 내렸습니다. (가) 지역은 (나) 지역에 비해 얼마나 더 많은 눈이 내렸나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "105": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      9,
      15,
      8
    ],
    "question": "회사 야유회에서 9명의 매니저와 15명의 직원들이 배구 게임을 하기로 결정했다. 만약 사람들을 8개의 팀으로 나눈다면 각 팀에 몇 명의 사람들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "106": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      7,
      2,
      7
    ],
    "question": "7명의 친구들이 게임을 하고 있었고 추가로 2명의 친구들이 게임에 참여했습니다. 만약 각각의 사람들이 7개의 생명을 가졌다면, 그들은 총 몇 개 의의 생명을 가졌는가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "108": {
    "answer": 91,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5,
      86
    ],
    "question": "석진이는 사탕 5개를 갖고 있다. 석진은 태형에게 사탕 86개를 더 받았다. 석진이는 총 몇 개의 사탕을 갖게 되는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "109": {
    "answer": -3,
    "equation": "result=(-QL[3]-QL[2])/(QL[0]+QL[1]+const1)",
    "QL": [
      3,
      2,
      7,
      -11
    ],
    "question": "어떤 수와 그 수의 세 배와 두 배를 더한 후 7을 뺐을 때의 값은 -11이다. 이때 어떤 수는 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "UnaryOperation",
                [
                  "Minus"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "const1"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "110": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      4,
      9,
      5
    ],
    "question": "시험지 한 장에 4개의 문제가 있다. 만약 선생님이 점수를 매길 9장의 시험지를 가지고 있고 이 중 5장의 시험지를 이미 매겼다면, 선생님은 얼마나 더 많은 문제를 채점해야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "111": {
    "answer": 432,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      144,
      3
    ],
    "question": "유정은 벌집에서 144마리의 벌들을 보았다. 다음날 그녀는 벌들의 수가 세 배 늘어난 것을 확인하였다. 유정이 다음날 본 벌의 수는 몇 마리인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "112": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      10,
      46,
      16,
      1,
      10
    ],
    "question": "유정은 10개의 빨간 풍선을 가지고 있고, 지민은 46개의 빨간 풍선을 가지고 있고, 정국은 16개의 빨간 풍선을 가지고 있습니다. 풍선 한 개의 가격은 10원입니다. 그들은 모두 몇 개의 빨간 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "113": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      76,
      72
    ],
    "question": "정국은 76개의 주사위를 갖고 있었습니다. 정국은 석진에게 72개의 주사위를 주었습니다. 정국에게 남은 주사위의 개수는 몇 개인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "114": {
    "answer": 6.6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8.9,
      2.3
    ],
    "question": "한 목수가 8.9cm의 나뭇조각을 샀습니다. 그러고 나서 그 목수는 나뭇조각의 끝에서 2.3cm 떨어진 곳을 잘라냈습니다. 그 나뭇조각은 지금 얼마나 긴가요? 답을 소수점을 포함하여 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "115": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]",
    "QL": [
      34,
      20,
      13
    ],
    "question": "과일가게의 바구니에는 34개의 오렌지가 있습니다. 가게 주인은 상한 20개의 오렌지를 버렸고 신선한 13개의 새 오렌지를 바구니에 담았습니다. 바구니에는 몇 개의 오렌지가 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "116": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      22,
      20,
      2
    ],
    "question": "석진은 22권의 책을 가지고 있다. 태형은 20권의 책을 가지고 있다. 두 사람이 갖고 있는 책은 총 몇 권인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "117": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      7,
      8,
      4
    ],
    "question": "유정이의 지갑에는 7만 원이 있다. 은지가 유정에게 8만 원을 주었고 윤기가 유정에게 4만 원을 주었다. 유정이는 지금 몇 만 원을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "118": {
    "answer": 0.6667,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      9.5,
      6.333
    ],
    "question": "비행기는 시간당 9.5l의 속도로 연료를 사용하고 있고 탱크에는 6.333l이 남아 있다. 비행기는 몇 시간 비행할 수 있는가? 답을 소수점을 포함하여 써라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "119": {
    "answer": 0.1,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.7,
      0.6
    ],
    "question": "석진이는 0.7km를 달리고 0.6km를 걸었다. 석진이가 걷는 것보다 얼마나 더 멀리 달렸는가? 답을 소수점을 포함하여 써라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "120": {
    "answer": 65,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      11,
      715
    ],
    "question": "어떤 자동차는 11시간 동안 715km를 여행했다. 이때 자동차의 평균 속도는 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "121": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      7,
      3,
      2
    ],
    "question": "현재 공원에는 7그루의 소나무가 있다. 공원 근로자들은 오늘 3그루의 소나무와 내일 2그루의 수나무를 심을 것이다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에는 몇 그루의 소나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "122": {
    "answer": 0.25,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.75,
      0.5
    ],
    "question": "지민은 물통에 0.75l의 물을 채웠습니다. 몇 분 후에, 지민이는 오직 0.5l의 물이 남아있다는 것을 깨달았습니다. 얼마나 많은 물이 양동이에서 새어 나왔습니까? 답을 소수점을 포함하여 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "123": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      9,
      6
    ],
    "question": "한 박스에는 9개의 병뚜껑이 있습니다. 6박스에 병뚜껑이 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "124": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])",
    "QL": [
      1,
      9,
      3,
      5
    ],
    "question": "하나의 선반에는 9권의 책이 있다. 3개의 미스터리 책 선반과 5개의 그림책 선반이 있다. 이때 책은 총 몇 권 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "125": {
    "answer": 70,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      7,
      8,
      2
    ],
    "question": "책꽂이에는 7권의 책이 있다. 파란 책꽂이가 8개 그리고 보라 책꽂이가 2개 있다면, 총 몇 권의 책이 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "126": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[0]",
    "QL": [
      0.25,
      0.25
    ],
    "question": "정국이는 0.25g의 호두를 그릇에 담았습니다. 나중에, 정국이는 0.25g의 아몬드를 더 넣었습니다. 그릇에는 총 몇 g의 견과류가 들어있습니까? 답을 소수점을 포함하여 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "127": {
    "answer": 52,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      39,
      22,
      13
    ],
    "question": "서랍에는 39개의 가위와 22개의 연필이 있다. 윤기는 13개의 가위를 추가로 서랍에 놓았다. 지금 가위는 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "128": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      5,
      2
    ],
    "question": "석진이는 지민이와 함께 낚시를 갔다. 석진이는 5마리의 송어를 잡는다. 지민이는 석진이보다 2배나 많은 송어를 잡았다. 지민이는 몇 마리의 송어를 잡았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "129": {
    "answer": 79,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      87,
      8
    ],
    "question": "은지는 87개의 구슬을 가지고 있었다. 은지는 민영에게 8개를 주었다. 은지에게 남은 구슬은 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "130": {
    "answer": 0.8333333333333334,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1] + QL[2]",
    "QL": [
      0.083333333333333,
      0.333333333,
      0.41666666666667
    ],
    "question": "유나는 미술시간에 구슬을 엮어 팔찌를 만들었습니다. 유나가 사용한 오렌지 구슬의 무게가 0.083333333333333g, 보라색 구슬의 무게가 0.333333333g, 그리고 흰색 구슬의 무게가 0.41666666666667g 이였습니다. 팔찌에 사용된 구슬의 총 무게는 얼마인가요? 답을 소수점을 포함하여 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "131": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      8,
      10,
      1
    ],
    "question": "3명의 친구들이 레스토랑에 들어갔다. 주방장은 친구들이 주문한 메뉴를 만들기 위해 8개의 닭 다리를 굽고 추가로 10개의 닭 다리를 구웠다. 만약 친구들이 같은 개수의 닭 다리를 먹기로 했다면, 한 사람이 먹는 닭 다리는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "132": {
    "answer": 68,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      212,
      280
    ],
    "question": "지민이는 212마리의 물고기를 가지고 있다. 280마리의 물고기를 가지려면 몇 마리가 더 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "133": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2,
      7
    ],
    "question": "책상 위 바구니에는 2개의 바나나가 있다. 이후에 7개의 바나나가 추가로 바구니에 더해졌다. 바구니 안에 바나나가 몇 개 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "134": {
    "answer": 9.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      8.2,
      1.6
    ],
    "question": "윤기는 토요일에 8.2mile을 하이킹했다. 일요일에는 1.6mile을 하이킹했다. 윤기가 하이킹한 총거리는 얼마인가? 답을 소수점을 포함하여 써라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "135": {
    "answer": 90,
    "equation": "result=((QL[0]*(QL[0]-QL[1]))*QL[3])/const2",
    "QL": [
      10,
      1,
      1,
      2,
      1
    ],
    "question": "남준이는 10개의 팀이 있는 지역 축구 리그에서 뛰고 있습니다. 한 시즌 동안, 각 팀은 홈에서 한 번 그리고 떨어진 곳에서 두 번 경기합니다. 한 시즌에 총 몇 개의 게임이 진행됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[0]"
                  ],
                  [
                    "Subtract"
                  ],
                  [
                    "QL[1]"
                  ]
                ]
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const2"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "136": {
    "answer": 74,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      91,
      17
    ],
    "question": "호석이가 갖고 있는 카드는 91장이다. 그중 17장은 잃어버렸다. 호석이에게 몇 장의 카드가 남았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "137": {
    "answer": 387.85,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      136.01,
      139.38,
      112.46,
      3,
      6.16
    ],
    "question": "윤기는 스피커를 사는 데 136.01usd를 지불했고. 시디플레이어에 139.38usd, 그리고 테이프에 112.46usd를 지불했다. 세 장의 시디를 6.16달러에 원했지만 사지 않았다. 총 그는 얼마를 썼습니까? 답을 소수점을 포함하여 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "138": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=QL[1]+QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      33,
      34,
      4
    ],
    "question": "핼러윈 때 남준과 그녀의 여동생 민영은 받은 사탕을 합쳤습니다. 남준은 민영이 33개를 가지고 있는 동안 34개의 사탕을 가지고 있었습니다. 만약 첫날에 남준과 민영이 4조각들을 먹었다면, 사탕은 몇 개 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "139": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      1,
      9,
      4
    ],
    "question": "티켓 한 장당 9usd입니다. 4장은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "140": {
    "answer": 69.4,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])/QL[0] * const100",
    "QL": [
      7670,
      12990
    ],
    "question": "작년에는 7670만 유권자들이 있었습니다. 올해에는 12990만 유권자들이 있었습니다. 유권자들은 몇 퍼센트 증가하였습니까? 답을 소수점을 포함하여 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "141": {
    "answer": 2289,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      489,
      2778
    ],
    "question": "호석이는 원래 갖고 있던 구슬을 늘리기 위해 489개의 구슬을 샀다. 지금 호석이는 2778개의 구슬을 가지고 있다. 호석이가 처음 갖고 있던 구슬의 개수는?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "142": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      36,
      37,
      70
    ],
    "question": "정국이는 꽃다발을 만들기 위해 36송이의 튤립과 37송이의 장미를 골랐습니다. 정국이는 꽃다발을 만드는데 70송이만을 사용했습니다. 정국이에게 남은 꽃은 몇 송이인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "143": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      16,
      80
    ],
    "question": "윤기는 자동차로 시속 16km로 80km를 달렸다. 윤기가 자동차를 탄 시간은 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "144": {
    "answer": 68.25,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      77.75,
      9.5
    ],
    "question": "농구팀에서 가장 키가 큰 선수는 77.75in이며, 키가 가장 작은 선수보다 9.5in 더 크다. 키가 가장 작은 선수는 몇 in입니까? 답을 소수점을 포함하여 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "145": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[3]/(QL[1] + QL[2])",
    "QL": [
      2,
      190,
      200,
      780,
      2
    ],
    "question": "2대의 비행기는 시속 190km와 200km의 속도로 780km 떨어져 있는 도시에서 서로를 향해 이동한다. 두 비행기는 동시에 출발했다. 그들은 몇 시간 후에 만날까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "146": {
    "answer": 1910,
    "equation": "result=QL[2]/(QL[3]-QL[1])",
    "QL": [
      1,
      0.6,
      7640,
      4.6
    ],
    "question": "어느 공장에서 문고리를 만드는 데 한 개 당 0.60usd입니다. 공장 기계를 운영하는 고정 비용은 주당 7640usd입니다. 만약 공장이 4.60usd에 문고리를 판다면, 몇 개의 손잡이가 팔려야 흑자를 낼 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "147": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      5,
      35,
      5,
      1
    ],
    "question": "석진이는 5명을 위한 쿠키를 만들었다. 만약 석진이 35개의 쿠키를 준비했고 5명에게 똑같이 나눠준다면, 한 사람은 몇 개의 쿠키를 받을 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "148": {
    "answer": 2700,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      60,
      45
    ],
    "question": "캔디바에는 60kcal가 들어있다. 45개의 캔디바에는 몇 kcal가 들어있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "149": {
    "answer": 2448,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      18,
      136
    ],
    "question": "만약 껌 하나에 18원이라면 136개의 껌은 얼마인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "150": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      28,
      35
    ],
    "question": "석진은 바구니에 28개의 딸기를 가지고 있었다. 석진이는 추가로 35개의 딸기를 사서 바구니에 넣었다. 그때 바구니 안에는 몇 개의 딸기가 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "151": {
    "answer": 208,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      344,
      136
    ],
    "question": "윤기는 344권의 책을 가지고 있다. 136권은 소설이고 나머지는 비문학에 관한 책이다. 윤기가 갖고 있는 비문학에 관한 책은 몇 권인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "152": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      2,
      15,
      9
    ],
    "question": "레스토랑에서 어른들의 메뉴는 2usd이고 어린이는 무료이다. 만약 15명의 단체 손님이 들어오고 그중 9명이 아이들이라면, 이 단체 손님은 얼마를 내야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "153": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      6,
      54
    ],
    "question": "은지는 동물 사진을 모으는 것을 좋아하는 6명의 친구들이 있습니다. 은지는 54장의 동물 사진이 있습니다. 만약 은지가 그녀의 친구들에게 같은 수의 동물 사진을 줄 계획이라면, 친구들은 각각 몇 장의 동물 사진을 갖게 되나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "154": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      5,
      20
    ],
    "question": "어떤 숫자와 5의 합은 20이다. 이때 숫자를 찾아라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "155": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      49,
      24,
      39,
      31
    ],
    "question": "지민은 은행에 49장의 수표와 24장의 현금을 가지고 있었다. 지민이는 추가로 39장의 현금과 31장의 수표를 넣었다. 지민이 갖고 있는 현금은 몇 장인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "156": {
    "answer": 49,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[0]-QL[2])",
    "QL": [
      12,
      7,
      5
    ],
    "question": "한 화가가 건물에 있는 12개의 방을 칠해야 했다. 각 방은 칠하는 데 7시간이 걸린다. 만약 그 화가가 이미 5개의 방을 칠했다면, 그는 나머지를 칠하는 데 얼마나 더 걸리는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "157": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      9
    ],
    "question": "유나는 레몬 7개를 따고 정국은 레몬 나무에서 레몬 9개를 땄다. 레몬은 총 몇 개 선택되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "158": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      101,
      47,
      6
    ],
    "question": "정국이는 여름에 잔디 깎고 101원을 벌었다. 만약 정국이 47원을 썼다면, 정국이가 남은 돈으로 6원짜리 게임을 얼마나 많이 살 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "159": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      8,
      3
    ],
    "question": "캔디바에는 8cal가 들어있습니다. 캔디바 3개에 cal가 얼마나 되나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "160": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      9,
      5
    ],
    "question": "남준은 9개의 박스를 가지고 있습니다. 각각의 박스에는 5개의 사과가 있습니다. 남준은 몇 개의 사과를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "161": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      2
    ],
    "question": "은지의 고양이는 8마리의 새끼 고양이를 낳았습니다. 은지는 친구들에게 2개를 주었습니다. 은지는 지금 몇 마리의 새끼 고양이를 기르고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "162": {
    "answer": 51,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]",
    "QL": [
      14,
      8,
      45
    ],
    "question": "호석은 냉장고에 14개의 물병을 가지고 있었다. 만약 호석이 8개의 물병을 마시고 45개를 더 산다면, 호석은 얼마나 많은 병을 가지고 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "163": {
    "answer": 1.75,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]/(QL[2]-QL[0])",
    "QL": [
      35,
      0.75,
      50
    ],
    "question": "석진이의 자동차는 평균 시속 35km/h의 속도로 집을 떠난다. 민영이는 0.75시간 후에 같은 경로로 시간당 평균 50km/h의 속도로 차를 타고 집을 떠난다. 몇 시간 안에 민영이가 석진이를 따라잡을까요? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "164": {
    "answer": 264,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      8,
      33
    ],
    "question": "각 컵에는 8ml의 포도주스가 들어 있다. 33컵에 포도주 시가 몇 ml가 들어있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "165": {
    "answer": 23,
    "equation": "result=QL[1]+QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      23,
      8,
      8
    ],
    "question": "핼러윈에 정국이와 태형이는 그들이 받은 사탕을 합쳤다. 정국이는 태형이가 23개를 가진 동안 8개의 사탕을 가지고 있었다. 만약 그들이 8개의 조각들을 먹었다면, 사탕은 얼마나 남았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "166": {
    "answer": 0.09,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.25,
      0.16
    ],
    "question": "지민은 0.25g의 후추를 가지고 있었다. 그러고 나서 스크램블 에그를 만들기 위해 0.16g의 후추를 사용했습니다. 지민에게 남은 후추의 양은 얼마인가요? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "167": {
    "answer": 0.7,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.5,
      0.1,
      0.1
    ],
    "question": "우주선은 지구에서 화성까지 0.5광년, 화성에서 목성까지 0.1광년을 이동했다. 그러고 나서 우주선은 목성에서 지구로 0.1광년을 여행했습니다. 우주선은 총 몇 광년을 여행했을까요? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "168": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=QL[0]*QL[2]",
    "QL": [
      8,
      1,
      7
    ],
    "question": "유정은 크레파스 8박스를 가지고 있다. 한 상자에는 7개의 크레파스가 들어있다. 유정은 얼마나 많은 크레파스를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "169": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      2,
      3
    ],
    "question": "만약 지민이 시속 2km/h로 3시간 동안 걸었다면. 지민은 얼마나 멀리 갔니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "170": {
    "answer": 5703,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9570,
      3867
    ],
    "question": "민영은 오늘 총 9570장의 티켓을 팔았다. 만약 오후에 3867장의 티켓을 팔았다면, 민영은 오전에 몇 장의 티켓을 팔았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "171": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      7,
      3,
      5
    ],
    "question": "마을 카니발에서 정국이는 관람차를 7번, 범퍼카는 3번 탔다. 만약 각 놀이기구가 5장의 티켓이 든다면, 정국이는 몇 장의 티켓을 사용했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "172": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      79,
      63
    ],
    "question": "석진은 해변에서 79개의 조개껍질을 발견하였습니다, 석진이는 63개의 조개껍질을 민영에게 주었습니다. 석진이는 지금 얼마나 많은 조개껍질을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "173": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      50,
      35
    ],
    "question": "민영은 50개의 닌텐도 게임을 가지고 있다. 민영이가 35개의 게임을 남기기 위해 얼마나 많은 게임을 나눠줄 필요가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "174": {
    "answer": 30000,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])*QL[2]",
    "QL": [
      15,
      9,
      5000
    ],
    "question": "남준이는 15개의 비디오 게임을 가지고 있었지만 그중 9개는 작동하지 않았다. 만약 남준이가 작동하는 게임을 각각 5000원에 팔기를 원한다면, 그는 얼마나 많은 돈을 벌 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "175": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=Q[2]/Q[1]-Q[0]",
    "QL": [
      8,
      5,
      45
    ],
    "question": "어떤 숫자에 8을 더하고 5를 곱하면 45가 된다. 숫자는 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "Q[2]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "Q[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "Q[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "176": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      21,
      3
    ],
    "question": "정국이는 21개의 바나나를 가지고 있다. 만약 정국이가 바나나를 3명의 친구와 나눈다면, 친구들은 각각 몇 개의 바나나를 얻나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "177": {
    "answer": 0.9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.2,
      0.7
    ],
    "question": "석진은 학교에서 호석이의 집까지 0.2km, 호석이의 집에서 석진이의 집까지 0.7km을 걸었다. 석진은 모두 몇 km나 걸었습니까? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "178": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=QL[3]*(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      7,
      3,
      1,
      4
    ],
    "question": "정국은 7개의 새 의자와 3개의 새 테이블을 샀다. 만약 정국이가 하나의 가구를 조립하는데 4분씩 걸린다면, 모든 가구를 조립하는데 총 몇 분이 걸렸나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "179": {
    "answer": 151,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      145.16,
      5.84
    ],
    "question": "석진은 학교 밴드에 가입했다. 석진이는 트럼펫을 145.16원에 샀고, 노래책은 5.84원에 샀다. 석진은 음악 가게에서 얼마를 썼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "180": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      56,
      22
    ],
    "question": "태형은 해변에서 56개의 조개껍질을 발견했고, 호석에게 조개껍질의 일부를 주었습니다. 그 결과 태형은 22개의 조개를 가지고 있다. 태형은 호석에게 얼마나 많은 조개를 주었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "181": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      5,
      25
    ],
    "question": "만약 석진가 시속 5km로 25km를 조깅했다면, 석진은 얼마나 오래 조깅을 하고 있었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "182": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      19,
      25
    ],
    "question": "유정은 19개의 조개껍질을 가지고 있다. 유정의 수집품에 25개의 조개껍질이 있으려면 얼마나 더 많은 조개껍질이 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "183": {
    "answer": 300,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      60,
      5
    ],
    "question": "민영의 가족은 휴가를 떠났다. 민영의 아버지는 시속 60km로 차를 몰았다. 민영의 가족은 5시간 동안 여행한 후 야영장에서 야영을 했다. 야영장은 집에서 얼마나 멀었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "184": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      2
    ],
    "question": "석진은 8개의 오렌지색 풍선을 가지고 있지만 그것들 중 2개를 잃어버렸다. 석진은 지금 얼마나 많은 오렌지색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "185": {
    "answer": 0.75,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.3333333,
      0.333333333,
      0.0833333333
    ],
    "question": "윤기는 지난 주말에 놀이동산에 갔다. 윤기가 그곳에 도착했을 때, 윤기는 차에서 입구까지 0.3333333m를 걸어야 했다. 그러고 나서 윤기는 카니발 놀이기구까지 0.333333333m를, 카니발 놀이기구로부터 자동차까지 0.0833333333m를 걸었다. 윤기는 모두 몇 m나 걸었습니까? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "186": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      5,
      2
    ],
    "question": "유나는 5개의 사과를 갖고 있었다. 그중 2개는 유정이 먹었다. 유나는 얼마나 많은 사과를 갖고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "187": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      5,
      40,
      9
    ],
    "question": "학교에는 남학생 5명과 여학생 40명이 있다. 만약 학생들이 9명의 그룹으로 나누어진다면 총 몇 개의 그룹을 만들 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "188": {
    "answer": 744,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      900,
      156
    ],
    "question": "석진은 900장의 종이를 샀다. 그 뒤 석진은 156개의 종이를 사용했다. 석진이에게 남은 종이는 몇 장인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "189": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      36,
      18,
      26
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 36마리의 샴고양이와 18마리의 집고양이가 있다. 세일 기간 동안 고양이 26마리가 팔렸다. 남은 고양이는 몇 마리인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "190": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      5,
      30
    ],
    "question": "민영이는 레모네이드를 준비했다. 레모네이드 가루 한 통으로 5잔을 만들 수 있다. 만약 민영이가 레모네이드의 30잔을 만들 수 있다면, 레모네이드 통은 몇 개가 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "191": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      3
    ],
    "question": "호석이는 9개의 노란 구슬을 가지고 있다. 은지는 3개의 노란 구슬을 가지고 있다. 호석이랑 은지는 모두 몇 개의 노란 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "192": {
    "answer": 0.31,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.36,
      0.05
    ],
    "question": "벌 군락은 0.36kg의 꿀을 생산했지만, 곰이 꿀 0.05kg을 먹었습니다. 얼마나 많은 꿀이 남아 있습니까? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "193": {
    "answer": 47,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      81,
      34
    ],
    "question": "정국은 81개의 지우개를 갖고 있었다. 정국이는 태형에게 34를 주었다. 정국에게 남은 지우개의 개수는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "194": {
    "answer": 2.5,
    "equation": "result=QL[3]/(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      20,
      30,
      2,
      125,
      2
    ],
    "question": "남준과 유진은 보물을 찾기 위해 자동차를 타고 동시에 출발했습니다. 남준은 시속 20km로 동쪽으로 여행하고 유진은 시속 30km로 서쪽으로 여행합니다. 두 명의 무전기는 125km의 범위를 가지고 있습니다. 몇 시간 뒤에 두 명의 무선이 끊기는가? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "195": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])/QL[1]",
    "QL": [
      70,
      8.58,
      35.68
    ],
    "question": "석진이는 커피숍에서 70만 원짜리 상품권을 받았다. 석진이는 g 당 8.58만 원인 커피를 샀다. 커피를 산 후, 상품권은 35.68만 원이 남았다. 석진이는 몇 g의 커피를 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "196": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      45,
      11
    ],
    "question": "유나는 45개의 배를 땄고 민영은 배나무에서 11개의 배를 땄다. 총 몇 개의 배를 땄나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "197": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      9,
      4,
      4
    ],
    "question": "9개의 연필과 4개의 자가 서랍 안에 있다. 은지는 4개의 연필을 서랍에서 꺼냈다. 지금 연필이 몇 자루 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "198": {
    "answer": 4700,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7900,
      9,
      3200
    ],
    "question": "석진이는 생일선물로 7900원과 9장의 영화표를 받았다. 석진이는 스포츠 용품 가게로 갔고 야구 글러브, 야구 공, 그리고 배트를 샀습니다. 그 후 석진에게는 3200원이 남았습니다. 그렇다면 석진이는 야구 용품에 얼마를 썼나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "199": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "석진은 5장의 야구 카드를 가지고 있다. 호석은 석진의 야구 카드 중 3장을 샀다. 석진에게 남은 야구 카드는 몇 장인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "200": {
    "answer": 7790,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      1346,
      6444
    ],
    "question": "민지는 1346개의 연필을 샀습니다. 그 후 6444개를 더 샀습니다. 민지가 산 연필은 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "201": {
    "answer": 3750,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      1250,
      3
    ],
    "question": "금요일에, 1250명의 사람들이 동물원을 방문했습니다. 세 배 더 많은 사람들이 금요일보다 토요일에 방문했습니다. 토요일에 얼마나 많은 사람들이 동물원을 방문했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "202": {
    "answer": 71,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      41,
      30
    ],
    "question": "41개의 연필이 서랍 안에 있다. 지민이는 서랍 안에 30개의 연필을 더 넣었다. 서랍 안에 남은 연필은 총 몇 자루인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "203": {
    "answer": 70,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      8,
      62
    ],
    "question": "석진이는 달걀 8개를 갖고 있었습니다. 석진이는 달걀 62개를 더 샀습니다. 석진이가 갖고 있는 달걀은 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "204": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      5,
      3,
      42
    ],
    "question": "석진이가 갖고 있는 바인더는 5장의 카드를 보관할 수 있습니다. 석진이가 3개의 새로운 카드와 42개의 오래된 카드를 가지고 있다면, 얼마나 많은 바인더가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "205": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      20,
      100
    ],
    "question": "자동차는 l 당 20km를 가는데요. 은지 집 이 100km 떨어진 곳에 있다면, 은지의 집까지 몇 l가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "207": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])/QL[1]",
    "QL": [
      980,
      28,
      560
    ],
    "question": "민영이는 집을 수리하는 데 980만 원의 견적을 냈다. 민영이의 시급은 28만 원이고 민영이는 재료비로 560만 원이 필요할 것으로 예상한다. 집을 수리하는데 시간이 얼마나 걸리는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "208": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[2])",
    "QL": [
      5,
      1,
      4
    ],
    "question": "피자가 5판 있습니다. 피자 한 판은 4개의 조각으로 나누어져 있습니다. 총 몇 조각의 피자가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "209": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      29,
      20,
      34
    ],
    "question": "프라이드와 양념치킨을 파는 가게에 29명의 손님이 있었습니다. 점심시간 동안 20명의 손님이 더 왔습니다. 만약 손님들 중 34명이 프라이드를 시켰다면, 양념치킨을 시킨 손님은 몇 명입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "210": {
    "answer": 93,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      88,
      5
    ],
    "question": "정국은 88개의 사탕을 갖고 있었고, 호석이는 정국에게 5개의 사탕을 더 주었다. 정국이 갖고 있는 사탕은 총 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "211": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      12,
      12
    ],
    "question": "석진이는 오렌지 12개를 갖고 있습니다. 냉장고에는 12개의 오렌지가 들어갑니다. 석진이에게 필요한 냉장고의 개수는?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "212": {
    "answer": 150,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[3])/(QL[2]-QL[0])",
    "QL": [
      0.19,
      21.95,
      0.21,
      18.95,
      2
    ],
    "question": "어떤 렌터카 업체에서, (가) 자동차는 km당 0.19원과 랜트 비 21.95원의 요금이 청구됩니다. (나) 자동차는 km당 0.21원에 랜트 비 18.95원의 요금이 청구됩니다. 두 자동차의 비용이 같아지려면, 몇 km가 필요한가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "213": {
    "answer": 0.6,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.2,
      0.4
    ],
    "question": "토요일에는 0.2mm, 일요일에는 0.4mm의 비가 내렸다. 토요일과 일요일을 합쳐서 비가 얼마나 왔나요? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "214": {
    "answer": 151,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      145.16,
      5.84
    ],
    "question": "유정이는 학교 밴드에 가입했다. 유정이는 밴드에 필요한 트럼펫을 145.16원에 샀고, 노래책은 5.84원에 샀다. 유정이는 음악 가게에서 얼마를 썼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "215": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      19,
      500,
      177,
      500
    ],
    "question": "태형이가 앞으로 19주 동안 500만 원을 저축하기를 원합니다. 지금 태형이는 177만 원을 갖고 있습니다. 태형이가 500만 원을 저축하는데 몇 주가 걸립니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "216": {
    "answer": 14.75,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7.75,
      7
    ],
    "question": "남준의 어항에는 7.75l의 물이 있습니다. 남준이가 7l를 더하면, 모두 몇 l가 될까요? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "217": {
    "answer": 65,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      56
    ],
    "question": "유나는 연필 9개를 가지고 있다. 윤기는 유나에게 56개를 더 줬다. 윤기는 연필을 모두 몇 자루 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "218": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]",
    "QL": [
      37,
      16,
      19
    ],
    "question": "민영이는 37송이의 장미를 가지고 있었다. 만약 민영이가 장미 16송이를 버리고 나중에 19개를 더 샀다면, 민지에게 남은 장미는 총 몇 송이인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "219": {
    "answer": 57,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      37,
      30,
      20
    ],
    "question": "공원에는 현재 37그루의 짧은 덤불과 30그루의 높은 나무가 있다. 공원 일꾼들은 짧은 덤불 20그루를 추가로 심을 것이다. 작업자가 작업을 마치면 공원에는 몇 개의 짧은 덤불이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "220": {
    "answer": 2.5,
    "equation": "result=(const1-QL[2]/QL[0])/(const1/QL[0] + const1/QL[1])",
    "QL": [
      6,
      10,
      2
    ],
    "question": "화가는 주어진 일을 6시간 안에 할 수 있다. 화가의 도우미는 같은 일을 하는 데 10시간이 걸린다. 화가가 작업을 시작하고 2시간 후에 도우미가 합류한다. 그들은 몇 시간 안에 그 일을 끝낼 수 있는가? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "221": {
    "answer": 95,
    "equation": "result=QL[5]*const5-(QL[0]+QL[1]+QL[2]+QL[3]+QL[4])",
    "QL": [
      73,
      75,
      89,
      91,
      1,
      85
    ],
    "question": "당신의 퀴즈 성적은 73점, 75점, 89점, 그리고 91점이다. 마지막 퀴즈가 하나 더 남았다. 퀴즈의 평균이 85가 되기 위해서 마지막 퀴즈는 몇 점을 받아야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[5]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "const5"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "BinaryOperation",
                    [
                      "QL[0]"
                    ],
                    [
                      "Add"
                    ],
                    [
                      "QL[1]"
                    ]
                  ],
                  [
                    "Add"
                  ],
                  [
                    "QL[2]"
                  ]
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[3]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "222": {
    "answer": 1250,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      5,
      250
    ],
    "question": "석진이는 5일간의 휴가를 자동차로 보냈다. 석진이는 매일 250km를 운전했다. 석진이는 휴가 동안 총 몇 km를 운전했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "224": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      40,
      6,
      5,
      1
    ],
    "question": "냉장고에는 40개의 우유와 6개의 달걀이 있다. 만약 5명의 친구들이 우유를 똑같이 나눠갖는다면, 한 사람당 몇 개의 우유를 나눠가질 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "225": {
    "answer": 33.56,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      13.99,
      12.14,
      7.43
    ],
    "question": "호석이는 옷을 사러 쇼핑몰에 갔다. 호석이는 반바지에 13.99만 원, 셔츠에 12.14만 원, 재킷에 7.43만 원을 지불했다. 호석이는 옷을 사는데 들인 총 금액은 얼마인가? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "226": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=QL[1]-QL[2]+QL[3]",
    "QL": [
      3,
      11,
      7,
      24,
      3
    ],
    "question": "민영이는 그녀의 mp3 플레이어에 11개의 노래를 가지고 있었다. 만약 민영이가 7개의 오래된 노래를 삭제하고 24개의 새로운 노래를 추가한다면, 민영이의 mp3 플레이어에 노래는 몇 개 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "227": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      21,
      4,
      8
    ],
    "question": "석진이가 화채를 만들기 위해서는 21개의 과일이 필요하다. 이때 석진이는 이미 딸기 4개, 블루베리 8개를 가지고 있다. 석진이는 딸기 몇 개를 더 사야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "228": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      88,
      8
    ],
    "question": "정국이는 88개의 분홍색 구슬을 샀고 이 구슬로 8개의 팔찌를 만들기를 원했다. 만약 정국이가 각각의 팔찌에 같은 숫자의 돌을 사용한다면, 팔찌 하나에 돌 몇 개가 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "229": {
    "answer": 20000,
    "equation": "result=QL[0]/(QL[1]/const100)",
    "QL": [
      16000,
      80
    ],
    "question": "올해 강남 아파트의 가치는 16000만 원으로 지난해의 80%다. 작년 아파트 가치는 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "const100"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "230": {
    "answer": 480,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      8,
      5
    ],
    "question": "지민이는 책 8권을 가지고 있다. 석진이는 지민이 보다 5배나 더 많은 책을 가지고 있다. 석진이는 얼마나 많은 책을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "231": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9,
      2
    ],
    "question": "현재 공원에는 9그루의 참나무가 있다. 공원 근로자들은 훼손된 참나무 2그루를 베어내야 했다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 참나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "232": {
    "answer": 326,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      217,
      109
    ],
    "question": "지민은 217개의 옷걸이를 가지고 있었다. 민영이는 지민이에게 109개의 옷걸이를 더 주었다. 지민이는 모두 몇 개의 옷걸이를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "233": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      5
    ],
    "question": "은지는 통장에 7만 원을 가지고 있었다. 은지의 아빠는 은지에게 5만 원을 주었다. 유나는 지금 얼마를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "234": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      24,
      12
    ],
    "question": "호석은 24개의 연필을 가지고 있다. 그리고 연필 12개가 들어가는 필통도 가지고 있을 때, 몇 개의 필통으로 모든 연필을 넣을 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "235": {
    "answer": 3.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      3.25,
      0.25
    ],
    "question": "석진과 그의 친구들은 금요일 밤에 3.25kg 아이스크림과 0.25kg 아이스크림을 먹었다. 그들은 모두 몇 파인트나 먹었나요? 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "236": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      96,
      42,
      1,
      6
    ],
    "question": "태형이는 96개의 사과를 가지고 있었다. 태형이는 그의 이웃에게 42개를 주었다. 파이 1개를 만드는데 6개의 사과를 사용한다면, 태형이는 몇 개의 파이를 만들 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "237": {
    "answer": 67082,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      12170,
      54912
    ],
    "question": "진딧물로 인한 피해를 막기 위해 농부는 들판에 무당벌레를 풀었습니다. 점이 있는 무당벌레는 12170마리, 점이 없는 무당벌레는 54912마리입니다. 무당벌레는 모두 몇 마리입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "238": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      35,
      17
    ],
    "question": "지민이는 해변에서 35개의 조개껍질을 찾았습니다. 지민이는 17개의 조개껍질을 석진이에게 주었습니다. 지민이가 지금 가지고 있는 조개껍질은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "239": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      7,
      16,
      8
    ],
    "question": "유나가 7원짜리 카드를 팔고 있습니다. 유나가 총 16개의 카드 중 8개를 남기고 모두 팔았다면, 유나는 얼마를 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "240": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      30,
      5
    ],
    "question": "호석이는 30개의 구슬을 가지고 있습니다. 호석이가 5명의 친구들에게 동일하게 구슬을 나누어주면, 각 친구들은 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "241": {
    "answer": 75,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      79,
      4
    ],
    "question": "상자에는 79개의 연필이 있습니다. 태형이가 상자에서 연필 4자루를 가져갔습니다. 상자에는 몇 개의 연필이 남아있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "242": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=(QL[3]-QL[0])/(QL[2]-QL[5])",
    "QL": [
      160,
      1,
      7,
      210,
      1,
      5
    ],
    "question": "남준이는 160달러를 가지고 있고 1주일마다 7달러를 받습니다. 호석이는 210달러를 가지고 있고 1주일마다 5달러를 받습니다. 남준이와 호석이는 몇 주 후에 같은 달러를 가지게 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[5]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "243": {
    "answer": 5.67,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2.8333333333333335,
      2.833333333333335
    ],
    "question": "정국의 레스토랑은 2.83333333333333335pound의 풋고추와 2.833333333333335pound의 붉은 고추를 샀습니다. 정국의 레스토랑은 총 몇 pound의 후추를 샀습니까? 최종 답은 소수점을 사용하여 답하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "244": {
    "answer": 0.88,
    "equation": "result=QL[1]+QL[3]+QL[5]",
    "QL": [
      1,
      0.25,
      2,
      0.25,
      3,
      0.375
    ],
    "question": "1번째 병에는 0.25, 2번째 병에는 0.25, 3번째 병에는 0.375만큼 내용물이 들어 있습니다. 총 얼마만큼의 내용물이 들어 있습니까? 소수점을 사용하여 답하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[5]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "245": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      2,
      3
    ],
    "question": "석진이는 시속 2km로 3시간 직진했습니다. 석진이는 총 몇 km를 이동하였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "246": {
    "answer": "0.67",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.1666666666,
      0.3333333333333,
      0.1666666666666
    ],
    "question": "유나는 붉은 고추 0.1666666666pound, 풋고추 0.3333333333333pound, 오이고추 0.1666666666666pound를 샀습니다. 유나는 총 몇 pound의 고추를 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "247": {
    "answer": "24.81",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      6.51,
      5.79,
      12.51
    ],
    "question": "호석이는 토끼 장난감을 6.51달러, 과자를 5.79달러, 그리고 야구공을 12.51달러에 샀습니다. 호석이는 총 몇 달러를 사용하였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "248": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      54,
      1,
      6
    ],
    "question": "유정이는 54개의 레몬을 가지고 있습니다. 1개의 상자에는 6개의 레몬이 들어간다면, 유정이가 레몬을 모두 담으려면 몇 개의 상자가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "249": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      6,
      2,
      7
    ],
    "question": "호석이는 6개의 상자가 있습니다. 각 상자 안에는 야구공 2개와 농구공 7개가 들어있습니다. 호석이는 총 몇 개의 공을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "250": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      2,
      14
    ],
    "question": "석진이는 시속 2mile로 걷습니다. 석진이가 14mile을 걸으려면 몇 시간이 걸립니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "251": {
    "answer": "48",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      37,
      30,
      11
    ],
    "question": "유정이는 37개의 수박과 30개의 호박을 가지고 있습니다. 지미는 11개의 수박을 가지고 있습니다. 유정이와 지민이가 가진 수박은 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "252": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      4,
      11,
      7
    ],
    "question": "윤기는 초콜릿을 4엔에 팔고 있습니다. 윤기가 총 11개의 초콜릿 중 7개를 남기고 모두 팔았다면, 윤기는 몇 엔을 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "253": {
    "answer": 0.7,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.2,
      0.4,
      0.1
    ],
    "question": "태형이는 산으로 캠핑을 갔습니다. 첫째 날, 태형이는 0.2mile을 이동하였습니다. 둘째 날, 태형이는 0.4mile을 이동하였습니다. 셋째 날, 태형이는 0.1mile을 이동하였습니다. 태형이는 총 몇 mile을 이동했습니까??",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "254": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      16,
      6
    ],
    "question": "상자에 16개의 병뚜껑이 있습니다. 민영이가 6개의 병뚜껑을 가져갔다면, 상자에는 몇 개의 병뚜껑이 남아있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "255": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      3
    ],
    "question": "태형이의 정원에는 8개의 감자가 있습니다. 토끼들이 3개의 감자를 먹었다면, 태형이의 정원에는 몇 개의 감자가 남아 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "256": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=QL[3]/(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      1,
      0.4,
      0.25,
      9
    ],
    "question": "정국이는 1일에 0.4달러를 벌고 0.25달러를 사용합니다. 정국이가 9달러를 모으려면 며칠이 걸립니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "257": {
    "answer": "14",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      60,
      46
    ],
    "question": "헛간에 건초 60개가 있습니다. 호석이가 건초 46개를 가져갔다면, 헛간에는 몇 개의 건초가 남아있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "258": {
    "answer": 14696,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5973,
      8723
    ],
    "question": "배의 무게는 5973kg입니다. 배에 8723kg의 짐을 싣는다면, 배는 총 몇 kg입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "259": {
    "answer": 3120,
    "equation": "result=QL[1]-QL[3]",
    "QL": [
      2,
      7341,
      1,
      4221,
      2
    ],
    "question": "은지는 혈액 샘플을 연구하고 있습니다. 샘플은 2개이고, 총 7341ml입니다. 1번째 샘플이 4221ml라면, 2번째 샘플은 몇 ml입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "260": {
    "answer": "44",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      72,
      12,
      28
    ],
    "question": "남준이는 해변에서 72개의 조개껍질과 12개의 불가사리를 발견했다. 남준이는 유나에게 남준이의 조개껍질 일부를 주었다. 남준이는 이제 28개의 조개껍질을 가지고 있다. 남준이는 유나에게 얼마나 많은 조개껍질을 주었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "261": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "정국이는 5개의 달걀 상자를 가지고 있다. 각각의 상자에는 3개의 달걀이 들어있을 때 정국이는 얼마나 많은 달걀을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "262": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[6]+QL[3])-(QL[5]*QL[6])-(QL[2]*QL[3]))/(QL[9]-QL[0])",
    "QL": [
      115,
      1,
      100,
      20,
      1,
      160,
      5,
      1,
      120
    ],
    "question": "석진이는 혼합 욕을 kg당 115달러에 판매하기를 원한다. 1kg당 100달러 상당의 닭고기 20kg, 1kg당 160달러 상당의 쇠고기 5kg와 1kg당 120달러 상당의 돼지고기를 섞어 혼합 욕을 만든다고 할 때 돼지고기를 몇 kg이나 섞어야 만족스러운 혼합물이 나올 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[0]"
                  ],
                  [
                    "Multiply"
                  ],
                  [
                    "BinaryOperation",
                    [
                      "QL[6]"
                    ],
                    [
                      "Add"
                    ],
                    [
                      "QL[3]"
                    ]
                  ]
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[5]"
                  ],
                  [
                    "Multiply"
                  ],
                  [
                    "QL[6]"
                  ]
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[3]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[9]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "263": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      33,
      23,
      21
    ],
    "question": "학교 구내식당은 33개의 빨간 사과와 23개의 녹색 사과를 학생들 점심으로 주문했다. 그러나 만약 21명의 학생들만 과일을 먹었다면, 구내식당에는 얼마나 많은 과일이 남는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "264": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      50,
      1,
      45
    ],
    "question": "윤기는 은 50엔을 받았다. 윤기는 캔디바 하나에 45엔을 지불했다. 거스름돈은 몇 엔인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "265": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      36
    ],
    "question": "유나는 크레파스 4개를 가지고 있다. 정국이는 유나에게 크레파스 36개를 주었다. 유나는 몇 개의 크레용을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "266": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      16,
      80
    ],
    "question": "석진이는 시속 16km로 80km를 달렸다. 석진이는 얼마나 오래 달렸는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "267": {
    "answer": 80,
    "equation": "result=QL[2]/(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      0.75,
      0.4,
      28
    ],
    "question": "한 선의 0.75와 같은 선의 0.4의 차이는 28cm이다. 선의 길이를 구하라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "268": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      4,
      3
    ],
    "question": "상자마다 크레용이 4개씩 들어있습니다. 3박스에는 크레용이 몇 개나 들어있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "269": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      35,
      83
    ],
    "question": "태형이는 35개의 머핀을 구웠습니다. 83개의 머핀을 만들려면 태형이는 몇 개의 머핀을 더 구워야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "270": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      3,
      3
    ],
    "question": "민영이는 3개의 사탕을 상자에 보관해 두려고 한다. 만약 3개의 상자에 공평하게 사탕을 나눠 보관하려면, 각각의 상자에 얼마나 많은 사탕이 들어가야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "271": {
    "answer": 486,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      27,
      18
    ],
    "question": "윤기는 껌 27봉지를 가지고 있다. 각 포장에는 18개의 껌 조각이 들어 있다. 윤기는 얼마나 많은 껌 조각을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "272": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      11,
      5,
      8
    ],
    "question": "핼러윈에 은지는 이웃들로부터 11조각의 사탕과 그녀의 언니로부터 5조각의 사탕을 받았습니다. 만약 그녀가 하루에 8조각만 먹는다면, 그 사탕은 며칠 동안 먹을 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "273": {
    "answer": 23,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      75,
      52
    ],
    "question": "호석이는 75개의 사과를 가지고 있다. 호석이는 남준이에게 52개의 사과를 주었다. 호석이는 사과를 몇 개 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "274": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      14,
      26,
      5
    ],
    "question": "유나는 잔디를 깎아서 14달러를 벌고, 잡초를 뽑아 26달러를 벌었다. 만약 유나가 일주일에 5달러만 쓴다면, 그 돈은 얼마나 오래 지속될까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "275": {
    "answer": 384,
    "equation": "result=const4*QL[0]",
    "QL": [
      96
    ],
    "question": "유정, 정국, 민영, 그리고 은지는 각각 96개의 야구 카드를 가지고 있습니다. 그들은 모두 몇 개의 야구 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const4"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "276": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "지민이의 이모는 하루에 5권의 책을 읽습니다. 지민이의 이모는 3일 동안 몇 권의 책을 읽습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "277": {
    "answer": 37,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      22,
      15
    ],
    "question": "은지는 저녁 식사 전에 당근 스틱 22를 먹고 저녁 식사 후에 15개를 더 먹었다. 은지는 얼마나 많은 당근을 먹었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "278": {
    "answer": 224,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1]+QL[2])*QL[4]",
    "QL": [
      10,
      1,
      3,
      16
    ],
    "question": "윤기는 동물에 관한 10권의 책, 우주에 관한 1권의 책, 그리고 기차에 관한 3권의 책을 샀다. 각각의 책은 16달러의 비용이 들었다. 윤기는 책 구매하는데 얼마를 썼습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "279": {
    "answer": "39",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]+QL[3]",
    "QL": [
      11,
      12,
      13,
      15
    ],
    "question": "민영이는 올해 11개의 축구 경기를 갔지만, 12개의 경기를 놓쳤다. 민영이는 작년에 13개의 경기를 갔고 내년에 15개의 경기를 갈 계획이다. 민요는 작년부터 내년까지 총 몇 개의 축구 경기를 보러 갈 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "281": {
    "answer": 299,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/(QL[1]/const100)",
    "QL": [
      20.99,
      25,
      95.74
    ],
    "question": "호석이는 하루 동안 트럭을 빌렸다. 20.99달러의 임대료가 있었고, 또한 km당 25센트의 비용이 있었다. 호석이는 트럭을 반납할 때 95.74달러를 지불했다. 호석이 느는 몇 km 동안 트럭을 운전했을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "const100"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "282": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      10,
      3
    ],
    "question": "유나는 10개의 구슬을 가지고 있다. 유나는 지민이에게 3개의 구슬을 나눠주었다. 유나는 몇 개의 구슬을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "283": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      34,
      1,
      47
    ],
    "question": "민영이는 34달러를 가지고 있다. 강아지 한 마리를 사기 위해 47달러가 필요하다면 민영이가 강아지를 사기 위해서 얼마나 많은 돈이 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "284": {
    "answer": 46,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      14,
      4,
      36
    ],
    "question": "태형이는 비디오 게임에서 목숨 14개를 가지고 시작한다. 게임의 힘든 부분에서 태형이는 4개의 목숨을 잃었다. 만약 태형이가 다음 단계에서 36개의 목숨을 더 얻는다면, 태형이는 얼마나 많은 목숨을 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "285": {
    "answer": 7790,
    "equation": "result=QL[1]+QL[3]",
    "QL": [
      12,
      1346,
      12,
      6444
    ],
    "question": "12월 전에, 지민이는 쇼핑몰에서 1346개의 귀마개를 샀습니다. 12월 동안, 지민이는 귀마개 6444개를 삽니다, 그리고 그 후에는 귀마개를 구매하지 않습니다. 지민이는 쇼핑몰에서 얼마나 많은 귀마개를 샀을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "286": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      8,
      16
    ],
    "question": "호석이는 카드가 3개씩 들어가는 바인더로 야구 카드를 정리하고 있었다. 만약 호석이가 8개의 새로운 카드와 16개의 오래된 카드를 가지고 있다면, 호석이는 얼마나 많은 바인더를 사용했을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "287": {
    "answer": 7800,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      200,
      39
    ],
    "question": "남준이는 시간당 200달러의 서비스를 청구한다. 정국이가 남준이에게 39시간 동안 노동을 시켰다면 정국이는 남준이에게 얼마를 지불해야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "288": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[2]/QL[1])-QL[0]",
    "QL": [
      4,
      2,
      16
    ],
    "question": "어떤 숫자에 4를 더하고 두 배를 하면 16이 된다. 어떤 숫자를 찾아라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "289": {
    "answer": 105,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      67,
      38
    ],
    "question": "윤기는 67개의 사탕을 가지고 있다. 은지는 윤기에게 38개의 사탕을 주었다. 윤기는 총 몇 개의 사탕을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "290": {
    "answer": 72,
    "equation": "QL[0]/((QL[0]/QL[3])+(QL[0]/QL[5]))",
    "QL": [
      5400000,
      2,
      1,
      180,
      2,
      120,
      2
    ],
    "question": "수영장에는 5400000l의 물이 있다. 그 수영장에는 배수관이 2개 있다. 수영장이 완전히 찼을 때, 1번째 파이프만으로는 그것을 180분 안에 비울 수 있고, 2번째 파이프만으로는 120분 안에 비울 수 있다. 두 개의 파이프를 함께 사용할 때, 수영장을 비우는 데 몇 분이 걸릴까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Expr",
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[3]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[5]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "291": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      20,
      3
    ],
    "question": "정국의 차는 기름 1l당 20km를 간다. 그의 마지막 여행에서, 그는 3l의 기름을 사용했습니다. 그는 지난 여행에서 몇 km를 여행했을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "292": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=QL[0]-(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      85,
      10,
      5
    ],
    "question": "지민이의 아버지는 지민이에게 85달러를 주었다. 지민이는 10권의 책을 샀는데, 각각은 5달러였다. 지민이에게 얼마의 돈이 남았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "293": {
    "answer": 0.88,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.375,
      0.5
    ],
    "question": "태형이는 미용실에 가서 0.375cm의 머리카락을 잘랐다. 다음날 태형이는 돌아가서 0.5cm를 더 잘라달라고 부탁했다. 태형이는 머리카락을 얼마나 잘라냈는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "294": {
    "answer": 111421,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      61921,
      49500
    ],
    "question": "주문을 채우기 위해, 공장은 61921자루의 초록색 실크와 49500자루의 분홍색 실크를 만들었습니다. 주문을 위해 비단을 총 몇 자루나 염색했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "295": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      41,
      14,
      31
    ],
    "question": "유정이는 게임 컬렉션을 확장하려고 노력하고 있었다. 유정이는 친구로부터 41개의 게임을 샀고, 차고 세일에서 14개의 게임을 더 샀습니다. 만약 31개의 게임이 작동하지 않는다면, 유정이는 몇 개의 작동하는 게임을 가지게 되었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "296": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7,
      4
    ],
    "question": "남준이는 케이크를 굽고 있다. 요리법에 따르면 밀가루 7컵이 필요하다. 남준이는 이미 4컵의 밀가루를 넣었다. 남준이는 밀가루 몇 컵을 더 추가해야 할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "297": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.1,
      0.4
    ],
    "question": "석진이는 간식으로 0.1kg의 땅콩과 0.4kg의 건포도를 샀다. 석진이는 모두 몇 kg의 간식을 샀을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "298": {
    "answer": 220,
    "equation": "result=QL[0]*QL[2]",
    "QL": [
      10,
      1,
      22
    ],
    "question": "민영이에게 10쪽의 스티커가 있습니다. 만약 스티커 한 쪽에 22개의 조각이 있다면, 민영이는 얼마나 많은 스티커 조각을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "299": {
    "answer": 106,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      98,
      8
    ],
    "question": "유정이는 98개의 달걀을 가지고 있습니다. 유정이는 8개의 달걀을 더 구매했습니다. 유정이는 계란을 몇 개 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "300": {
    "answer": 971639,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      712261,
      259378
    ],
    "question": "매년, 연어는 그들이 태어난 강으로 바다에서 강으로, 상류로 이동합니다. 올해, 712261마리의 수컷과 259378마리의 암컷 연어는 그들의 강으로 돌아왔습니다. 얼마나 많은 연어가 여행을 했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "301": {
    "answer": 168,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      21,
      8
    ],
    "question": "남준이는 21개의 피자를 주문했다. 각각의 피자는 8조각이다. 피자는 모두 몇 조각이나 될까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "302": {
    "answer": 227,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      123,
      104,
      130
    ],
    "question": "유나는 123개의 오렌지를 골랐고 정국이는 104개의 오렌지를 골랐다. 남준이는 130개의 사과를 골랐다. 총 몇 개의 오렌지가 선택되었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "303": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      5,
      2
    ],
    "question": "태형이는 은행에 5달러를 보관 중이다. 태형이가 계좌에서 2달러를 꺼내 썼다고 할 때 태형이는 몇 달러를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "304": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      2,
      4,
      18
    ],
    "question": "꽃병에는 2개의 빨간 난초와 4개의 하얀 난초가 있었다. 유나는 그녀의 꽃밭에서 빨간 난초들을 잘라 꽃병에 꽂았다. 현재 꽃병에는 18개의 붉은 난초가 있다. 유나는 얼마나 많은 붉은 난초를 잘랐을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "305": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]/(QL[2]-QL[1])",
    "QL": [
      75,
      20,
      35,
      2
    ],
    "question": "케이블 회사(가)는 설치비용에 75달러를 더하여 매달 20달러를 받는다. 다른 케이블 회사(나)는 무료 설치를 제공하지만 매달 35달러를 받는다. 두 회사의 케이블 서비스의 총비용은 몇 개월이나 같을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "306": {
    "answer": 64,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      8,
      6,
      2
    ],
    "question": "석진이와 태형이는 가게에서 8달러씩 받고 장난감을 팔고 있다. 남준이가 6개의 장난감을 사고 윤기가 2개의 장난감을 산다면 태형이와 석진이는 얼마를 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "307": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      56,
      8
    ],
    "question": "민영이는 56개의 오렌지를 가지고 있다. 만약 8개의 상자가 있고, 오렌지를 공평하게 공평하게 상자에 나눠 담을 때 각각의 상자에는 몇 개의 오렌지가 들어가야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "308": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      6
    ],
    "question": "만약 7개의 크레파스가 상자 안에 있고 호석이가 6개의 크레파스를 더 안에 넣는다면, 상자 안에 얼마나 많은 크레파스가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "309": {
    "answer": 0.75,
    "equation": "QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.333333333,
      0.333333333,
      0.08333333333
    ],
    "question": "정국이는 지난 주말에 박람회에 갔다. 정국이가 그곳에 도착했을 때, 정국이는 차에서 입구까지 0.333333333km를 걸어야 했다. 그러고 나서 정국이는 카니발 놀이기구까지 0.333333333km를 걸었고, 카니발 놀이기구로부터 0.08333333333km를 걸어서 차로 돌아왔다. 정국이가 총 몇 km나 걸었는지 소수점을 사용해서 답하라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Expr",
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "310": {
    "answer": 244,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      356,
      112
    ],
    "question": "은지는 356개의 잎을 가지고 있었다. 은지의 잎사귀들 중 일부는 날아가 버렸다. 이제 은지에게는 112개의 잎만이 남았다. 얼마나 많은 잎들이 날아갔을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "311": {
    "answer": 0.6,
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      1,
      0.5,
      0.1
    ],
    "question": "1주일 만에, 유나의 가족은 일반 우유 0.5상자와 저지방 우유 0.1상자를 마셨습니다. 그들은 모두 얼마나 많은 우유를 마셨습니까? 최종 답은 소수점을 사용해서 답하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "312": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      10,
      5
    ],
    "question": "남준이는 유정이의 집으로 걸어갔다. 남준이의 집에서 유정이의 집까지는 10km이다. 남준이 거기까지 가는 데 5시간이 걸렸다. 남준이는 시속 몇 km의 속력으로 유정이의 집에 갔는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "313": {
    "answer": 46,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      38,
      20,
      28
    ],
    "question": "학교 식당에는 38개의 사과가 있었다. 만약 그들이 학생들을 위해 20개를 점심을 만드는데 사용하고 28개의 사과를 더 구매하면, 식당에는 얼마나 많은 사과가 남았을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "314": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      3,
      7
    ],
    "question": "태형이는 지난달에 (가) 가게에 3번 갔다. 태형이는 가게에 갈 때마다 7개의 땅콩을 산다. 태형은 지난달에 얼마나 많은 땅콩을 샀을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "315": {
    "answer": "21",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      6,
      8,
      7,
      3
    ],
    "question": "정국은 6개의 조개껍질을 발견했고, 지민이는 8개의 조개껍질을 발견했고, 석진이는 해변에서 7개의 조개껍질을 발견했습니다. 정국이와 지민이와 석진이가 조개껍질들을 발견했을 때, 조개껍질 3개가 금이 갔다는 것을 발견했습니다. 정국이와 지민이와 석진이는 모두 얼마나 많은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "316": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      9,
      27,
      20
    ],
    "question": "태형이는 학교에 가기 전에 9개의 짧은 소매 셔츠와 27개의 긴 소매 셔츠를 세탁해야만 했다. 만약 태형이가 학교에 가기 전에 셔츠들 중 20개만 세탁하였다면, 세탁하지 않고 남은 셔츠는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "317": {
    "answer": 38,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      24,
      14
    ],
    "question": "지민은 요요를 24달러에 사고 호루라기는 14달러에 샀다. 지민이는 요요와 호루라기를 사는데 몇 달러를 소비했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "318": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[2])",
    "QL": [
      80,
      1,
      4
    ],
    "question": "윤기는 80원이 있다. 만약 껌 1개가 4원이라면, 윤기는 최대 몇 개의 껌을 살 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "319": {
    "answer": 1236666.67,
    "equation": "result=(QL[1]*const100)/QL[0]",
    "QL": [
      15,
      185500
    ],
    "question": "은지는 15% 할인된 가격으로 집을 구입하였다. 할인된 집의 가격은 185500달러이다. 할인하기 전의 가격은 얼마인가? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "const100"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "320": {
    "answer": "0.13",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.875,
      0.75
    ],
    "question": "호석은 0.875 km을 달렸고 0.75 km는 조깅하면서 휴식을 취했다. 호석이는 조깅보다 달리기를 몇 km 만큼 더 많이 했는가? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "321": {
    "answer": 2.5,
    "equation": "result=QL[2]/(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      400,
      250,
      1625
    ],
    "question": "비행기 A가 시간당 평균 400km을 갈 수 있고 비행기 B는 시간당 평균 250km을 갈 수 있다. 비행기 A와 B가 합쳐서 1625km을 가기 위해서는 얼마나 많은 시간이 걸리는가? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "322": {
    "answer": "18",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      5,
      6,
      7,
      5
    ],
    "question": "윤기는 5개의 노란 풍선을 가지고 있고, 유정이는 6개의 노란 풍선을 가지고 있고, 은지는 7개의 노란 풍선을 가지고 있습니다. 풍선은 하나에 5달러입니다. 윤기와 유정이와 은지는 총 몇 개의 노란 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "323": {
    "answer": 9.12,
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      2,
      6,
      3.12,
      2
    ],
    "question": "석진은 과학 시간에 두 개의 색깔 있는 금속 공의 무게를 쟀다. 하나는 6g이었고, 다른 하나는 3.12g이었다. 만약 석진이 두 공을 동시에 저울 위에 놓는다면, 저울에 나타나는 무게는 몇 g일까요? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "324": {
    "answer": 0.67,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.16666666666666666,
      0.5
    ],
    "question": "윤기는 운전하는 것을 배우고 있습니다, 그래서 이번 주말에 윤기는 운전연습을 위해 윤기의 어머니와 함께 0.166666666666666666666666 km 그리고 윤기의 아버지와 함께 0.5km 길을 운전하였습니다. 윤기는 모두 몇 km 운전하였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "325": {
    "answer": "29",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      42,
      12,
      13
    ],
    "question": "공원에는 현재 42그루의 호두나무와 12그루의 오렌지나무가 있다. 지민이는 훼손된 13그루의 호두나무를 베어내야 했다. 지민이가 호두나무를 베어내고 나면 공원에 호두나무가 몇 그루가 남을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "326": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      8
    ],
    "question": "유나는 9개의 노란 풍선을 가지고 있다. 지민이는 8개의 노란 풍선을 가지고 있다. 유나와 지민이는 총 몇 개의 노란 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "327": {
    "answer": 0.83,
    "equation": "result=QL[1]+QL[3]+QL[5]",
    "QL": [
      1,
      0.333333333,
      1,
      0.333333333,
      1,
      0.1666666666666666
    ],
    "question": "남준이는 파티 후에 남은 아이스크림을 세어 보았다. 남준이는 딸기 아이스크림 한 상자의 0.333333333, 쿠키 아이스크림 한 상자의 0.333333333, 그리고 치즈 케이크 아이스크림 한 상자의 0.1666666666666666을 가지고 있었습니다. 남준은 아이스크림을 얼마나 가지고 있었습니까? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[5]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "328": {
    "answer": 265,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      10,
      2650
    ],
    "question": "과일 농장은 귤을 한 상자에 10개씩 포장한다. 어느 날 귤 2650개를 수확하였다. 귤들을 포장하는데 몇 개의 상자를 사용하여야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "329": {
    "answer": 135,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      639,
      504
    ],
    "question": "호석은 639개의 색연필을 가지고 있다. 민영이는 504개의 색연필을 가지고 있다. 호석이가 민영이보다 색연필을 몇 개 더 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "330": {
    "answer": 39,
    "equation": "result=(((QL[0]+QL[1])+QL[0])-QL[3])-QL[4]",
    "QL": [
      20,
      12,
      20,
      5,
      8
    ],
    "question": "정국은 20개의 스티커를 가지고 있었다. 정국이는 쇼핑몰에 있는 가게에서 12개의 스티커를 샀고 생일 선물로 20개의 스티커를 받았다. 그리고 정국이는 동생에게 5개의 스티커를 주고 8개를 사용하였다. 정국이는 스티커가 몇 장이나 남았나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[0]"
                  ],
                  [
                    "Add"
                  ],
                  [
                    "QL[1]"
                  ]
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "331": {
    "answer": "10",
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      6,
      16
    ],
    "question": "꽃병에는 장미 6송이가 있었다. 민요는 꽃밭에서 장미꽃을 몇 송이 꺾었다. 지금 꽃병에는 16송이의 장미가 있다. 민영이는 꽃밭에서 장미꽃을 몇 송이 꺾었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "332": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      4,
      29,
      24
    ],
    "question": "학교 빵 가게를 위해 석진이는 민영 스트리를 만들었다. 석진이는 4조각의 케이크와 29개의 쿠키를 구웠다. 판매를 마친 후 24개의 쿠기가 남았다. 석진이는 케이크와 쿠기를 몇 개 팔았나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "333": {
    "answer": 345,
    "equation": "result=QL[1]-QL[3]",
    "QL": [
      8,
      479,
      10,
      134
    ],
    "question": "윤기는 8번째 생일에 479개의 색연필을 받았다. 10번째 생일에 윤기는 단지 134개의 색연필만을 가지고 있었습니다. 윤기는 몇 개의 색연필을 잃어버렸나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "334": {
    "answer": "64",
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      31,
      32,
      95
    ],
    "question": "공원에는 현재 31그루의 짧은 나무와 32그루의 높은 나무가 있다. 유정이는 오늘 짧은 나무를 심을 것이다. 유정이가 일을 마치면 공원에는 95그루의 짧은 나무들이 있을 것이다. 유정이는 오늘 얼마나 많은 짧은 나무를 심었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "335": {
    "answer": "6.50",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7.125,
      0.625
    ],
    "question": "남준의 화학 교과서는 7.125g, 기하학 교과서는 0.625g이다. 화학 교과서는 기하학 교과서보다 무게가 얼마나 더 나가나요? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "336": {
    "answer": "1.33",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      3.666666666666665,
      2.333333333335
    ],
    "question": "해변에서 지민과 지민이의 동생은 모래성을 쌓고 나서 모래성의 높이를 측정했다. 지민의 모래성은 3.666666666666665 m였고 지민이의 동생의 모래성은 2.333333333335 m였다. 지민의 모래성은 지민이의 동생의 모래성보다 얼마나 높았나요? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "337": {
    "answer": "1.33",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.16666666666666,
      1.1666666666667
    ],
    "question": "요리법을 따라 유나는 정확히 0.16666666666666l의 오일과 1.1666666666667l의 물을 사용했습니다. 유나는 모두 몇 l의 액체를 사용했습니까? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "338": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      7,
      17,
      8
    ],
    "question": "한 워크시트는 7개의 문제를 가지고 있었다. 만약 지민이 17개의 워크시트를 가지고 있고 워크시트 중 8개의 점수를 이미 매겼다면, 지민이는 얼마나 더 많은 문제를 채점해야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "339": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7,
      3
    ],
    "question": "남준은 7 개의 주사위를 가지고 있었다. 남준이의 누나가 남준이의 주사위 3개를 빌렸다. 남준이는 지금 몇 개의 주사위를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "340": {
    "answer": 92.5,
    "equation": "result=QL[4]*QL[5]-(QL[1]+QL[2]+QL[3])",
    "QL": [
      3,
      87.25,
      86.5,
      93.75,
      90,
      4
    ],
    "question": "은지는 3개의 시험에 87.25, 86.5, 그리고 93.75의 점수를 가지고 있습니다. 은지가 졸업학점을 받기 위해서는 평균 90점 이상이 필요하다. 졸업을 보장하기 위해 은지가 네 번째 시험에서 필요로 하는 최소 점수는 얼마입니까? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[4]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[5]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "341": {
    "answer": 342,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      760,
      418
    ],
    "question": "태형이는 은행에 760개의 동전이 있었다. 태형이는 숙박을 하기 위해 418개의 동전을 소비했다. 태형이는 지금 동전 몇 개를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "342": {
    "answer": 1.2,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2]/const100)/QL[0]",
    "QL": [
      4,
      4,
      80,
      1
    ],
    "question": "지미는 4개의 주사위를 4달러 80센트에 빌렸다. 한 개의 주사위는 얼마인가? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "343": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]",
    "QL": [
      15,
      18,
      31
    ],
    "question": "휴가 동안, 지민은 동물원에서 15장의 사진을 찍었고 박물관에서 18장의 사진을 찍었다. 만약 지민이가 나중에 31장의 사진을 삭제했다면, 지민이가 휴가에서 찍은 사진 중 남은 사진은 몇 장인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "344": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      66,
      15,
      9
    ],
    "question": "핼러윈을 위해 윤기는 이웃들로부터 66조각의 사탕과 15조각의 사탕을 윤기의 언니로부터 받았다. 만약 윤기가 사탕을 하루에 9조각씩 먹는다면, 윤기는 핼러윈에 받은 사탕들을 며칠 동안 먹을 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "345": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      126,
      81
    ],
    "question": "윤기의 책에는 최대 126개의 색종이가 들어갈 수 있다. 윤기의 책에는 이미 81개의 색종이가 들어있다. 얼마나 더 많은 색종이를 책에 넣을 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "346": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      10,
      80
    ],
    "question": "만약 민영이가 시속 10km로 달리는 자동차를 타고 80km 거리를 주행한다면, 거리를 완주하는데 몇 시간이 걸리나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "347": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      4
    ],
    "question": "지민은 포켓몬 카드를 가지고 있었다. 지민이는 호석이에게 포켓몬 카드 9장을 주었다. 지민이는 현재 4장의 포켓몬 카드를 가지고 있다. 지민이가 처음에 가지고 있던 포켓몬 카드는 몇 장이었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "348": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      34,
      8
    ],
    "question": "바지의 판매 가격은 34달러이다. 만약 지민이가 바지를 사기 위해 8달러를 지불했다면, 앞으로 더 지불해야 할 금액은 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "349": {
    "answer": "47",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      36,
      35,
      11
    ],
    "question": "호석는 올해 36개의 농구 경기를 보러 갔지만 35개의 농구 경기를 놓쳤다. 호석이는 작년에 11개의 경기를 보러 갔다. 호석이는 총 몇 개의 농구 경기를 보러 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "350": {
    "answer": 7500,
    "equation": "result=QL[0]*(const1+QL[2]/const100)",
    "QL": [
      6000,
      1,
      25
    ],
    "question": "태형은 6000 달러를 자동차 한 대에 지불한다. 태형은 판매 가격의 25%에 해당하는 이익을 얻기를 원합니다. 태형은 차를 얼마에 팔아야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "351": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      40,
      7
    ],
    "question": "정국이는 40개의 연필을 가지고 있다. 연필들을 똑같이 7개의 그룹으로 나누고 싶습니다. 그룹 당 몇 개의 연필이 들어있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "352": {
    "answer": 84.6,
    "equation": "result=QL[1]/(const1-(QL[2]/const100))",
    "QL": [
      35,
      1,
      54.99
    ],
    "question": "유나는 35% 세일 기간 동안 운동화 한 켤레에 54.99달러를 지불했다. 정가는 몇 달러였습니까? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "353": {
    "answer": 68,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      4,
      17
    ],
    "question": "지민이와 석진은 4권의 책을 읽었다. 각각의 책은 17개의 챕터를 가지고 있었다. 지민이와 석진이는 모두 몇 개의 챕터를 읽었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "354": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])/QL[3]",
    "QL": [
      79,
      1,
      44,
      5,
      5,
      1
    ],
    "question": "석진이는 79장의 사진을 페이스북에 올렸다. 석진이는 한 앨범에 44개의 사진을 넣고 나머지 사진들은 5개의 다른 앨범에 넣었다. 5개의 앨범 하나당 몇 장의 사진이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "355": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      24,
      6,
      1
    ],
    "question": "24개의 쿠키를 가지고 있으며 6명과 동등하게 나누어 먹고자 합니다. 한 사람당 몇 개의 쿠키를 먹을 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "356": {
    "answer": 0.13,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.625,
      0.5
    ],
    "question": "윤기가 학교까지 오는데 버스 승차 거리는 0.625km, 석진이가 학교까지 오는데 버스 승차 거리는 0.5km이다. 윤기의 버스 승차거리는 석진이의 버스 승차거리보다 얼마나 더 머나요? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "357": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      20,
      30
    ],
    "question": "20과 X의 합은 30이다. X는 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "358": {
    "answer": 133,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      85,
      48
    ],
    "question": "정국이는 85개의 땅콩을 가지고 있다. 유정이는 정국이보다 땅콩을 48개 더 많이 가지고 있다. 유정이는 땅콩을 몇 개 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "359": {
    "answer": 0.6,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.5,
      0.1
    ],
    "question": "일주일 만에, 태형이의 가족은 일반 우유 0.5상자와 두유 0.1상자를 마셨습니다. 태형이의 가족은 모두 얼마나 많은 우유를 마셨는가? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "360": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      23,
      7,
      6
    ],
    "question": "회사 야유회에서 23명의 매니저와 7명의 직원들이 배구 게임을 시작하기로 결정했다. 만약 매니저들과 직원들이 6개의 팀으로 나누어진다면 각 팀에 몇 명의 사람들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "361": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[2]+QL[3])/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      3,
      8,
      10
    ],
    "question": "유나는 카드를 정리하고 있다. 한 상자에 3개의 카드가 들어갈 수 있다. 만약 유나가 8개의 새로운 카드와 10개의 오래된 카드를 가지고 있다면, 유나는 몇 개의 상자를 이용하여 카드를 정리할 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "362": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      15,
      6,
      3
    ],
    "question": "남준 팀은 총 15명의 멤버가 있었는데 6명의 멤버가 나오지 않았다. 만약 나타난 각각의 멤버가 3점을 넣었을 때, 총 몇 점이 나왔는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "363": {
    "answer": 2.25,
    "equation": "result=(QL[0]-(QL[2]*QL[1]))-(QL[4]*QL[3])",
    "QL": [
      24,
      3.5,
      3,
      2.25,
      5
    ],
    "question": "24m 길이의 천에서 3.5m 길이의 천 3조각과 2.25m 길이의 천 5조각을 제거하였습니다. 몇 m의 천이 남아 있습니까? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[4]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "364": {
    "answer": 49,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      7,
      7
    ],
    "question": "호석이는 7개의 사과 상자를 가지고 있다. 각각의 상자에는 7개의 사과가 들어있다. 호석이는 사과를 몇 개 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "365": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      3,
      3,
      6
    ],
    "question": "유정이는 차고에서 목걸이를 팔고 있었다. 유정이는 구슬 목걸이 3개와 보석 목걸이 3개를 팔았다. 만약 각각의 목걸이가 6달러라면, 유정이는 얼마나 많은 돈을 벌었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "366": {
    "answer": 341,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      31,
      11
    ],
    "question": "캔디바 하나에는 31개의 아이스크림이 들어있다. 11개의 캔디바에는 총 몇 개의 아이스크림이 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "367": {
    "answer": 40000,
    "equation": "result=QL[1]/(QL[0]-(QL[2]/const100))",
    "QL": [
      1,
      30400,
      24
    ],
    "question": "유정이는 편안히 살기 위해 1년에 30400달러를 집으로 가져가야 한다고 생각했다. 만약 정부가 유정의 수입의 24%를 받는다면, 유정이가 편안하게 살기 위해서는 유정이의 수입이 얼마여야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "368": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      6,
      5,
      12
    ],
    "question": "태형이는 6송이의 장미를 가지고 있었다. 만약 태형이가 장미들 중 5송이를 팔고 나중에 12송이를 더 구입하였다면, 태형이는 얼마나 많은 장미를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "369": {
    "answer": 0.72,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      4.28,
      5
    ],
    "question": "지민은 4.28달러짜리 비행기를 사기 위해 5달러를 지불하였다. 지민은 얼마의 거스름돈을 받을까? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "370": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      36,
      9,
      3
    ],
    "question": "36명의 학생들이 학교의 잡화팀에 들어가기 위해 노력하고 있다. 만약 학생들 중 9명이 잡화팀에 뽑히지 않고 뽑힌 학생들은 3개 그룹으로 나누어진다면, 각 그룹에 얼마나 많은 학생들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "371": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]",
    "QL": [
      39,
      12,
      49
    ],
    "question": "오전에 식당을 다녀간 손님은 39명이다. 오후에 12명의 손님이 더 들어왔다. 만약 49명의 손님이 지민이에게 팁을 남기지 않았다면, 팁을 남긴 손님은 몇 명일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "372": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]",
    "QL": [
      10,
      3,
      36
    ],
    "question": "태형은 10개의 양말을 가지고 있었다. 만약 태형이가 낡은 양말 3개를 버리고 36개의 새 양말을 샀다면, 태형이는 얼마나 많은 양말을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "373": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=QL[0]/((QL[2]/QL[1])+(QL[3]/QL[4]))",
    "QL": [
      810,
      135,
      810,
      810,
      90
    ],
    "question": "810개의 그릇들을 설거지해야 합니다. 태형은 혼자서 135분 안에 810개의 그릇들을 씻을 수 있습니다. 지민이는 810개의 그릇들을 씻는 데 90분이 걸릴 것이다. 만약 태형이와 지민이가 그릇들을 함께 헹군다면, 설거지하는데 총 몇 분이 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[4]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "374": {
    "answer": 27.15,
    "equation": "result=QL[0]/((QL[1]/const100)+(QL[2]/const100)+const1)",
    "QL": [
      35,
      8.9,
      20
    ],
    "question": "35달러 상품권을 가지고 있어요. 판매 세금 8.9%(음식값 기준)와 팁 20%(음식값 기준)를 내야 하는데, 상품권을 통째로 쓰려면 음식에 얼마를 쓸 수 있나요? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[1]"
                  ],
                  [
                    "Divide"
                  ],
                  [
                    "const100"
                  ]
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[2]"
                  ],
                  [
                    "Divide"
                  ],
                  [
                    "const100"
                  ]
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "const1"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "375": {
    "answer": 9.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      1,
      8.8
    ],
    "question": "정국은 수영장에 물을 채우고 있습니다. 플라스틱 바구니로 1l의 물을 부었습니다. 잠깐 쉬었다가 몇 분 후에 정국이는 8.8l의 물을 추가로 더 부었습니다. 정국이는 수영장에 얼마나 많은 물을 부었습니까? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "376": {
    "answer": 99,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      121,
      22
    ],
    "question": "석진이는 121개의 닌텐도 게임을 가지고 있다. 민영이에게 X 개의 게임을 주고 났더니 석진이에게 남은 게임은 22개였습니다. X는 무엇일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "377": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      47,
      5
    ],
    "question": "상자 안에 47개의 계란이 있습니다. 민영이가 계란 5개를 먹었습니다. 상자 안에는 몇 개의 계란이 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "378": {
    "answer": "22",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      47,
      25
    ],
    "question": "은지는 해변에서 47개의 조개껍질을 발견했고, 은지가 민영에게 조개껍질의 25개를 주었습니다. 은지는 지금 얼마나 많은 조개껍질을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "379": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      3,
      2
    ],
    "question": "유나는 포켓몬 카드를 3개 가지고 있습니다. 민영이는 유나의 포켓몬 카드를 2개 샀습니다. 유나는 지금 몇 개의 포켓몬 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "380": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      3,
      2
    ],
    "question": "은지의 포켓몬 카드는 3개입니다. 유정이는 은지의 포켓몬 카드를 2개 샀습니다. 은지는 지금 몇 개의 포켓몬 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "381": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      12,
      6
    ],
    "question": "호석이는 은지의 집으로 걸어갔다. 호석의 집에서 은지의 집까지는 12km이다. 호석이가 은지 집까지 가는 데 6시간이 걸렸다. 호석이는 시간당 몇 km를 걸어갔는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "382": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      7,
      5,
      4
    ],
    "question": "7 더하기 5는 4곱하기 X이다. X는 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "383": {
    "answer": 21.93,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      12.08,
      9.85
    ],
    "question": "석진이는 과일 먹는 것을 좋아한다. 석진이는 포도를 사는데 12.08달러를 지불했고, 수박을 사는데 9.85달러를 지불했다. 총 합쳐서, 석진은 얼마나 많은 돈을 썼습니까? 정답을 소수점을 포함해서 표현하세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "384": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      39,
      19,
      4
    ],
    "question": "유나는 오래된 게임들을 팔고 있었다. 유나는 39개의 게임들 중 19개를 팔았다. 유나는 박스마다 4개의 게임을 넣었다. 유나는 몇 개의 상자를 사용해야 했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "385": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]+QL[3]",
    "QL": [
      50,
      1,
      40,
      24
    ],
    "question": "유나가 50개의 귤을 한 통에 가지고 있었다. 만약 유나가 40개의 오래된 귤들을 버리고 24개의 새 귤들을 통에 넣는다면, 얼마나 많은 귤이 통에 들어있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "386": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      14,
      5,
      4
    ],
    "question": "새 건물은 14개의 창문이 필요하다. 정국은 이미 그중 5개를 설치했다. 만약 각각의 창문을 설치하는 데 4시간이 걸린다면, 정국이 나머지를 설치하는 데 얼마나 걸릴까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "387": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-QL[2]))",
    "QL": [
      12,
      3,
      4
    ],
    "question": "지민은 건물에 있는 12개의 방을 칠해야 한다. 각 방은 페인트 칠하는 데 3시간이 걸린다. 만약 지민이가 이미 4개의 방을 칠했다면, 지민이는 나머지를 칠하는 데 얼마나 더 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "388": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      22,
      57
    ],
    "question": "석진은 병에서 22개의 사과를 꺼낸다. 원래 병에는 57개의 사과가 있었다. 병에 사과가 몇 개 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "389": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      9
    ],
    "question": "오늘 점심에는 6개의 케이크를, 저녁에는 9개의 케이크를 제공했습니다. 오늘은 케이크가 몇 개나 나왔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "390": {
    "answer": 1.25,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      3,
      3.75,
      1
    ],
    "question": "총 3명이 3.75달러를 균등하게 분담해야 한다. 한 사람당 얼마나 많은 돈을 받을 수 있을까요? 답을 소수점으로 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "391": {
    "answer": "7",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9,
      2
    ],
    "question": "태형은 9개의 파란색 풍선을 가지고 있지만 그것들 중 2개를 잃어버렸다. 태형은 지금 얼마나 많은 파란 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "392": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      45,
      32
    ],
    "question": "정국은 45개의 휘파람을 가지고 있다. 그는 유나보다 32개의 휘파람을 더 가지고 있다. 유나는 얼마나 많은 휘파람을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "393": {
    "answer": 85,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      76,
      9
    ],
    "question": "만약 상자 안에 76개의 지우개가 있고 민영이 9개의 지우개를 더 넣는다면, 얼마나 많은 지우개가 상자 안에 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "394": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "5개의 꽃과 3개의 벌이 있습니다. 꽃보다 벌이 얼마나 적은가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "395": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "민영은 3달러를 가지고 있다. 민영은 캔디바를 1달러에 샀다. 민영은 돈이 얼마나 남았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "396": {
    "answer": 198,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      33,
      6
    ],
    "question": "미니 도서관은 또한 고전을 위한 섹션을 가지고 있다. 만약 유정이 각각의 저자가 33권의 책을 가지고 있는 6명의 고전 작가들의 컬렉션을 가지고 있다면, 유정은 고전 부분에서 얼마나 많은 책을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "397": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      26,
      36,
      48
    ],
    "question": "석진은 플래시 드라이브에 26개의 음악 파일과 36개의 비디오 파일을 가지고 있었다. 만약 석진이 48개의 파일을 삭제했다면, 얼마나 많은 파일이 여전히 석진의 플래시 드라이브에 있겠는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "398": {
    "answer": 242.17,
    "equation": "result=QL[1]/(const1-QL[0]/const100)",
    "QL": [
      10,
      217.95
    ],
    "question": "호석은 지역 보육원에서 10% 할인 쿠폰을 사용한다. 진달래, 부가인 빌라, 그리고 화분용 토양의 가방을 산 후, 호석의 총 가격은 217.95 달러이다. 쿠폰이 없었다면 호석은 얼마를 지불했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "399": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      17,
      6
    ],
    "question": "호석은 17개의 크레파스를 가지고 있다. 정국은 6개의 크레파스를 가져간다. 호석은 몇 개의 크레파스가 남습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "400": {
    "answer": 0.26,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      8.77,
      20,
      10.97
    ],
    "question": "석진은 고양이 장난감으로 8.77달러를 지불했고, 남준은 20달러 지폐와 함께 10.97달러를 지불했다. 석진은 얼마나 많은 잔돈을 받았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "401": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      24,
      8
    ],
    "question": "민영은 24박스를 팔았다. 케이스에 8박스가 들어갈 때, 민영은 몇 개의 케이스를 배달해야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "402": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      6,
      9
    ],
    "question": "유나의 선생님은 위대한 수학 공부를 위해 금별을 준다. 어제, 유나는 6개의 금별을 얻었다. 오늘, 유나는 9개를 더 벌었습니다. 유나는 모두 몇 개의 금별을 얻었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "403": {
    "answer": 4.3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7.6,
      3.3
    ],
    "question": "유나는 7.6인치의 흰색 선을 그었다. 그리고 그는 3.3인치 길이의 파란색 선을 그었다. 흰색 줄이 파란색 줄보다 얼마나 기나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "404": {
    "answer": "469",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      864,
      395
    ],
    "question": "유정의 고등학교는 올해 864개의 야구 경기를 했고, 유정은 395개의 게임에 참가했다. 유정은 얼마나 많은 야구 경기를 놓쳤습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "405": {
    "answer": 0.03,
    "equation": "result=QL[1]/(QL[0]/QL[2])",
    "QL": [
      500,
      7,
      2
    ],
    "question": "만약 500장의 종이의 무게가 7파운드라면, 2장의 무게는 얼마일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "406": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[0])",
    "QL": [
      3,
      6,
      3,
      1
    ],
    "question": "3명의 친구들이 레스토랑에 들어갔다. 남준은 이미 닭 날개 6개를 익혔는데 3개를 더 익혔다. 만약 닭 날개들이 각각 같은 양을 받는다면 한 사람당 몇 개를 얻을 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "407": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      64,
      32
    ],
    "question": "지민의 고등학교는 올해 64개의 축구 경기를 했다. 지민은 32개의 게임에 참가했다. 지민은 얼마나 많은 축구 경기를 놓쳤습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "408": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      24,
      10,
      7
    ],
    "question": "한 회사에서 24명을 초청해서 오찬을 했는데 10명이 안 나왔는데 7명씩 들고 있던 테이블이 몇 개나 필요한가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "409": {
    "answer": 700,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      425,
      275
    ],
    "question": "지난 토요일, 태형은 425개의 잡지와 275개의 신문을 팔았습니다. 태형이 판매한 독서 자료의 총 수는 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "410": {
    "answer": 47,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      40,
      7
    ],
    "question": "은지는 40개의 뚜껑을 가지고 있다. 그는 7개를 더 산다. 은지는 총 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "411": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])",
    "QL": [
      41,
      1,
      37
    ],
    "question": "남준은 41장의 사진을 페이스북에 올렸다. 남준은 한 앨범에 37개의 사진을 넣었다. 사진은 몇 장이 남습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "412": {
    "answer": "4",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      7,
      4,
      3
    ],
    "question": "태형은 과수원에서 자두 7개와 오렌지 4개를 땄다. 태형은 지민에게 3개의 자두를 주었다. 태형은 지금 몇 개의 자두를 가지고 있나?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "413": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      1,
      9,
      6
    ],
    "question": "한 레스토랑은 오늘 점심에는 9개의 피자를, 저녁에는 6개의 피자를 제공했습니다. 오늘 얼마나 많은 피자가 나왔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "414": {
    "answer": 690,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      403,
      287
    ],
    "question": "호석은 병원에 있었고 전국에서 403장의 카드를 받았다. 호석이 집에 도착했을 때 호석은 친구들과 가족들로부터 287장의 카드를 더 받았다. 호석은 모두 몇 장의 카드를 받았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "415": {
    "answer": "217",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      112,
      119,
      105
    ],
    "question": "공원에는 현재 112그루의 짧은 나무와 119그루의 큰 나무가 있다. 공원 근로자들은 오늘 105그루의 짧은 나무를 심을 것이다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 짧은 나무들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "416": {
    "answer": 29.41,
    "equation": "result=QL[2]/(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      0.5,
      0.16,
      10
    ],
    "question": "A의 0.5는 A의 0.16보다 10 더 많다. A를 찾아라. 답을 소수점으로 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "417": {
    "answer": 106491,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      90171,
      1,
      16320
    ],
    "question": "작년에, 90171명의 사람들이 한 나라에서 태어났고, 16320명의 사람들이 그 나라로 이주했습니다. 작년에 얼마나 많은 사람들이 이 나라에 살기 시작했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "418": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      5,
      4,
      10
    ],
    "question": "카니발에서 태형은 관람차를 5번, 범퍼카는 4번 탔다. 만약 구입한 표가 총 10개라면, 태형은 몇 장의 표를 남았을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "419": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      14,
      6,
      17
    ],
    "question": "학교 베이크 세일을 위해 지민은 14개의 컵케이크를 만들었다. 만약 지민이가 컵케이크 중 6개를 팔고 그리고 17개를 더 만든다면, 지민은 얼마나 많은 컵케이크를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "421": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      28,
      35
    ],
    "question": "휴식시간에 28명의 소녀와 35명의 소년들이 운동장에 있었다. 모두 몇 명의 아이들이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "422": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      2,
      15,
      4
    ],
    "question": "2와 15와 4를 모두 더하면?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "423": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      3,
      3,
      9
    ],
    "question": "정국은 각 3개씩 있는 바인더로 야구 카드를 정리하고 있었다. 만약 정국이 바인더에 넣을 3개의 새로운 카드와 9개의 오래된 카드를 가지고 있다면, 그는 몇 개의 바인더를 사용해야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "424": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      42,
      25
    ],
    "question": "호석은 42개의 장난감을 가지고 있다. 호석은 25개의 장난감을 잃었습니다. 호석은 몇 개의 장난감을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "425": {
    "answer": 154,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      7,
      13,
      9
    ],
    "question": "레스토랑에서 각 성인 식사는 7달러이고 아이들은 무료로 먹는다. 만약 13명의 성인이 들어오고 9명의 아이들이라면, 모두 먹는데 얼마가 들겠는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "426": {
    "answer": 42.5,
    "equation": "result=QL[1]/(const1-QL[0]/const100)",
    "QL": [
      80,
      8.5
    ],
    "question": "피자 가게의 주인은 팔린 각각의 피자에 대한 비용의 80%의 이윤을 만들기를 원한다. 만약 피자를 만드는데 8.5 달러가 든다면, 각 피자는 어떤 가격에 팔려야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "427": {
    "answer": "7",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      33,
      26
    ],
    "question": "은지는 그녀의 모든 오래된 책들을 팔기로 결심했다. 은지는 팔기 위해 33권의 책을 모았다. 은지는 시장에서 26권의 책을 팔았다. 은지는 지금 몇 권의 책을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "428": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[3]))",
    "QL": [
      5,
      7,
      1,
      5
    ],
    "question": "태형은 5개의 곤충을 가지고 있었지만, 완전한 수집에는 총 7개가 더 필요하다. 만약 한 곤충을 수집할 때 5달러가 든다면, 태형이 수집할 때 필요한 돈은 얼마일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "429": {
    "answer": 8243,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      5256,
      2987
    ],
    "question": "(가) 지역에는 5256명의 성인들과 2987명의 아이들이 있다. (가) 지역에는 얼마나 많은 사람들이 삽니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "430": {
    "answer": 0.95,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.125,
      0.125,
      0.7
    ],
    "question": "0.125와 0.125와 0.7을 모두 더하면?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "431": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      5,
      5,
      3
    ],
    "question": "은지는 5개의 테이블을 가지고 있었고, 5명의 여자와 3명의 남자가 각각의 테이블에 있었습니다. 은지는 총 몇 명의 손님이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "432": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[3]+QL[4])/QL[1])",
    "QL": [
      1,
      9,
      1,
      17,
      55
    ],
    "question": "유나는 쟁반을 집는 것을 돕고 있었습니다, 그러나 유나는 한 번에 오직 9개의 쟁반을 운반할 수 있었습니다. 만약 유나가 한 테이블에서 17개의 쟁반과 다른 테이블로부터 55개의 쟁반을 주워야 한다면, 그는 얼마나 많이 테이블에 다녀와야 할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "433": {
    "answer": 4764,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      397,
      12,
      17
    ],
    "question": "397개의 나비가 있다. 각각의 나비들은 12개의 검은 점과 17개의 노란 점을 가지고 있습니다. 모두 몇 개의 검은 점들이 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "434": {
    "answer": 10.33,
    "equation": "result=QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      2,
      11.16,
      0.83
    ],
    "question": "태형은 실험을 위해 두 조각의 금속의 무게를 쟀다. 철 조각은 11.16 파운드였고 알루미늄 조각은 0.83 파운드였다. 철의 조각이 알루미늄 조각보다 얼마나 더 무게가 나갔는가? 답을 소수점으로 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "435": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      78,
      44
    ],
    "question": "지민은 78개의 연필을 가지고 있다. 지민은 남준에게 44개의 연필을 준다. 지민은 연필을 몇 개 남습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "436": {
    "answer": 62,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[3])-QL[2])",
    "QL": [
      47,
      1,
      25,
      40
    ],
    "question": "핼러윈을 위해 석진은 47조각의 사탕을 얻었다. 석진은 첫 날밤 25조각을 먹었고 석진은 남준에게 40조각을 더 주었다. 석진은 지금 몇 조각의 사탕을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "437": {
    "answer": "0.25",
    "equation": "result=QL[2]+QL[3]",
    "QL": [
      2,
      1,
      0.125,
      0.125,
      2
    ],
    "question": "태형은 2마리의 개를 가지고 있다. 매일, 한 개는 0.125g의 개 음식을 먹고 다른 개는 0.125g을 먹습니다. 두 개는 하루에 얼마나 많은 개 음식을 먹나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "438": {
    "answer": 23.86,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])+QL[3]",
    "QL": [
      4,
      4.45,
      1,
      6.06
    ],
    "question": "은지는 카드 거래를 좋아한다. 은지는 카드 4갑을 각각 4.45 달러에 샀고 추가로 카드 한 갑을 6.06 달러에 샀다. 은지는 카드에 얼마를 썼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "439": {
    "answer": "109",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      47,
      37,
      25
    ],
    "question": "공원에는 현재 47개의 나무가 있다. 공원 직원들은 오늘 37개의 나무를 심을 것이고 내일 25개의 나무를 심을 것이다. 직원들이 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "440": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[0])",
    "QL": [
      4,
      2
    ],
    "question": "남준은 민영의 집으로 시속 4km로 걸으면 2시간이 걸린다. 남준의 집과 민영의 집 사이의 거리는 얼마나 됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "441": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      104,
      41,
      9
    ],
    "question": "태형은 여름에 잔디를 깎는 대가로 104달러를 벌었습니다. 만약 태형이 41달러를 썼다면, 태형이 남긴 돈으로 얼마나 많은 9달러 사과를 살 수 있었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "442": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      2,
      5,
      3
    ],
    "question": "레스토랑에서 성인 2명과 어린이 5명이 함께 식사를 하러 왔다. 만약 모든 식사가 3달러라면 총 얼마를 계산해야 할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "443": {
    "answer": 1750,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      10,
      175
    ],
    "question": "만약 정국이 10개의 회원권을 개당 175달러에 회원권을 산다면, 정국은 회원권을 사기 위해 얼마를 지출해야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "444": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      3,
      2,
      10
    ],
    "question": "3과 2와 10을 모두 더하면?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "445": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      8,
      3
    ],
    "question": "남준은 지우개 8개를 가지고 있다. 은지는 남준에게 3개를 더 준다. 남준은 지우개를 몇 개 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "446": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      6
    ],
    "question": "현재 공원에는 4그루의 호두나무가 있다. 공원 직원들은 오늘 6그루의 호두나무를 더 심을 것이다. 직원들이 모두 심으면 공원에는 호두나무가 몇 그루나 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "447": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      4,
      8,
      3
    ],
    "question": "상자 안에 있는 각각의 사과는 4달러입니다. 만약 상자가 총 8개의 사과를 가지고 있고 정국이가 3개의 사과를 제외한 모든 사과를 팔았다면, 정국이는 얼마나 많은 돈을 벌었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "448": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])",
    "QL": [
      75,
      17,
      70
    ],
    "question": "유정은 75개의 알을 가지고 있고 석진은 17개의 알을 가지고 있다. 유정은 석진에게 70개의 알을 준다. 유정은 얼마나 많은 알을 가질까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "449": {
    "answer": "41",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      20,
      21
    ],
    "question": "윤기는 20권의 책을 가지고 있다. 민영은 21권의 책을 가지고 있다. 모두 몇 권의 책을 함께 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "450": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      31,
      4,
      7
    ],
    "question": "(가) 지역의 야구팀은 31명의 새로운 선수들과 4명의 복귀 선수들을 가지고 있었다. 만약 코치가 선수들을 각 그룹에 7명의 선수들로 구성한다면, 얼마나 많은 그룹이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "451": {
    "answer": 49,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      7,
      3,
      4
    ],
    "question": "은지는 오래된 겨울옷을 풀고 있었다. 은지는 7개의 옷상자를 발견했고 각각의 상자 안에는 3개의 스카프와 4개의 벙어리장갑이 있었다. 은지는 총 몇 조각의 겨울옷을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "452": {
    "answer": "48",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      10,
      38
    ],
    "question": "민영은 10권의 책을 가지고 있다. 지민은 38권의 책을 가지고 있다. 모두 몇 권의 책을 함께 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "453": {
    "answer": 48781,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      48097,
      1,
      684
    ],
    "question": "정국은 48097kg의 밀을 수확할 것이라고 생각한다. 정국은 한 묶음 당 684kg씩 밀을 나눌 때, 몇 묶음이 생길까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "454": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      3,
      7
    ],
    "question": "은지는 지난달에 가게에 3번 갔다. 은지는 가게에 갈 때마다 7개의 땅콩을 산다. 은지는 지난달에 얼마나 많은 땅콩을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "455": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      10,
      8,
      6
    ],
    "question": "석진은 10개의 비디오 게임을 가지고 있었지만 그중 8개의 비디오 게임이 작동하지 않았다. 만약 석진이 작동하는 게임을 각각 6달러에 팔기를 원한다면, 얼마나 많은 돈을 벌 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "456": {
    "answer": 282,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[3]*QL[1])*QL[2]",
    "QL": [
      50,
      0.2,
      5,
      32
    ],
    "question": "자동차는 하루에 50 달러와 km당 0.2 달러의 세금을 낸다. 5일간 자동차를 운행할 때 매일 32km을 주행하면, 총 얼마의 세금을 지불해야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "457": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      12,
      44,
      8
    ],
    "question": "(가) 지역의 야구팀은 12명의 새로운 선수들과 44명의 복귀 선수들을 가지고 있었다. 만약 코치가 선수들을 각 그룹마다 8명의 선수들을 함께 넣는다면, 얼마나 많은 그룹이 생길 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "458": {
    "answer": "16",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      7,
      5,
      4
    ],
    "question": "현재 공원에는 7그루의 은행나무가 있다. 공원 직원들은 오늘 5그루의 은행나무와 내일 4그루의 은행나무들을 심을 것이다. 직원들이 일을 마치면 공원에는 몇 그루의 은행나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "460": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      9,
      79,
      16,
      1
    ],
    "question": "서점에서 태형은 책 9권에 79달러를 냈다. 태형은 잔돈으로 16달러를 가졌다. 책 한 권당 가격은 얼마일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "461": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      8,
      3,
      3
    ],
    "question": "지민은 한 송이당 8달러씩 팔고 있었다. 호석이가 꽃 3송이와 다음 날 꽃 3송이를 더 샀다면, 호석이는 모두 얼마를 썼을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "462": {
    "answer": "12",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      34,
      49,
      22
    ],
    "question": "34개의 연필과 49개의 크레파스가 서랍 안에 있다. 민영은 22개의 연필을 서랍에서 꺼냈다. 지금 서랍에 연필이 몇 자루나 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "463": {
    "answer": 215,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      115,
      100
    ],
    "question": "115개의 연필이 서랍 안에 있다. 윤기는 100개의 연필을 더 서랍 안에 두었다. 현재 서랍 안에 연필은 모두 몇 자루나 됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "464": {
    "answer": 4217,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      25,
      4167,
      25
    ],
    "question": "25와 4167과 25를 모두 더하면?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "465": {
    "answer": 88,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      11,
      8
    ],
    "question": "정국은 매년 11kg의 꽃을 수집한다. 정국은 여덟 살입니다. 정국은 총 몇 kg의 꽃을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "466": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      21,
      15,
      6
    ],
    "question": "민영은 21달러를 저축했다. 만약 용돈으로 15달러를 더 받으면, 민영은 몇 개의 6달러의 장난감을 살 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "467": {
    "answer": "6",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      2
    ],
    "question": "태형은 케이크를 굽고 있다. 케이크를 만드는데 밀가루 8컵을 원한다. 태형은 벌써 두 컵을 넣었다. 태형은 몇 개의 컵을 추가해야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "468": {
    "answer": "270",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      139,
      118,
      131
    ],
    "question": "139개의 지우개와 118개의 가위가 서랍 안에 있다. 남준은 131개의 지우개를 서랍 안에 놓았다. 현재 지우개가 총 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "469": {
    "answer": 141.5,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      28.3,
      5
    ],
    "question": "연필 한 자루의 무게는 28.3g이다. 연필 5자루의 무게는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "470": {
    "answer": 80,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      8,
      4,
      6
    ],
    "question": "지민은 그녀의 오래된 겨울옷들 중 일부를 정리하고 있었다. 그녀는 8개의 옷상자를 발견했고 각각의 상자 안에는 4개의 스카프와 6개의 벙어리장갑이 있었다. 지민은 겨울옷을 총 몇 벌을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "471": {
    "answer": 65,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      29,
      16,
      20
    ],
    "question": "남준이는 29마리의 개를 길렀고, 정국이는 16마리의 개를 길렀고, 윤기는 20마리의 개를 길렀습니다. 그들은 총 몇 마리의 개를 키웠는가",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "472": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]",
    "QL": [
      3,
      9,
      10
    ],
    "question": "남준은 꽃다발을 만들기 위해 3개의 튤립과 9개의 장미를 골랐다. 만약 그가 10개의 꽃을 사용했다면, 남은 꽃의 개수는 무엇입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "473": {
    "answer": 4.4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7.6,
      3.3
    ],
    "question": "태형이는 7.6inch의 흰색 선을 그었다. 그리고 그는 3.3inch 길이의 파란색 선을 그었다. 흰색 선이 파란색 선보다 얼마나 긴가? 최종 답을 작성할 때 소수점 둘째 자리까지 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "474": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      32,
      256
    ],
    "question": "석진이는 시속 32km로 256km을 날았다. 석진이는 얼마나 오랫동안 날았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "475": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      2,
      2,
      8
    ],
    "question": "2명의 선수가 더 합류했을 때, 2명의 친구가 온라인상에서 비디오 게임을 하고 있었다. 만약 각 선수가 8명의 생명을 가졌다면, 그들은 총 몇 명의 생명을 가졌는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "476": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[3]+QL[4])/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      8,
      1,
      9,
      7
    ],
    "question": "남준은 한 번에 8개의 쟁반을 옮길 수 있습니다. 만약 그가 한 테이블에서 9개의 쟁반 와 다른 테이블에서 7개의 쟁반을 집어야 한다면, 그는 몇 번을 왕복해야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "477": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      4,
      6,
      4
    ],
    "question": "남준은 재활용을 위해 깡통을 모으고 있었다. 토요일에 그는 4개의 가방을 채웠고 일요일에는 6개의 가방을 더 채웠다. 만약 각각의 가방이 4개의 깡통을 가지고 있다면, 그는 총 몇 개의 깡통을 모았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "478": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=QL[2]*QL[1]-(((QL[4]+QL[5])+QL[6])+QL[7])",
    "QL": [
      40,
      5,
      35,
      4,
      32,
      38,
      36,
      33
    ],
    "question": "퀴즈는 40점의 가치가 있다. 당신은 모든 5개의 퀴즈를 위하여 평균 35점을 원한다. 당신은 4개의 퀴즈에서 이미 32, 38, 36 그리고 33의 점수를 얻었다. 평균에 도달하기 위하여 마지막 퀴즈에서의 당신의 점수는 얼마가 되어야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[4]"
                  ],
                  [
                    "Add"
                  ],
                  [
                    "QL[5]"
                  ]
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[6]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[7]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "479": {
    "answer": 68.25,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      77.75,
      9.5
    ],
    "question": "농구팀에서 가장 키가 큰 선수는 77.75inch이다. 이것은 키가 가장 작은 선수보다 9.5inch 더 크다. 키가 가장 작은 선수의 키는 몇 inch입니까? 최종 답을 작성할 때 소수점 둘째 자리까지 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "480": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      5,
      6,
      3
    ],
    "question": "오늘 점심에는 5개의 케이크를, 저녁에는 6개의 케이크를 제공했습니다. 어제는 케이크 3개를 제공했습니다. 총 몇 개의 케이크가 제공되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "481": {
    "answer": 1.9,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      3.0,
      1.1
    ],
    "question": "윤기는 그의 뒷마당에서 오렌지색 애벌레와 녹색 애벌레를 발견했습니다. 녹색 애벌레의 길이는 3m였고 오렌지 애벌레의 길이는 1.1m였습니다. 녹색 애벌레가 오렌지 애벌레보다 얼마나 더 길었나요? 최종 답을 작성할 때 소수점 둘째 자리까지 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "482": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      7
    ],
    "question": "은지는 그녀의 은행에 9달러가 있었다. 그녀의 아버지는 그녀에게 7달러를 더 주었다. 은지는 지금 몇 달러를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "483": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]",
    "QL": [
      29,
      16,
      38
    ],
    "question": "남준과 그의 엄마는 그들의 정원에서 당근을 따고 있었다. 남준은 29개를 골랐고 그의 엄마는 16개을 골랐습니다. 만약 38개의 당근이 좋다면, 그들은 얼마나 많은 나쁜 당근을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "484": {
    "answer": 46,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      78,
      32,
      28
    ],
    "question": "남준 부인과 그녀의 여동생은 78km 떨어진 콘서트를 향해 차를 몰았다. 그들은 32km를 운전했고 그러고 나서 가스를 충전하기 위해 멈췄다. 그녀의 여동생은 차에 28l의 가스를 넣었다. 그들은 운전해야 하는 거리가 몇 km이나 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "485": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      6,
      18,
      3
    ],
    "question": "윤기는 잔디 깎는 데 6원, 잡초를 깎는 데 18원을 벌었다. 만약 그가 일주일에 3원만 쓴다면, 그 돈을 몇 주 동안 쓸 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "486": {
    "answer": 400,
    "equation": "result=(QL[2]/QL[1])*QL[5]",
    "QL": [
      35,
      100,
      8,
      2,
      35,
      5000,
      2
    ],
    "question": "한 연구는 35세 이상의 여성 100명의 무작위 표본 추출에서, 8명의 여성이 2번 또는 그 이상 결혼했다고 보고했습니다. 연구 결과에 기초해서, 35세 이상의 여성 5000명의 그룹에서 얼마나 많은 여성이 2번 또는 그 이상 결혼했을 것 같습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[5]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "487": {
    "answer": 1.7,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.1,
      1.0,
      0.6
    ],
    "question": "지난여름 그녀의 휴가에서, 유나는 기념품을 사기 위해 뉴욕시를 돌아다녔다. 먼저, 그녀는 그녀의 호텔에서 엽서 가게로 0.1km를 걸었다. 그러고 나서 그녀는 엽서 가게에서 티셔츠 가게까지 1km, 티셔츠 가게에서 호텔까지 0.6km를 걸었다. 유나는 모두 몇 km를 걸었습니까? 최종 답을 작성할 때 소수점 둘째 자리까지 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "488": {
    "answer": 0.87,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.37,
      0.5
    ],
    "question": "윤기는 미용실에 가서 0.37cm의 머리를 잘랐다. 다음날 그는 돌아가서 0.5cm를 더 잘라달라고 부탁했다. 그는 모두 얼마나 많은 머리카락을 잘라냈는가? 최종 답을 작성할 때 소수점 둘째 자리까지 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "489": {
    "answer": 218,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      532,
      750
    ],
    "question": "532명의 사람들이 극장에서 영화를 보고 있다. 그 극장은 750석의 좌석이 있다. 극장에 빈 좌석이 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "490": {
    "answer": 22,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      15,
      7
    ],
    "question": "지민은 애완동물 가게에 갔다. 그는 15마리의 금붕어와 7마리의 푸른 물고기를 샀다. 그는 얼마나 많은 생선을 샀니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "491": {
    "answer": 23,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      17,
      6
    ],
    "question": "은지는 그녀의 이웃에게 레모네이드를 팔았다. 그녀는 토요일에 17달러, 일요일에 6달러를 받았다. 은지는 얼마의 돈을 받았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "492": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      8,
      56
    ],
    "question": "일요일 아침은 관광객들을 위한 기념품으로 팔 수 있는 나뭇조각들을 만드는데 사용되었다. 그것들은 한 번에 8개의 나뭇조각들을 전시할 수 있는 선반에 놓였습니다. 56개의 나뭇조각들이 전시된다면, 얼마나 많은 선반들이 조각들로 채워졌습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "494": {
    "answer": 104,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      37,
      28,
      39
    ],
    "question": "유나는 37개의 파란색 풍선을 가지고 있고, 윤기는 28개의 파란색 풍선을 가지고 있고, 유정은 39개의 파란색 풍선을 가지고 있습니다. 그들은 모두 몇 개의 파란 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "495": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]",
    "QL": [
      13,
      17,
      15
    ],
    "question": "학교 도서 박람회에서 호석은 13권의 모험 책과 17권의 추리 책을 샀다. 만약 15권의 책을 읽어버린다면, 그는 몇 개의 책을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "496": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      40,
      22
    ],
    "question": "지민은 40개의 야구 카드를 가지고 있다. 태형은 지민의 야구 카드 중 22개를 샀다. 지민은 지금 얼마나 많은 야구 카드를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "497": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      4
    ],
    "question": "9개의 카드가 있습니다. 4개의 카드가 더 추가됩니다. 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "498": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]-QL[3])",
    "QL": [
      1,
      4,
      13,
      4
    ],
    "question": "지민이 판매하는 꽃은 장미 한 송이당 4달러에 판매하고 있다. 만약 장미 13송이로 판매를 시작해서 장미 4송이가 남았다면, 그녀는 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "499": {
    "answer": 780,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      52,
      15
    ],
    "question": "정원은 52줄과 15줄의 콩밭이 있다. 모두 몇 개의 식물이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "500": {
    "answer": 616,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      292,
      324
    ],
    "question": "석진은 아침에 바닷가에서 292개의 조개껍질을, 오후에 324개의 조개껍질을 주웠다. 그는 총 몇 개의 조개껍질을 주웠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "501": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      14,
      21
    ],
    "question": "14마리의 새들이 나무에 앉아있었다. 21마리의 새들이 더 나무 위로 날아올랐다. 그 나무에는 모두 몇 마리의 새들이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "502": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      42,
      21
    ],
    "question": "지민은 축구 경기에서 42점을 득점하였다. 태형은 21점을 득점했다. 지민은 태형보다 몇 점을 더 득점했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "503": {
    "answer": 204,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      6,
      34
    ],
    "question": "점심 식사실의 각 테이블에는 6명의 학생들이 앉아있다. 그곳에는 총 34개의 테이블이 있다. 얼마나 많은 학생들이 점심 식사실에 앉아 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "504": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=QL[3]*(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      2,
      5,
      1,
      8
    ],
    "question": "성인 2명과 어린이 5명이 식사를 하러 왔습니다. 만약 한 끼에 8달러가 든다면, 계산은 얼마였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "505": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      93,
      21,
      8
    ],
    "question": "민영의 컴퓨터에 93개의 파일이 있었다. 그녀는 그것들 중 21개를 삭제하고 나머지는 각각 8개의 파일이 있는 폴더에 넣었다. 민영은 몇 개의 폴더를 갖게 되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "506": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      24,
      3
    ],
    "question": "태형은 24개의 오렌지를 상자에 고르게 나눠서 보관합니다. 만약 3개의 상자가 있다면, 얼마나 많은 오렌지가 각각의 상자에 들어가야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "507": {
    "answer": 360,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      8,
      45
    ],
    "question": "학생들은 8대의 버스를 타고 콘서트에 갔다. 각 버스는 45명의 학생을 태웠다. 얼마나 많은 학생들이 콘서트에 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "508": {
    "answer": 252,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      36,
      7
    ],
    "question": "태형은 36권의 책을 가지고 있다. 유나는 태형보다 7배나 많은 책을 가지고 있다. 유나는 책을 몇 권이나 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "509": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      45,
      16,
      9
    ],
    "question": "정국은 상자 안에 놓여야만 하는 45개의 오렌지를 가지고 있습니다. 석진이는 정국이와 함께 나누기 위해 와서 16개의 쿠키를 가지고 옵니다. 만약 9개의 상자가 있다면, 각각의 상자 안에 얼마나 많은 오렌지가 들어가야만 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "510": {
    "answer": 71,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      76,
      5
    ],
    "question": "남준은 76개의 사탕을 가지고 있다. 석진이는 남준이에게서 5개의 사탕을 가져간다. 남준이는 몇 개의 사탕을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "511": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      8,
      6,
      13
    ],
    "question": "은지는 8개의 달걀을 가지고 있다. 유나는 은지에게 달걀 6개를 준다. 그리고 은지는 가게에서 13개의 지우개를 산다. 은지는 모두 몇 개의 달걀을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "512": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]",
    "QL": [
      45,
      225,
      450
    ],
    "question": "한 정비사가 시간당 45달러를 청구했습니다. 그리고 정비 후에 225달러를 추가했습니다. 만약 총 계산서가 450달러였다면, 그 일은 몇 시간이나 걸렸을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "513": {
    "answer": 1980,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      55,
      36
    ],
    "question": "윤기는 한 시간에 55km을 운전했다. 그 속도라면, 그는 36시간 동안 얼마나 멀리 운전할 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "514": {
    "answer": 8484,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      303,
      28
    ],
    "question": "은지는 303개의 바구니가 있다. 그녀는 각각의 바구니에 28개의 달걀을 넣었다. 은지는 얼마나 많은 달걀을 모았을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "515": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])",
    "QL": [
      1,
      9,
      4,
      4
    ],
    "question": "석진 와 그의 친구는 가게에서 1개 당 9원인 물건을 사고 있었다. 석진이가 물건을 4개 사고 그의 친구가 물건을 4개 사면 얼마를 썼을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "516": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[2]+QL[1])",
    "QL": [
      6,
      2,
      6
    ],
    "question": "지민은 그녀의 책을 정리하고 있었습니다. 책은 각 선반에 6개씩 놓어져 있습니다. 만약 그녀가 미스터리 책이 놓인 2개의 선반과 그림책이 놓인 6개의 선반을 가지고 있다면, 그녀는 총 몇 권의 책을 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "517": {
    "answer": 340,
    "equation": "result=QL[0]/(const1+QL[1]/const100)",
    "QL": [
      442,
      30
    ],
    "question": "한 품목은 소매가격 442달러에서 30% 인상되었다. 이 품목의 도매가는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "518": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]/const3",
    "QL": [
      24
    ],
    "question": "윤기의 아버지는 24개의 감자를 집으로 가져왔다. 윤기의 엄마가 모든 감자를 윤기, 그녀, 그리고 그녀의 남편에게 같은 양으로 제공했다면, 그들 각각은 얼마나 많은 감자를 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const3"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "519": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      4,
      48
    ],
    "question": "유나는 4개의 박스에 똑같이 나눠져있는 48개의 도넛을 샀다. 각각의 상자에는 몇 개의 도넛이 들어 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "520": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      4,
      9,
      7,
      1
    ],
    "question": "4명의 친구들이 식당에 들어갔다. 주방장은 이미 음식 9개를 요리했는데 7개를 더 요리했다. 만약 그들이 각각 같은 양의 음식을 받는다면 한 사람당 몇 개를 받을 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "521": {
    "answer": 58,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]",
    "QL": [
      46,
      27,
      39
    ],
    "question": "오락실에서 은지는 46개의 티켓을 땄습니다. 만약 그가 비니를 사는데 27개의 티켓을 썼다면 나중에 39개의 티켓을 더 얻었을 때, 그녀는 몇 개의 가지고 있었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "522": {
    "answer": 242,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      113,
      118,
      129
    ],
    "question": "은지는 113개의 순무와 118개의 호박을 키웠다. 석진은 129개의 순무를 키웠다. 그들은 모두 몇 개의 순무를 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "523": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]",
    "QL": [
      31,
      9,
      38
    ],
    "question": "한 가게가 31개의 오렌지를 가지고 있다. 만약 그들이 9개의 오래된 오렌지를 버리고 38개의 새 오렌지를 가져온다면 얼마나 많은 오렌지를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "524": {
    "answer": 0.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.3,
      0.3,
      0.2
    ],
    "question": "정국은 눈보라가 치는 동안 매일 눈이 쌓이는 양을 기록했다. 그는 수요일 0.3cm, 목요일 0.3cm, 금요일 0.2cm를 기록했다. 정국은 총 몇 cm의 눈을 기록했는가? 최종 답을 작성할 때 소수점 둘째 자리까지 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "525": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      14,
      7,
      5
    ],
    "question": "지민 팀은 총 14명의 멤버가 있었지만, 7명의 멤버가 경기에 나타나지 않았다. 만약 나타난 각각의 멤버가 5점을 냈다면, 총 몇 점이 나왔는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "526": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      6,
      7,
      3
    ],
    "question": "6개의 연필과 7개의 자가 서랍 안에 있다. 은지는 3개의 연필을 서랍 안에 두었다. 현재 연필은 총 몇 자루입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "527": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      9,
      6,
      6
    ],
    "question": "새 건물은 9개의 창문이 필요했다. 이미 6개의 창문이 설치되어있을 때, 만약 건축업자가 각각의 창문을 설치하는 데 6시간이 걸린다면, 나머지를 설치하는 데 시간이 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "528": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      16,
      8
    ],
    "question": "태형은 16개의 블록들을 가지고 있다. 만약 8개의 박스가 있다면, 각 박스에 몇 개의 블록이 들어가야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "529": {
    "answer": 18.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      10.2,
      8.6
    ],
    "question": "이달의 판매원으로 임명되기를 희망하면서, 로자는 지난주 전화번호부의 10.2명의 사람에게 전화했습니다. 이번 주, 그녀는 같은 전화번호부의 다른 8.6명의 사람들에게 전화를 했습니다. 로자는 모두 몇 명의 사람들에게 전화를 걸었습니까? 최종 답을 작성할 때 소수점 둘째 자리까지 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "530": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      54,
      9
    ],
    "question": "호석은 해바라기를 놓기 위해 빈 깡통을 모아왔다. 만약 그가 54개의 해바라기 씨앗을 가지고 있고 9개의 깡통이 있으며, 그가 각각의 깡통에 같은 수의 씨앗을 놓는다면, 얼마나 많은 씨앗이 각 깡통에 놓일 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "531": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      6,
      54
    ],
    "question": "과자는 한 상자에 6개씩 포장되어 있습니다. 호석은 54개의 과자를 먹었습니다. 그는 몇 개의 상자 안의 과자를 먹었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "532": {
    "answer": 35.52,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      14.02,
      9.46,
      12.04
    ],
    "question": "태형은 14.02달러에 축구게임, 9.46달러에 전략 게임, 그리고 배트맨 게임을 12.04달러에 구입했다. 태형은 비디오게임에 얼마를 썼는가? 최종 답을 작성할 때 소수점 둘째 자리까지 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "533": {
    "answer": 2454,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      809,
      3263
    ],
    "question": "호수는 809개의 해조류 식물만 가지고 있었기 때문에 원래 파란색이었다. 지금 그곳에는 3263개의 녹조식물들이 있고, 호수는 녹색으로 변했습니다. 호수에는 지금 해조류 식물보다 얼마나 더 많은 녹조식물들이 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "534": {
    "answer": 91,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      5,
      455
    ],
    "question": "당신은 당신의 가장 친한 친구 5명에게 야구 카드를 주고 싶어 합니다. 당신은 455장의 야구 카드를 가지고 있습니다. 만약 당신이 그것들을 동등하게 배분한다면, 친구들은 각각 몇 장씩 얻을 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "535": {
    "answer": 500,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[3])/(QL[4]/const100-QL[2]/const100)*const100",
    "QL": [
      1,
      25,
      2,
      10,
      5,
      2
    ],
    "question": "지민은 명함을 인쇄하기를 원한다. 한 스타일은 기본 25달러에 명함당 2센트를 지불해야 한다. 또 다른 스타일은 기본 10달러에 명함당 5센트를 지불해야 한다. 몇 개의 명함을 인쇄해야 두 스타일이 동일한 금액을 지불하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[3]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[4]"
                  ],
                  [
                    "Divide"
                  ],
                  [
                    "const100"
                  ]
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[2]"
                  ],
                  [
                    "Divide"
                  ],
                  [
                    "const100"
                  ]
                ]
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "536": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=QL[0]-(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      61,
      26,
      7
    ],
    "question": "은지는 생일파티를 위해 61개의 접시가 필요하다. 그녀는 이미 26개의 파란색 접시와 7개의 빨간색 접시를 가지고 있다. 은지는 몇 개의 접시를 더 사야 할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "537": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]",
    "QL": [
      5,
      3,
      34
    ],
    "question": "꽃 가게는 5송이의 장미를 가지고 있었다. 만약 그것들 중 3개를 팔고 나중에 34개를 더 구매했다면, 가게에는 얼마나 많은 장미가 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "538": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      5,
      15,
      8
    ],
    "question": "레스토랑에서 각 성인 식사는 5달러이고 아이들은 무료로 먹는다. 만약 15명의 사람이 들어오고 그중 8명이 아이들이라면, 총 식사 가격은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "539": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      56,
      1,
      8
    ],
    "question": "지민의 엄마는 뒷마당에서 토마토를 골랐습니다. 만약 그녀가 56개의 토마토를 한 번에 8개의 토마토를 담을 수 있는 바구니에 넣으려고 한다면, 그녀는 얼마나 많은 바구니가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "540": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      30,
      10
    ],
    "question": "30마리의 개가 짖는다. 10마리의 개가 더 짖기 시작한다. 총 몇 마리입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "541": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      55,
      29
    ],
    "question": "태형은 55개의 구슬을 가지고 있다. 29개의 구슬이 고래에게 먹힌다. 태형은 구슬을 몇 개 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "542": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      2
    ],
    "question": "정국은 케이크를 굽고 있다. 케이크를 만드는데 밀가루 8컵이 필요하다. 정국이는 벌써 2 컵을 넣었다. 정국이는 몇 개의 컵을 더 추가해야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "543": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      10,
      6,
      37
    ],
    "question": "유나는 비디오 게임에서 목숨 10개가 있고 6개의 목숨을 잃었다. 만약 다음 단계에서 37개의 목숨을 더 얻게 된다면, 얼마나 많은 생명을 가지게 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "544": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      50,
      5,
      5,
      1
    ],
    "question": "50개의 사과가 있다. 사과 5개를 학생들에게 나누어주었다. 만약 5명에게 사과를 나누어준다면 한 사람당 몇 개의 사과를 가질까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "545": {
    "answer": 170,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      160,
      1,
      10
    ],
    "question": "은지의 키는 160cm였다. 1년 후 10cm가 더 커졌다. 은지의 키는 지금 몇인가? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "546": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      4,
      4,
      6
    ],
    "question": "유나는 4개의 새 의자와 4개의 새 테이블을 샀다. 만약 각각의 가구들을 조립하는데 6분을 소비했다면, 유나가 끝내는 데 몇 분이 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "547": {
    "answer": 6175,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      25,
      247
    ],
    "question": "유정이네 동네에는 25개의 초등학교가 있다. 각 학교에는 247명의 학생들이 있다. 모두 몇 명의 학생들이 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "548": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[2])",
    "QL": [
      40,
      10,
      8
    ],
    "question": "태형은 40개의 바나나를 가지고 있다. 민영은 10개의 쿠키를 가지고 있다. 만약 8개의 상자가 있다면, 각각의 상자에 몇 개의 바나나가 들어가야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "549": {
    "answer": "71",
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      14,
      10,
      85
    ],
    "question": "태형은 14개의 복숭아와 10개의 배를 먹었다. 원래 복숭아의 개수는 85개이다. 남아있는 복숭아는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "550": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      50,
      20
    ],
    "question": "석진은 50개의 복숭아를 가지고 있고 유정은 20개의 복숭아를 가지고 있습니다. 석진이는 유정이보다 몇 개 더 많이 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "551": {
    "answer": 27004,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      69,
      26935
    ],
    "question": "정국은 은행 계좌에서 69달러를 송금했습니다. 그 결과, 현재 26935달러가 남아있습니다. 송금하기 전에 계좌에 얼마나 많은 돈이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "552": {
    "answer": 1.22,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      3.42,
      2.2
    ],
    "question": "호석은 3.42kg의 과일을 샀다. 그 후, 2.2kg의 과일을 먹었다. 얼마나 많은 과일이 남았습니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "553": {
    "answer": "12.70",
    "equation": "result=QL[2]+QL[4]",
    "QL": [
      2,
      1,
      4,
      2,
      8.7,
      2
    ],
    "question": "남준이는 호박 2개를 땄다. 첫 번째 호박은 무게가 4kg였고, 두 번째 호박은 무게가 8.7kg였습니다. 호박 2개의 무게가 얼마인가요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "554": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      79,
      63
    ],
    "question": "지민은 운동장에서 79개의 벌을 발견하였습니다. 63개의 벌을 유정에게 주었습니다. 지민이 가지고 있는 조개껍질 개수는 무엇인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "555": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      86,
      37,
      7
    ],
    "question": "서점에서 86권의 책을 가지고 있다. 37개의 책이 팔렸다. 각각의 선반에는 7개의 책을 놓을 수 있다. 그들은 몇 개의 선반들이 필요하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "556": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-QL[2]))",
    "QL": [
      9,
      8,
      5
    ],
    "question": "민영이는 9개의 방을 칠해야 했다. 각 방을 페인트 칠하는 데 8시간이 걸린다. 만약 이미 5개의 방을 칠했다면, 나머지를 칠하는 데 얼마나 더 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "557": {
    "answer": "65",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      18,
      47
    ],
    "question": "윤기는 18개의 조개를 발견했고 유정에는 해변에서 47개의 조개를 발견했다. 윤기와 유정이가 함께 발견한 조개는 몇 개인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "558": {
    "answer": 1110,
    "equation": "result=QL[1]-QL[1]",
    "QL": [
      1400,
      290
    ],
    "question": "호석이는 1400개의 오렌 지을 가지고 있다. 석진은 290개의 오렌지를 가지고 있다. 호석이는 석진이보다 얼마나 더 많은 크레파스를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "559": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      13,
      5,
      7
    ],
    "question": "가방 안에는 13개의 빨간 구슬, 5개의 파란 구슬, 그리고 7개의 녹색 구슬이 있습니다. 총 구슬의 개수는 몇인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "560": {
    "answer": 227,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      122,
      105
    ],
    "question": "유정에는 122개의 오렌지를 골랐고 은지는 105개의 오렌지를 골랐다. 총 몇 개의 오렌지가 선택되었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "561": {
    "answer": 204,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      6,
      34
    ],
    "question": "한 테이블 당 6명의 학생이 앉을 수 있다. 34개의 테이블이 있을 때, 얼마나 많은 학생들이 앉을 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "562": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      30,
      36,
      10
    ],
    "question": "학교 농구팀에 30명의 여학생과 36명의 남학생이 참가하고 있었다. 만약 10명만 통과한다면 얼마나 많은 학생들이 이 시험을 통과하지 못했을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "563": {
    "answer": 0.25,
    "equation": "result=QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      1,
      0.75,
      0.5
    ],
    "question": "남준이는 치마에서 1인치의 0.75cm, 바지에서 0.5cm를 잘라냈다. 남준이는 바지보다 치마를 얼마나 더 잘랐나요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "564": {
    "answer": 812,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      2436,
      3
    ],
    "question": "민영이와 남준은 농구 경기에서 2436명의 학생들을 만났습니다. 만약 사람들이 3 그룹으로 앉는다면, 각각의 그룹에는 얼마나 많은 학생들이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "565": {
    "answer": "0.53",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.32,
      0.21
    ],
    "question": "월요일에는 0.32cm, 화요일에는 0.21cm의 눈이 내렸습니다. 월요일과 화요일에 눈이 얼마나 왔나요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "566": {
    "answer": "11",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      20,
      3
    ],
    "question": "꽃병에는 장미 20 송이가 있었다. 정국은 장미 몇 송이를 잘랐다. 지금 그 꽃병에는 세 송이의 장미가 있다. 정국이는 얼마나 많은 장미를 잘랐나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "567": {
    "answer": "3.67",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      3.83,
      0.16
    ],
    "question": "오늘 오후 지민은 3.83km를 달리고, 0.16km를 걸어서 집에 도착했습니다. 지민이가 뛴 거리는 걸은 거리보다 얼마나 더 많나요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "568": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      18,
      3,
      5
    ],
    "question": "과일 가게에는 18마리의 사과가 있었다. 3개를 팔고 나머지는 각각의 바구니에 5개씩 넣었다. 필요한 총 바구니 개수는 몇일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "569": {
    "answer": 440,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      55,
      8
    ],
    "question": "정국은 매시간 55km을 운전했다. 그는 8시간 동안 몇 km을 갈 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "570": {
    "answer": 69,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      53,
      16
    ],
    "question": "유나는 53개의 구슬을 가지고 있다. 유정이는 유나보다 16점을 더 받는다. 유정이는 총 몇 개의 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "571": {
    "answer": 0.6,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.2,
      0.4
    ],
    "question": "윤기는 밀 빵 0.2g과 쌀 빵 0.4g을 가지고 있습니다. 호석이가 가지고 있는 빵들의 무게 총합은 얼마입니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "572": {
    "answer": "0.80",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.3,
      0.1,
      0.4
    ],
    "question": "호석은 도서관까지 0.3km, 도서관에서 우체국까지 0.1km을 걸었습니다. 그 후 우체국에서 집으로 돌아오는 0.4km을 걸었다. 호석이는 모두 몇 km을 걸었습니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "573": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=(QL[3]*QL[2]*QL[1]-QL[2]*QL[0])/(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      270,
      70,
      20,
      6
    ],
    "question": "정국은 270km을 여행했다. 대부분의 여행에서 정국이는 시간당 70km을 여행했습니다. 그러나 어느 순간부터 시간당 20km로 느려졌습니다. 만약 여행의 총 시간이 6시간이라면, 정국이는 감소된 속도로 몇 km을 운전했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[3]"
                  ],
                  [
                    "Multiply"
                  ],
                  [
                    "QL[2]"
                  ]
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "574": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      6,
      2
    ],
    "question": "벌은 6개의 다리를 가지고 있다. 2마리의 벌의 다리는 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "575": {
    "answer": 0.3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.4,
      0.1
    ],
    "question": "석진이는 월요일에 0.4kg의 옥수수를 수확했고 민영이는 0.1kg의 옥수수를 수확했다. 석진이는 민영이보다 몇 에이커를 더 수확했는가? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "576": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      11,
      24
    ],
    "question": "유정은 11마리의 고양이를 기르고, 유나는 24마리의 고양이를 기르고 있다. 유나는 유정이보다 고양이를 얼마나 더 많이 기르나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "577": {
    "answer": "5",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9,
      4
    ],
    "question": "은지는 9개의 오렌지를 골랐고 남준에게 4개의 오렌지를 주었다. 은지는 지금 몇 개의 오렌지를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "578": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      9,
      12,
      7
    ],
    "question": "호석이는 사과를 각각 9원에 팔고 있었다. 만약 호석이가 12개의 사과로 시작해서 7개의 사과를 남겼다면, 호석이는 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "579": {
    "answer": "13",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      7
    ],
    "question": "정국은 6개의 감자를 키웠다. 유정에는 7개의 감자를 키웠다. 정국이와 유정이는 총 몇 개의 감자를 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "580": {
    "answer": 280,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      1,
      20,
      14
    ],
    "question": "유나의 차는 기름 1l 당 20km을 간다. 유나는 14l의 기름으로 얼마나 멀리 운전할 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "581": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      16,
      28,
      25
    ],
    "question": "은지는 16원을 가지고 있었다. 은지는 생일에 28원을 더 받았지만 새로운 게임에 25원을 썼다. 은지는 지금 얼마나 많은 돈을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "582": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])*(QL[4]/QL[3])",
    "QL": [
      5,
      2,
      2,
      1,
      6
    ],
    "question": "석진이네 팀은 총 5명이었는데 2차전 때 팀원 2명이 나오지 않았습니다. 팀원 1명당 6점씩 나왔으면 총 몇 점이나 나왔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[4]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "583": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      12,
      4,
      4
    ],
    "question": "유정이의 팀이 피구 경기에서 총 12점을 득점하였다. 유정이가 4점을 득점하고 다른 모든 사람들이 각각 4점을 득점했다면, 유정이의 팀에 얼마나 많은 선수가 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "584": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      9,
      6,
      2
    ],
    "question": "윤기는 생일 파티에 9명의 친구들을 초대했지만 6명은 올 수 없었습니다. 만약 윤기가 사람 당 정확히 2개를 가질 수 있도록 충분한 컵케이크를 사고 싶다면, 윤기는 얼마나 많은 컵케이크를 사야 할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "585": {
    "answer": 87,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      93,
      6
    ],
    "question": "지미는 93개의 스티커를 가지고 있습니다. 지민이는 6개의 스티커를 잃어버렸다. 지미는 현재 몇 개의 스티커를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "586": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      143,
      11
    ],
    "question": "석진이는 143개의 수박을 가지고 있다. 만약 석진이가 각 상자에 정확히 11개의 수박을 놓기를 원한다면, 필요한 상자의 개수는 몇일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "587": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      7,
      4,
      9
    ],
    "question": "7명의 손님이 있었고 그중 4명은 팁을 남기지 않았다. 정국이가 팁을 준 사람들로부터 각각 9달러씩을 받는다면, 정국이는 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "588": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      1,
      2,
      6
    ],
    "question": "공책 하나에 2원입니다. 공책 6개는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "589": {
    "answer": 78,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      43,
      19,
      16
    ],
    "question": "서랍에는 43개의 연필이 있고 책상 위에는 19개의 연필이 있다. 태형은 16개의 연필을 더 책상 위에 놓았다. 현재 연필은 총 몇 자루입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "590": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      72,
      61
    ],
    "question": "태형이는 72개의 당근을 가지고 있다. 61개는 고래에게 먹힌다. 태형이가 가지고 있는 당근은 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "591": {
    "answer": 5.2,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2.6,
      2.6
    ],
    "question": "태형이와 친구들은 우유 2.6 병과 주스 2.6 병을 마셨습니다. 얼마나 많은 음료를 마셨는가? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "592": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      3,
      7,
      4
    ],
    "question": "상자 안에 있는 각각의 초콜릿 바는 3엔입니다. 만약 상자에는 총 7개의 바를 있고 석진이가 4개의 바를 제외한 모든 것을 팔았다면, 얼마나 많은 돈을 벌었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "593": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      9,
      7,
      5
    ],
    "question": "민요는 9개의 조개껍질을 발견했고, 호석은 7개의 조개껍질을 발견했고, 유나는 해변에서 5개의 조개껍질을 발견했습니다. 그들은 얼마나 많은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "594": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[2]*QL[3])/(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      3,
      3,
      9,
      5
    ],
    "question": "3 곱하기 3 곱하기 X는 9 곱하기 5과 같다. X를 찾아라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "595": {
    "answer": "8564",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2479,
      6085
    ],
    "question": "정국은 2479 g의 꿀을 수확했다. 정국은 그 후, 6085 g의 꿀을 더 수확했다. 정국은 총 몇 g의 꿀을 수확했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "596": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      0.75,
      0.25
    ],
    "question": "태형은 0.75km을 걷고 휴식을 취한 후 0.25km을 더 걷는다. 태형은 총 몇 km을 걸었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "597": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      6,
      4
    ],
    "question": "책상 위에는 6개의 사탕이 상자 안에 있다. 이후 상자에 4개의 사탕을 더 넣었다. 상자 안에 있는 사탕은 총 몇 개인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "598": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      6,
      3,
      1
    ],
    "question": "3명의 친구들이 음식점에 들어갔다. 요리사는 이미 닭 6마리를 익혔는데 3마리를 더 익혔다. 만약 닭을 똑같은 양으로 배분한다면 한 사람당 몇 마리를 얻을 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "599": {
    "answer": 0.3,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*QL[2]",
    "QL": [
      4,
      6,
      3
    ],
    "question": "유나는 시간당 4m로 걷는다. 지민은 시간당 6m의 속도로 걷는다. 3시간 이후 지민과 유나의 거리 차이는 몇인가요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "600": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/(QL[3]/QL[2])",
    "QL": [
      34,
      7,
      1,
      3
    ],
    "question": "총 34권의 책이 있는데 지민이가 7권을 가져갔다. 만약 하나의 책꽂이에 책 3권을 넣을 수 있다면, 몇 개의 책꽂이가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "601": {
    "answer": 252,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      139,
      113
    ],
    "question": "윤기는 139개의 무를 키웠고 호석는 113개의 무를 키웠습니다. 그들은 모두 몇 개의 무를 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "602": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      6,
      4
    ],
    "question": "지미는 상자 6개를 가지고 있다. 각각의 상자에는 4개의 땅콩이 들어있다. 지미는 얼마나 많은 땅콩을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "603": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      19,
      6,
      27
    ],
    "question": "태형은 19개의 빵을 만들었다. 태형이가 6개를 팔고 27개를 더 만든다면, 태형이는 얼마나 많은 빵을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "604": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.25,
      0.25
    ],
    "question": "호석은 쌀 0.25kg을 가지고 있습니다. 호석이는 쌀 0.25kg을 더 넣었습니다. 호석이 가지고 있는 쌀을 총 몇 kg입니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "605": {
    "answer": 23,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      12,
      19,
      8
    ],
    "question": "학교 식당에는 12개의 사과가 있다. 만약 사과 19개를 더 사고 8개를 먹었다면, 현재 남아있는 사과는 몇 개일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "606": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      6,
      7,
      47
    ],
    "question": "꽃병은 6개의 꽃을 담을 수 있다. 만약 석진이네 아빠가 7개의 카네이션과 47개의 장미꽃을 가지고 있다면, 얼마나 많은 꽃병이 필요하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "607": {
    "answer": "0.38",
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      0.25,
      0.625
    ],
    "question": "호석는 0.25g의 설탕을, 윤기는 0.625g의 설탕을 사용했습니다. 윤기는 호석이보다 얼마나 더 많은 설탕을 사용했습니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "608": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      83,
      47,
      4
    ],
    "question": "태형은 83달러를 가지고 있었다. 만약 그가 새로운 게임에 47달러를 썼다면, 현재 남은 돈으로 4달러짜리 장난감을 얼마나 살 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "609": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      18,
      11,
      24
    ],
    "question": "은지는 18개의 수학 문제와 11개의 과학 문제를 풀어야 한다. 만약 은지가 학교에서 24개의 문제들을 풀었다면, 남아있는 문제는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "610": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      4,
      6,
      4
    ],
    "question": "유정에는 수학 숙제 4쪽과 독서 숙제 6쪽을 가지고 있었다. 만약 각 페이지마다 4개의 문제를 가지고 있다면, 유정이는 총 몇 개의 문제를 풀어야 했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "611": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      3,
      2
    ],
    "question": "3마리의 벌레가 각각 2개의 꽃을 먹는다. 벌레는 총 몇 송이의 꽃을 먹었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "612": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      1,
      8,
      4
    ],
    "question": "하나의 선반에 총 8개의 지우개를 둘 수 있다. 선반은 4개 있다. 선반에 들어갈 수 있는 지우개는 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "613": {
    "answer": 38,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      9,
      29
    ],
    "question": "윤기는 9개의 오렌지가 있다. 태형이가 윤기에게 29개를 더 주었다. 윤기는 얼마나 많은 오렌지를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "614": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      2,
      12
    ],
    "question": "정국은 구슬을 2개씩 묶어 그룹을 만들려고 한다. 정국은 12개의 구슬을 가지고 있습니다. 얼마나 많은 그룹이 생성됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "615": {
    "answer": 69,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      22,
      47
    ],
    "question": "윤기는 물고기 22마리를 가지고 있다. 윤기의 여동생은 윤기에게 47마리의 물고기를 더 주었다. 윤기는 지금 물고기 몇 마리를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "616": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      14,
      6
    ],
    "question": "태형은 생일 케이크에 14개의 촛불이 있었다. 태형이의 나이가 들어 생일 케이크에 6개를 더 넣었다. 태형은 지금 몇 살이니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "617": {
    "answer": 629,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      37,
      17
    ],
    "question": "37개의 바구니가 있다. 각 바구니에는 17개의 사과가 있다. 사과는 모두 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "618": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      3,
      4
    ],
    "question": "유나는 빨간 구슬 3개가 있다. 유정에는 유나보다 4배나 더 많은 빨간 구슬이 있다. 유정에는 얼마나 많은 빨간 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "619": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      14,
      7,
      2
    ],
    "question": "선생님은 채점할 14개의 문제를 가지고 있고 그것들 중 7개는 이미 점수를 매겼다. 각 문제 당 2점이라면 채점할 문제의 총 점수는 몇일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "620": {
    "answer": 39,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      127,
      88
    ],
    "question": "정국이는 127개의 사과를 가지고 있었다. 정국이는 친구에게 88개의 사과를 주었다. 정국이는 지금 사과를 몇 개 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "621": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      52,
      40,
      2
    ],
    "question": "민영이는 정원에 야채를 심고 있다. 민영이는 52개의 씨앗으로 시작해서 40개의 씨앗을 큰 정원에 심었고, 작은 정원에 각각 2개의 씨앗을 두었다. 유나는 작은 정원을 몇 개 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "622": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=((QL[1]-QL[2])+QL[3])",
    "QL": [
      4,
      10,
      4,
      42,
      4
    ],
    "question": "4학년 10명의 학생이 있다. 그중 4명의 학생이 떠났고 42명의 새로운 학생이 학교에 왔다. 4학년 학생들은 몇 명일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "623": {
    "answer": 49,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      56,
      105
    ],
    "question": "은지는 56개의 사과를 가지고 있었다. 105개의 사과를 가지려면 은지가 몇 개의 사과를 더 따야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "624": {
    "answer": 3.33,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      3,
      10
    ],
    "question": "태형이는 분당 3바퀴를 돈다. 태형이가 10바퀴를 도는 데 몇 분이 걸립니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "625": {
    "answer": 81,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[3]+QL[5]))",
    "QL": [
      1,
      9,
      1,
      6,
      2,
      3
    ],
    "question": "보물 한 개 당 9점이다. 만약 석진이가 첫 번째 레벨에 6개의 보물을 발견했고 두 번째 레벨에 3개의 보물을 발견한다면 총 점수는 몇 점인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[5]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "626": {
    "answer": 432,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      144,
      3
    ],
    "question": "석진이는 144마리의 벌들을 채집하였다. 다음날 벌들은 3배가 되었을 때, 벌들은 총 몇 마리인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "627": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      32,
      256
    ],
    "question": "민요는 시속 32m로 256km을 날았다. 민요는 얼마나 오래 날았니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "628": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(const2*QL[0])",
    "QL": [
      3
    ],
    "question": "윤기는 호석이와 정국이를 위해 과자를 사려 한다. 각각 3개의 과자를 주려고 한다면, 윤기는 얼마나 많은 과자를 사야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const2"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "629": {
    "answer": 0.08,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.41,
      0.33
    ],
    "question": "남준이는 0.41m 길이의 나뭇조각을 샀습니다. 그리고 남준이는 끝에서 0.33m 떨어진 곳에 톱질을 했다. 나뭇조각은 현재 몇 m일까요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "630": {
    "answer": 0.2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.6,
      0.4
    ],
    "question": "노란색 구슬의 무게는 0.6kg, 녹색 구슬의 무게는 0.4kg였습니다. 노란색 구슬은 녹색 구슬보다 무게가 얼마나 더 나갔나요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "631": {
    "answer": "5",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      98,
      93
    ],
    "question": "은지는 98센트를 가지고 있었다. 그중 93센트를 썼다. 그는 지금 몇 센트를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "632": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      26,
      15,
      16
    ],
    "question": "윤기와 엄마는 당근을 따고 있었다. 윤기는 26개를 따고 엄마는 15개를 따냈다. 만약 당근 중 16개만 좋다면, 그들은 얼마나 많은 나쁜 당근을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "633": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      36,
      12,
      1
    ],
    "question": "만약 태형이 사과 36개가 있고 12박스에 나누어 담으려고 할 때, 한 박스 당 몇 개의 사과가 들어갈 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "634": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      47,
      45
    ],
    "question": "호석이는 47개의 바나나를 가지고 있다. 호석이는 45개의 바나나를 잃는다. 호석이는 몇 개의 바나나를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "635": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      140,
      1,
      14
    ],
    "question": "민요는 파란색 돌 140개를 샀습니다. 한 개의 팔찌를 만드는데 돌 14개가 필요하다. 얼마나 많은 팔찌를 만들 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "636": {
    "answer": "0.34",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.5,
      0.16
    ],
    "question": "유정은 0.5l의 가스를 싣고 피자 배달 경로를 시작했다. 운전 후 0.16l 가 남았을 때, 유정은 얼마나 많은 가스를 사용했습니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "637": {
    "answer": 82,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      88,
      6
    ],
    "question": "상자 안에 88개의 사탕이 있습니다. 민요는 상자에서 6개의 사탕을 꺼냅니다. 상자 안에 사탕이 몇 개 남았나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "638": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      35,
      19,
      1,
      8
    ],
    "question": "유나는 바나나 35개로 시작하여 그중 19개를 팔았다. 남은 바나나를 상자 하나에 8게임씩 넣으려면 몇 개의 상자를 사용해야 했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "639": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "남준은 매시간 5개의 사과를 먹었다. 3시간 후에 얼마나 많은 사과를 먹었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "640": {
    "answer": 2349,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*QL[2]",
    "QL": [
      8,
      2088,
      9
    ],
    "question": "만약 8시간 만에 2088개의 과자를 만들 수 있다면, 9시간 안에 몇 개의 과자를 만들 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "641": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      3,
      3,
      9
    ],
    "question": "남준은 구슬 3개를 담을 수 있는 상자가 있다. 만약 남준이가 3개의 새로운 구슬 와 9개의 오래된 구슬을 가지고 있다면, 총 몇 개의 상자가 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "642": {
    "answer": 51,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      70,
      19
    ],
    "question": "유정에는 70개의 오렌지를 가지고 있다. 석진은 오렌지 19개를 가지고 있다. 유정에는 석진이보다 얼마나 많은 오렌지를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "643": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[3])",
    "QL": [
      18,
      6,
      1,
      4
    ],
    "question": "지민은 18개의 수학 문제와 6개의 국어 문제를 가지고 있었다. 만약 한 시간에 4개의 문제를 끝낼 수 있다면, 지민이가 모든 문제를 끝내는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "644": {
    "answer": 0.17,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.66,
      0.5
    ],
    "question": "태형이는 음료수 0.66l과 우유 0.5l를 갖고 있다. 태형이가 가지고 있는 음료수는 우유보다 얼마나 많나요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "645": {
    "answer": 0.4,
    "equation": "result=QL[3]-QL[1]",
    "QL": [
      1,
      0.5,
      2,
      0.9,
      2,
      1
    ],
    "question": "첫째 누나는 매일 밥 0.5 그릇을 먹는다. 둘째 누나는 매일 밥 0.9 그릇을 먹는다. 매일 둘째 누나는 첫째 누나보다 얼마나 많은 밥그릇을 먹습니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "646": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      4
    ],
    "question": "유나는 친구들에게 9개의 바둑돌을 주었다. 현재 유나는 4개의 바둑돌을 가지고 있다. 유나가 처음부터 가지고 있던 바둑돌의 개수는 몇입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "647": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])",
    "QL": [
      10,
      1,
      3
    ],
    "question": "버스에는 10명의 학생들이 타고 있었습니다. 첫 번째 정거장에서, 3명의 학생들이 버스에서 내렸습니다. 현재 버스에 학생이 몇 명이나 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "648": {
    "answer": 0.3,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.2,
      0.1
    ],
    "question": "빵집은 오늘 하루 밀가루의 0.2봉지와 흰 밀가루의 0.1봉지를 사용했습니다. 빵집은 오늘 모두 몇 봉지의 밀가루를 사용했습니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "649": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[1])",
    "QL": [
      45,
      9,
      19
    ],
    "question": "정국이는 45엔을 가지고 있었다. 정국이는 생일 선물로 9엔을 더 받았지만 19엔을 썼다. 정국이는 지금 얼마나 많은 돈을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "650": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      9,
      7,
      3
    ],
    "question": "지민이는 9개의 감자를 요리해야 하며, 이미 7개를 요리했습니다. 만약 각각의 감자를 요리하는데 3분이 걸린다면, 지민이가 나머지를 요리하는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "651": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]*QL[7]-(QL[3]+QL[4]+QL[5]+QL[6])",
    "QL": [
      4,
      3,
      4,
      5,
      2,
      1,
      3,
      3
    ],
    "question": "4학년 석진이네 학급 수학 점수 평균은 3점이다. 석진이 친구 네 명의 점수는 각각 5, 2, 1, 3점이다. 평균 3점이 되기 위해 석진이는 몇 점을 받아야 할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[7]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[3]"
                  ],
                  [
                    "Add"
                  ],
                  [
                    "QL[4]"
                  ]
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[5]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[6]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "652": {
    "answer": 53,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      375,
      4,
      7
    ],
    "question": "월요일에는 375명의 학생들 중 4명은 자동차를 타고 나머지 학생들은 버스 7대로 나누어서 동물원에 갔다. 각 버스에는 몇 명의 학생이 타고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "653": {
    "answer": 4133,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      4938,
      805
    ],
    "question": "어제까지 유나는 총 4938m의 도로를 포장했다. 오늘 유나는 도로의 805m를 다시 포장했습니다. 유나가 포장해야 할 남아있는 도로는 몇 m 인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "654": {
    "answer": "22.58",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      6.95,
      7.9,
      7.73,
      4
    ],
    "question": "유정에는 (가) 게임을 6.95달러에, (나) 게임은 7.90달러에, (다) 게임은 7.73달러에 샀다. 유정에는 이미 4개의 게임을 소유하고 있다. 유정에는 비디오 게임에 얼마를 썼나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "655": {
    "answer": 498,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      83,
      6
    ],
    "question": "정국은 하루에 오렌지 83개를 수확한다. 수확 6일 후에 정국은 얼마나 많은 오렌지를 수확할 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "656": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      6,
      5,
      5
    ],
    "question": "석진이네 꽃집은 꽃 한 송이당 6달러이다. 윤기가 장미 5송이와 개나리 5송이를 샀다면, 윤기는 얼마를 썼을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "657": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      5
    ],
    "question": "호석이는 친구들에게 토마토 7개를 주었다. 호석이는 이제 5마리의 강아지가 남았습니다. 호석이는 얼마나 많은 강아지들로 시작했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "658": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      9,
      27,
      20
    ],
    "question": "남준이는 9개의 짧은 소매 셔츠와 27개의 긴 소매 셔츠를 빨아야 한다. 만약 남준이가 학교 가기 전에 20개를 미리 빨았다면, 남은 셔츠는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "659": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])+(QL[2]+QL[4])/QL[3]",
    "QL": [
      2,
      2,
      11,
      3,
      22
    ],
    "question": "2는 A의 2배이고 11은 B의 3배보다 22가 적다. A+B의 값을 구하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[4]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "660": {
    "answer": "26.30",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      11.76,
      14.54,
      1
    ],
    "question": "유정은 장난감에 11.76달러를 썼고, 학용품 구입에 14.54달러를 지불했다. 유정은 또한 땅에서 1달러 지폐를 발견했다. 유정이 구입한 총비용은 얼마인가요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "661": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      35,
      83
    ],
    "question": "호석는 35개의 공책을 가지고 있다. 83개의 공책을 가지려면 호석이는 몇 개의 공책을 더 사야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "662": {
    "answer": 80,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      7,
      3,
      8
    ],
    "question": "남준은 (가) 초콜릿 7상자와 (나) 초콜릿 3상자를 샀다. 만약 각각의 상자 안에 8개의 조각이 들어있다면, 그는 총 얼마나 많은 초콜릿을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "663": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]-(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      54,
      15,
      25
    ],
    "question": "유정이는 54개의 색종이가 필요하다. 유정이는 이미 15개의 초록색 색종이와 25개의 파란색 색종이를 가지고 있다. 유정이는 색종이를 몇 개 더 사야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "664": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      0.75,
      15,
      1
    ],
    "question": "놀이기구를 한 번 타는 데 0.75원이 필요하다. 15원에 1일 자유이용권을 살 수 있다. 몇 개의 놀이기구를 타야 자유이용권을 사는 것과 같은가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "665": {
    "answer": 2.6,
    "equation": "result=((QL[3]*QL[0])+(QL[5]*QL[1]))/(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      20,
      40,
      1,
      2.7,
      1,
      2.55
    ],
    "question": "과자를 만드는데 20g의 초콜릿과 40g의 사탕이 필요하다. 초콜릿은 1g에 2.70달러이고, 사탕은 1g에 2.55이다. 과자의 g당 가격은 얼마입니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[5]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "666": {
    "answer": 0.31,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.36,
      0.05
    ],
    "question": "벌은 하루에 0.36 kg의 꿀을 생산했지만, 곰은 매일 꿀 0.05 kg을 먹습니다. 얼마나 많은 꿀이 남아 있습니까? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "667": {
    "answer": 100,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      1,
      20,
      5
    ],
    "question": "민영이 차는 기름 1l 당 20km을 간다. 기름 5l로 몇 km을 운전할 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "668": {
    "answer": "556",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      695,
      6,
      133
    ],
    "question": "은지는 695개의 색종이를 가지고 있었지만, 6개를 잃어버렸다. 유나는 은지의 색종이 중 133개를 샀다. 은지는 지금 몇 개의 색종이를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "669": {
    "answer": "79",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      24,
      42,
      13,
      34
    ],
    "question": "은지는 24개의 호박을 키웠고, 태형이는 42개의 호박을 키웠고, 호석는 13개의 호박을 키웠습니다. 그들은 농장에서 34일 동안 일했다. 그들은 모두 몇 개의 호박을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "670": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2,
      12
    ],
    "question": "금요일에 윤기는 아이스크림에 2센트를 소비했습니다. 다음 날, 윤기는 연필 구입에 12 센트를 사용했습니다. 전체적으로, 윤기원 몇 센트를 썼습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "671": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=QL[0]",
    "QL": [
      72
    ],
    "question": "은지는 케이크를 굽기 위해 가게에서 72개의 달걀을 샀다. 은지는 몇 개의 달걀을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "QL[0]"
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "672": {
    "answer": 9844,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6359,
      3485
    ],
    "question": "윤기의 당좌예금 계좌는 현재 6359엔이고 예금 계좌는 3485엔입니다. 윤기는 현재 몇 엔을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "673": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])*QL[3]",
    "QL": [
      5,
      13,
      3,
      1
    ],
    "question": "유정이는 종이 5장을 재활용하고 그녀의 친구들이 종이 13장을 재활용했다. 종이 세 장을 재활용할 때마다 1원을 벌 때, 그들은 총 얼마를 벌었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "674": {
    "answer": 77,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      33,
      44
    ],
    "question": "현재 공원에는 33그루의 호두나무가 있다. 태형이는 오늘 44그루의 호두나무를 더 심었다. 공원에는 호두나무가 몇 그루나 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "675": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      56,
      35,
      3
    ],
    "question": "유정이는 56개의 씨앗으로 시작해서 큰 정원에 35개의 씨앗을 심었고 그녀의 작은 정원에 각각 3개의 씨앗을 두었다. 유정에는 얼마나 많은 작은 정원을 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "676": {
    "answer": "0.76",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.16,
      0.6
    ],
    "question": "태형이의 컵에는 0.16l의 오일이 있는데 태형이가 0.6l를 더 더하면 컵에는 기름이 얼마나 있을까요? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "677": {
    "answer": "67",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      43,
      16,
      24
    ],
    "question": "태형은 43개의 파란색 구슬과 16개의 빨간색 구슬을 가지고 있다. 남준은 24개의 파란 구슬을 가지고 있다. 태형이와 남준은 모두 몇 개의 파란 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "678": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      8,
      2,
      6
    ],
    "question": "8명의 친구들이 함께 게임을 하다 2명이 더 참여했다. 만약 각 사람당 6개의 생명을 가진다면, 이들은 총 몇 개의 생명을 가졌는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "679": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      46,
      25
    ],
    "question": "서랍에는 46명의 책이 있다. 지민이는 서랍에서 25명의 책을 꺼냈다. 지금 서랍에는 책이 몇 권 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "680": {
    "answer": "9.43",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5.2,
      4.23
    ],
    "question": "호석은 5.20달러에 농구게임을 샀고, 4.23달러에 축구게임을 샀다. 호석은 비디오 게임에 얼마를 썼는가? 소수점을 포함해서 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "681": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "유나는 5일 동안 매일 3시간을 일했다. 유나는 총 몇 시간 일했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "682": {
    "answer": 74,
    "equation": "result=QL[0]-((QL[1]*QL[2])+(QL[3]*QL[4]))",
    "QL": [
      109,
      11,
      2,
      13,
      1
    ],
    "question": "은지의 이모는 은지에게 쇼핑몰에서 옷 사는 데 쓰라고 109달러를 주었다. 은지는 개당 11달러인 셔츠 두 벌과 13달러인 바지 한 벌을 샀다. 은지는 옷을 더 살 돈이 얼마나 남았나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[4]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "683": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      4,
      6,
      5
    ],
    "question": "학교의 야구팀은 4명의 새로운 선수들과 6명의 복귀 선수들을 가지고 있었다. 만약 선생님이 선수들을 각 그룹에 5명씩 배치한다면, 얼마나 많은 그룹이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "684": {
    "answer": 498,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      323,
      175
    ],
    "question": "유정에는 323개의 바둑돌을 가지고 있다. 호석에 은 유정이보다 바둑돌을 175개 더 많이 가지고 있다. 호석이는 바둑돌을 몇 개나 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "685": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      3
    ],
    "question": "태형은 6개의 당근을 키웠다. 정국은 3개의 당근을 키웠다. 태형이와 정국이는 총 몇 개의 당근을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "686": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      65,
      17,
      8
    ],
    "question": "학교에는 65명 학생이 있다. 이들 중 17명이 전학을 갔다. 남은 학생들을 8개의 반으로 나눈다면 각 반에는 얼마나 많은 학생들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "687": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      41,
      11,
      6
    ],
    "question": "태형이네 팀은 축구 경기에서 승리하여 총 41점을 득점하였다. 태형이가 11점을 득점하고 다른 모든 사람들이 6점을 득점한다면, 태형이의 팀에 얼마나 많은 선수가 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "688": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2,
      6
    ],
    "question": "정국이는 두 개의 구슬을 가지고 있고 정국이 아버지는 정국이에게 구슬 여섯 개를 더 준다. 정국은 구슬 몇 개를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "689": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[1]/QL[2]",
    "QL": [
      1,
      390,
      30
    ],
    "question": "한 학교에 390명의 학생들이 있습니다. 만약 각 교실이 30명의 학생들을 수용한다면, 학교에서 필요한 교실은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "690": {
    "answer": 5,
    "equation": "X=X=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "애완동물 가게에는 81마리의 강아지가 있었다. 하루 동안 강아지 41마리가 팔렸고 나머지는 8마리씩 들어가는 우리에 각각 최대로 넣었다. 몇 개의 우리가 사용되었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ],
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "691": {
    "answer": 64,
    "equation": "X=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "정국이는 142권의 책을 가지고 있다. 지민이는 78권의 책을 가지고 있다. 정국이는 지민이보다 얼마나 더 많은 책을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "692": {
    "answer": 94,
    "equation": "X=(QL[0]/QL[1])",
    "question": "석진이는 9306개의 지우개를 가지고 있다. 만약 그가 99명의 친구들에게 공평하게 지우개를 나눠준다면, 각각의 친구는 몇 개의 지우개를 얻는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "693": {
    "answer": 15,
    "equation": "x=(QL[2]+QL[1])/QL[0]",
    "question": "특정 자연수 A가 있습니다. A와 3을 곱하면 40과는 5만큼 차이가 납니다. A는 무엇입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "694": {
    "answer": 9,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[1])/const1000)",
    "question": "태형이와 친구들은 수업을 위해 종이를 재활용하고 있었다. 만약 지민가 1200g를 재활용하고 그녀의 친구들이 1800g를 재활용한다면, 그들은 몇 kg를 재활용했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const1000"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "695": {
    "answer": "25.62",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "오전에 정국이는 장난감 자동차를 14.88달러에, 장난감 헬리콥터를 4.88달러에 샀고, 장난감 트럭을 5.86달러에 샀다. 오후에는 바지에 14.55달러를 썼다. 정국이는 장난감에 얼마를 썼습니까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "696": {
    "answer": 3,
    "equation": "X=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "호석이는 학교의 베이크 세일을 위해 20개의 컵케이크를 구웠다. 그녀의 남동생 태형이가 11개의 컵케이크를 먹었고 각 포장에 3개의 컵케이크를 넣는다면 얼마나 많은 꾸러미를 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "697": {
    "answer": 0.83,
    "equation": "x=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "한 건설회사는 콘크리트 0.16톤을, 벽돌 0.16666666666666톤을, 돌 0.5톤을 주문했다. 회사에서 총 몇 톤의 재료를 주문했습니까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "698": {
    "answer": 25,
    "equation": "X=(QL[0]/QL[1])",
    "question": "유정의 엄마는 75개의 쿠키를 만들었다. 그녀는 각각의 가방에 3개의 쿠키를 넣었다. 그녀는 몇 개의 가방을 채울 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "699": {
    "answer": "11",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "유정이는 사과 2개를 땄고 은지는 사과나무에서 사과 9개를 땄다. 총 몇 개의 사과를 땄습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "700": {
    "answer": 2,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "question": "성균 초등학교의 야구팀은 2명의 새로운 선수들과 6명의 복귀 선수들을 가지고 있었다. 만약 코치가 그들을 4명씩 그룹을 묶는다면, 총 몇 개의 그룹이 생기는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "701": {
    "answer": 2,
    "equation": "x=((QL[0]+QL[1])+QL[2])-(QL[3]+QL[4])",
    "question": "태형이는 20개의 스티커를 가지고 있었다. 태형이는 쇼핑몰에 있는 가게에서 26개의 스티커를 샀고 생일에 20개의 스티커를 받았다. 그러고 나서 태형이는 6개의 스티커를 언니에게 주고 58개를 잃어버렸다. 태형이는 스티커가 몇 장 남았나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "702": {
    "answer": 310,
    "equation": "X=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "지민이는 고모를 방문하기 위해 873km를 날았습니다. 유나는 그의 고모를 방문하기 위해 563km를 날았습니다. 지민이는 유나보다 몇 km를 더 날았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "703": {
    "answer": 18,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "question": "상자 안에 있는 각각의 초콜릿은 2엔입니다. 만약 상자에 총 13개의 초콜릿이 있고 남준이가 4개의 바를 제외한 모든 것을 팔았다면, 그녀는 얼마나 많은 엔을 벌었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "704": {
    "answer": 4,
    "equation": "X=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "태형이는 세탁할 옷 39벌을 가지고 있었다. 세탁할 옷 중에 19개를 한 짐에 넣었지만, 나머지 옷들은 5개의 작은 짐으로 나누기로 결정했습니다. 작은 짐들 각각에 몇 조각의 옷이 들어갈 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "705": {
    "answer": 24,
    "equation": "X=(QL[0]*QL[1])",
    "question": "지민이는 유나의 집까지 시속 8km로 달려오는 데 3시간이 걸렸다. 지민이의 집과 유나의 집 사이의 거리는 몇 km나 됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "706": {
    "answer": 4,
    "equation": "x=(QL[2]-QL[1])/(QL[1]-QL[0])",
    "question": "자연수 A가 있습니다. A는 1을 더한 숫자의 3배보다 11이 적습니다. 숫자를 찾으십시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "707": {
    "answer": 60,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "남준이는 28개의 양말을 가지고 있었다. 만약 맞지 않는 4개의 오래된 양말을 버리고 36개의 새 양말을 샀다면, 얼마나 많은 양말을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "708": {
    "answer": 134,
    "equation": "x=QL[0]*QL[1]",
    "question": "우표 한 장은 34센트입니다. 만약 각 우표의 가격이 동일하게 유지된다면, 우표 4장은 몇 센트일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "709": {
    "answer": 18,
    "equation": "X=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "민영이는 88개의 카드를 가지고 있다. 갑자기 70개를 잃어버렸다. 민영이는 얼마나 많은 카드를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "710": {
    "answer": 58,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "호석이는 30개의 그림책을 가지고 있었습니다. 만약 호석이가 친구들에게 7개를 주었지만, 35개를 더 샀다면, 그녀는 총 몇 권을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "711": {
    "answer": 3,
    "equation": "X=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "핼러윈에 유정이는 54개의 사탕을 받았다. 받은 사탕 중, 33개의 조각을 먹고 나머지는 각 더미에 7개씩 쌓아올렸다. 그녀는 얼마나 많은 말뚝을 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "712": {
    "answer": 3,
    "equation": "x=(QL[2]-QL[1])/QL[0]",
    "question": "숫자 A가 있다. A의 다섯 배에 4를 더한다면, 결과는 19가 됩니다. 숫자는 무엇입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "713": {
    "answer": 43,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "은지는 2개의 병뚜껑을 가지고 있다. 41개를 더 산다. 은지는 모두 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "714": {
    "answer": 30,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "유정이는 학교에 가기 전에 10개의 짧은 소매 셔츠와 25개의 긴 소매 셔츠를 빨아야만 했다. 만약 학교가 시작할 때까지 셔츠들 중 5개만 빨았다면, 몇 개를 씻지 않았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "715": {
    "answer": 6,
    "equation": "X=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "58명의 학생들이 학교 잡화팀을 위해 노력하고 있다. 만약 학생 중 10명이 팀에 뽑히지 않고 나머지는 8개의 그룹으로 나누어진다면, 각 그룹에 얼마나 많은 학생들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "716": {
    "answer": 3,
    "equation": "X=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "question": "은지의 학급은 동물원으로 견학을 갈 것이다. 만약 각각의 밴이 8명을 수용할 수 있고 22명의 학생과 2명의 어른들이 가고 있다면, 몇 대의 밴이 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "717": {
    "answer": "5935",
    "equation": "X=QL[1]-QL[0]",
    "question": "실버 그로브 공공 도서관은 2647권의 보조금을 사용하여 책을 구매했다. 현재 그 도서관은 총 8582권의 책을 가지고 있다. 그 도서관은 구입 전에 몇 권의 책을 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "718": {
    "answer": 273,
    "equation": "X=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "애완동물 용품 가게에는 개 사료 600봉지와 고양이 사료 327봉지가 있다. 고양이 사료보다 개 사료가 얼마나 더 많습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "719": {
    "answer": 24,
    "equation": "X=(QL[1]*(QL[0]-QL[2]))",
    "question": "선생님이 채점해야 할 15개의 시험지를 가지고 있다. 각 3문제를 담고 있는 시험지 중 7개 시험지에 대한 점수를 매겼다면, 선생님은 얼마나 더 많은 문제를 채점해야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "720": {
    "answer": 37,
    "equation": "X=((QL[1]+QL[3])-QL[2])",
    "question": "4학년은 31명의 학생들이 개학식에 있었다. 개학 후, 5명의 학생들이 떠나고 11명의 새로운 학생들이 학교에 왔다. 4학년 학생들은 몇 명일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "721": {
    "answer": 9,
    "equation": "X=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "한 애완동물 가게에는 102마리의 강아지가 있었다. 하루 동안 21마리의 개가 팔렸고 나머지는 아홉 마리씩 우리에 넣었다. 그들은 얼마나 많은 우리들을 사용했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "722": {
    "answer": 22,
    "equation": "x=QL[0]-QL[1]",
    "question": "남준이는 해변에서 47개의 조개껍질을 발견했고, 태형이에게 조개껍질의 25개를 주었습니다. 그는 지금 얼마나 많은 조개껍질을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "723": {
    "answer": 18,
    "equation": "X=(QL[1]*QL[2])",
    "question": "민영이는 1파운드의 옷을 세탁하기 위해 2l의 세제를 사용한다. 그녀는 9파운드의 옷을 세탁하는데 몇 l의 세제를 사용할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "724": {
    "answer": 35.0,
    "equation": "x=5*7",
    "question": "태형이는 5일 동안 해변에 있었고 매일 7개의 조개껍질을 발견했다. 태형이는 해변 여행 동안 얼마나 많은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "Integer",
              [
                "5"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "Integer",
              [
                "7"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "725": {
    "answer": 42,
    "equation": "X=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "question": "민영은 재활용을 위해 깡통을 모으고 있었다. 토요일에 4개의 가방을 채웠고 일요일에는 3개의 가방을 더 채웠다. 만약 각각의 가방이 6개의 깡통을 가지고 있다면, 그는 총 몇 개의 깡통을 집었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "726": {
    "answer": 4,
    "equation": "X=(QL[1]/QL[0])",
    "question": "윤기는 시속 6km로 24km을 질주했다. 윤기는 몇 시간이나 질주했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "727": {
    "answer": 3.67,
    "equation": "x=QL[0]-QL[1]",
    "question": "오늘 오후 호석이 느는 학교를 떠나 3.83km 버스를 탔고, 그러고 나서 집에 도착하기 위해 0.16km을 걸었다. 정국은 걷는 것보다 몇 km나 더 멀리 탔는가? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "728": {
    "answer": "42",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "유나는 22권의 책을 가지고 있다. 정국이는 20권의 책을 가지고 있다. 유나와 정국이는 몇 권의 책을 함께 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "729": {
    "answer": 8,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])+QL[2]",
    "question": "석진이는 5개의 오렌지를 가지고 있다. 그는 호석이로부터 3개를 더 받았다. 나중에 석진이는 가게에서 9개의 오렌지를 추가로 산다. 석진이는 오렌지를 모두 몇 개나 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "730": {
    "answer": "2515",
    "equation": "X=QL[0]-QL[1]",
    "question": "아르카디아 학교의 학생들은 수건 운동에 참여하고 있다. 9437개의 수건이 지금까지 수집되었다. 6922개의 수건이 고등학교로부터 수집되었고, 나머지는 초등학교로부터 수집되었다. 초등학교에서 얼마나 많은 수건이 모였나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "731": {
    "answer": 61,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[4])-QL[3])",
    "question": "태형이는 1월에 33달러를 가지고 있었다. 3월까지 그는 4달러를 썼다. 만약 어머니로부터 32달러를 더 받았다면, 태형이는 얼마나 많은 돈을 가지고 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "732": {
    "answer": 70,
    "equation": "X=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "question": "윤기는 차고 세일에서 목걸이를 팔고 있었다. 윤기는 구슬 목걸이 3개와 보석 목걸이 7개를 팔았다. 만약 각각의 목걸이가 7달러라면, 얼마나 많은 돈을 벌었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "733": {
    "answer": 72,
    "equation": "X=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "question": "남준이는 재활용을 위해 깡통을 모으고 있었다. 토요일에 그는 6개의 가방을 채웠고 일요일에는 3개의 가방을 더 채웠다. 만약 각각의 가방이 8개의 깡통을 가지고 있다면, 남준이는 총 몇 개의 깡통을 집었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "734": {
    "answer": 5,
    "equation": "X=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "카페테리아에는 47개의 사과가 있었다. 점심으로 사장님은 27개의 사과를 학생들에게 나누어주고 나머지는 파이를 만드는데 사용하기로 결정했다. 만약 각각의 파이가 4개의 사과가 필요하다면, 그들은 얼마나 많은 파이를 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "735": {
    "answer": 47,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "민영이는 그녀의 냉장고에 42개의 물병을 가지고 있었다. 만약 민영이가 25개 마시고 그러고 나서 30개를 더 산다면, 그녀는 얼마나 많은 병을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "736": {
    "answer": 5,
    "equation": "X=(QL[0]-QL[2])",
    "question": "은지는 47개의 구슬과 6개의 딱지가 있었다. 은지는 지민이에게 게임에 져 42개의 구슬을 주었다. 은지는 몇 개의 구슬로 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "737": {
    "answer": "0.6",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "저녁에 한 레스토랑은 0.2 조각의 멜빵과 0.4 조각의 흰 빵을 제공했습니다. 모두 몇 개의 빵이 제공되었습니까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "738": {
    "answer": 70,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "민영이는 비디오 게임을 하고 있었고 47개의 목숨이 있었다. 게임의 힘든 부분에서 23번의 목숨을 잃었다. 만약 그녀가 다음 단계에서 46명의 생명을 더 얻었다면, 그녀는 얼마나 많은 생명을 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "739": {
    "answer": "58",
    "equation": "X=QL[1]+QL[0]",
    "question": "파이를 위해 6달러를 지불한 후, 민영이는 52달러를 가지고 있고, 민영이의 친구는 43달러를 가지고 있다. 민영이는 파이를 사기 전에 얼마나 많은 돈을 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "740": {
    "answer": "9.8",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "더운 날, 유정이는 바구니에 생수 1통 양의 물을 부었습니다. 몇 분 후에 유정이는 생수 8.8병만큼의 물을 더 부었습니다. 유정은 수영장에 얼마나 많은 물을 부었습니까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "741": {
    "answer": 92,
    "equation": "X=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "호석이는 99장의 표를 가지고 있다. 유진이가 표를 부탁하여 7장을 주었다. 호석이는 몇 장의 표를 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "742": {
    "answer": 33,
    "equation": "X=((QL[1]+QL[3])-QL[2])",
    "question": "유나는 그녀의 mp3 플레이어에 8개의 노래를 가지고 있었다. 만약 그녀가 그것에서 5개의 오래된 노래를 삭제하고 30개의 새로운 노래를 더한다면, 유나는 mp3 플레이어에 몇 개의 노래를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "743": {
    "answer": 63,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "question": "9개 테이블에 각각 4명의 여자와 3명의 남자가 웨이터를 기다리고 있습니다. 웨이터는 총 몇 명의 손님이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "744": {
    "answer": 101,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "호석는 2개의 연필을 가지고 있습니다. 남준이는 99개의 연필을 가지고 있습니다. 만약 남준이가 모든 연필을 호석이에게 준다면, 호석는 몇 개의 연필을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "745": {
    "answer": 0.65,
    "equation": "x=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "과수원을 방문하는 동안, 민영이는 골든 딜리셔스 사과 0.16봉지와 매킨토시 사과 0.16봉지, 그리고 코트 랜드 사과 0.33봉지를 골랐다. 민영이는 총 몇 봉지의 과일을 골랐습니까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "746": {
    "answer": 0.33,
    "equation": "x=QL[0]*QL[1]",
    "question": "김치부침개 조리법은 0.66컵의 다진 풋고추를 요구한다. 이 조리법의 반을 만들기 위해 사용되어야 하는 다진 풋고추는 몇 컵이 필요할까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "747": {
    "answer": 64,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "question": "은지와 그의 친구는 매직 마켓에서 8달러씩 받고 카드를 사고 있었다. 은지가 카드를 3개를 사고 그의 친구가 카드를 5개를 샀다면 그들은 얼마를 썼을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "748": {
    "answer": "15",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "한 레스토랑은 오늘 점심에는 9개의 피자를, 저녁에는 6개의 피자를 제공했습니다. 오늘 얼마나 많은 피자가 나왔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "749": {
    "answer": 40,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[2]+QL[1]))",
    "question": "은지는 재활용을 위해 깡통을 모으고 있었다. 토요일에 5개의 가방을 채웠고 일요일에는 3개의 가방을 더 채웠다. 만약 각 가방이 5개의 깡통을 가지고 있다면, 그는 총 몇 개의 깡통을 집었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "750": {
    "answer": 49,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "한 교사가 채점해야 할 38개의 시험지가 있었다. 만약 그녀가 4개 시험지에 점수를 매겼지만, 다른 15개의 시험지가 추가됐다면, 그녀가 점수를 매겨야 할 시험지는 몇 개일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "751": {
    "answer": 63,
    "equation": "X=(QL[0]*QL[1])",
    "question": "만점은 21점이다. 3경기 연속 만점을 받으면 몇 점을 얻을 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "752": {
    "answer": 28,
    "equation": "x=QL[0]*QL[1]",
    "question": "남준이는 7박스의 봉제된 장난감 개를 가지고 있다. 각 상자에는 4개의 개가 들어 있습니다. 모두 몇 개의 개가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "753": {
    "answer": 9.43,
    "equation": "x=QL[0]+QL[1]",
    "question": "유정은 5.20달러에 농구게임을 샀고, 4.23달러에 경주 게임을 샀다. 유정은 비디오게임에 얼마를 썼는가? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "754": {
    "answer": "1970",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]+QL[2]+QL[3]",
    "question": "유정은 그의 은행에 1000원과 150원을 가지고 있었다. 그의 아빠는 그에게 330원과 490원을 주었다. 그는 지금 몇 원을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "755": {
    "answer": 63,
    "equation": "X=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "question": "은지는 15개의 비디오 게임을 가지고 있었지만 6개의 비디오 게임은 고장이 났다. 만약 은지가 멀쩡한 비디오 게임을 7달러에 팔기를 원한다면, 그는 얼마나 많은 돈을 벌 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "756": {
    "answer": 53,
    "equation": "X=(QL[1]-QL[0])",
    "question": "유나는 오늘 134개의 구슬을 샀다. 현재 그녀는 187개의 구슬을 가지고 있다. 유나는 어제 몇 개의 구슬을 가지고 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "757": {
    "answer": 488,
    "equation": "x=QL[2]*QL[1]",
    "question": "만약 책들이 석진이 들어갔던 모든 4대륙으로부터 왔고 그리고 그는 대륙 땅 122권의 책을 수집했다면, 그는 4대륙을 합친 몇 권의 책을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "758": {
    "answer": 95,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "습지에는 58마리의 거위와 37마리의 오리가 있었다. 모두 몇 마리의 새가 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "759": {
    "answer": "21",
    "equation": "X=QL[1]-QL[0]",
    "question": "태형이는 그의 집에 35권의 책을 가지고 있었다. 그는 주말 세일에서 여러 권의 책을 샀다. 그 후에 태형이의 집에는 56권의 책이 있다. 그는 주말 세일에서 몇 권의 책을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "760": {
    "answer": 0.72,
    "equation": "X=(QL[1]-QL[0])",
    "question": "민영은 4.28달러짜리 장난감 비행기를 살 수 있는 5달러를 가지고 있다. 비행기를 사면 민영이는 얼마의 거스름돈을 받을까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "761": {
    "answer": 45,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "question": "마술사가 매직 카드를 각각 5달러에 팔고 있었다. 만약 그가 14개의 카드로 시작해서 5개의 카드가 남았다면, 그는 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "762": {
    "answer": 0.75,
    "equation": "x=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "석진이라는 친구의 생일 파티를 위해 음료수를 만들었다. 포도 주스 0.25 l, 크랜베리 주스 0.375l, 그리고 클럽 소다 0.125l을 사용했습니다. 음료수를 만들기 위해 총 몇 l의 재료가 들어갔을까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "763": {
    "answer": 4,
    "equation": "x=QL[0]*QL[1] / const100",
    "question": "만약 8마리의 애완동물 중 50%가 고양이라면. 고양이는 몇 마리입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "764": {
    "answer": 80,
    "equation": "X=(QL[0]/QL[1])",
    "question": "민요는 3840개의 지우개를 가지고 있다. 만약 그녀가 48명의 친구들에게 지우개를 나눠준다면, 각각의 친구는 얼마나 많은 지우개를 얻는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "765": {
    "answer": 15,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "지민이는 11장의 티켓을 가지고 있다. 정국이는 지민에게 4장을 더 준다. 지민이는 모두 몇 장의 티켓을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "766": {
    "answer": 23,
    "equation": "X=((QL[1]+QL[3])-QL[4])",
    "question": "호석이는 두 권의 색칠 책을 샀다. 하나는 16장의 사진을 가지고 있었고 다른 하나는 40장의 사진을 가지고 있었다. 일주일 후에 호석이는 이미 33장의 사진을 색칠했다. 그녀는 아직도 몇 장의 그림을 색칠해야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "767": {
    "answer": 64,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "민영이는 39개의 구슬을 가지고 있다. 호석이는 민영이보다 25개의 구슬을 더 가지고 있다. 후안은 구슬을 몇 개나 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "768": {
    "answer": 18,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "question": "상자 안에 있는 각각의 초콜릿 바는 3달러입니다. 만약 상자가 총 9개의 바를 가지고 있고 석진이가 3개의 바를 제외한 모든 것을 팔았다면, 석진이는 얼마나 많은 돈을 벌었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "769": {
    "answer": 32,
    "equation": "X=(QL[0]/QL[2])",
    "question": "256명의 학생들이 동물원에 가고 있다. 그들은 각 선생님들이 하나의 그룹을 가지도록 그룹으로 나눠져야 합니다. 선생님들은 8명입니다. 각 그룹에 얼마나 많은 학생이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "770": {
    "answer": 36.78,
    "equation": "x=(QL[0]*(QL[1] * const100 + QL[2]))+QL[3]+(QL[4] * const100 + QL[5])",
    "question": "토요일에, 남준이는 영화관으로 가는 2장의 티켓에 각각 10달러 62센트를 썼다. 남준이는 또한 1.59센트에 과자를 샀고, 13달러 95센트에 영화를 봤다. 남준이는 총 얼마의 돈을 썼는가? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "BinaryOperation",
                    [
                      "QL[1]"
                    ],
                    [
                      "Multiply"
                    ],
                    [
                      "const100"
                    ]
                  ],
                  [
                    "Add"
                  ],
                  [
                    "QL[2]"
                  ]
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[4]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[5]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "771": {
    "answer": 33.56,
    "equation": "x=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "석진이는 옷을 사러 쇼핑몰에 갔다. 반바지에 13.99달러, 셔츠에 12.14달러, 재킷에 7.43달러를 썼다. 석진은 얼마나 많은 돈을 옷에 썼습니까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "772": {
    "answer": 43,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "남준이는 2개의 병뚜껑을 가지고 있다. 그는 41개를 더 산다. 남준이는 모두 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "773": {
    "answer": 3,
    "equation": "X=(QL[0]/(QL[2]))",
    "question": "유정이는 9개의 사과와 12개의 지우개를 가지고 있다. 만약 유정이가 3명의 친구들에게 사과를 나눠준다면, 각각의 친구는 몇 개의 사과를 얻는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "774": {
    "answer": 42,
    "equation": "x=QL[1]-QL[0]",
    "question": "민영이의 과일가게에 13개의 복숭아가 남아있었다. 민영이는 과수원에 가서 과일을 비축하기 위해 복숭아를 더 땄다. 현재 매장에 55개의 복숭아가 있는데, 그녀는 몇 개를 따왔을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "775": {
    "answer": 688,
    "equation": "x=QL[0]-QL[1]",
    "question": "유정이는 813개의 우표를 가지고 있다. 유정이는 유나보다 125개의 우표를 더 가지고 있다. 유나는 몇 개의 우표를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "776": {
    "answer": 28,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "웨이터를 33명의 손님이 기다리고 있었다. 만약 31명의 손님이 떠났고 26명의 손님을 더 얻었다면, 얼마나 많은 손님이 기다리고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "777": {
    "answer": 25,
    "equation": "X=(QL[0]*QL[1])",
    "question": "석진이는 지난달에 5번 가게에 갔다. 석진이는 가게에 갈 때마다 5개의 병뚜껑을 산다. 석진 위은 지난달에 병뚜껑을 몇 개나 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "778": {
    "answer": "0.1",
    "equation": "X=QL[0]-QL[1]",
    "question": "지민이는 0.7km을 달리고 0.6km을 걸었다. 지미는 걷는 것보다 얼마나 더 많이 달렸는가? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "779": {
    "answer": 0.63,
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "태형이는 0.25파운드의 고기과 0.375파운드의 베리로 샐러드를 만들었다. 태형이는 모두 몇 파운드의 재료를 사용했습니까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "780": {
    "answer": "8",
    "equation": "X=QL[0]-QL[1]",
    "question": "호석이의 개는 총 8마리의 강아지를 낳았다. 호석이는 친구들에게 2마리를 주었다. 몇 마리의 강아지들이 남았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "781": {
    "answer": "18",
    "equation": "X=QL[0]-QL[1]",
    "question": "태형이는 40개의 야구 카드를 가지고 있다. 은지는 태형이의 야구 카드 중 22개를 샀다. 태형이는 지금 얼마나 많은 야구 카드를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "782": {
    "answer": 19,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "휴가 동안, 호석이는 동물원에서 49장의 사진을 찍었고 박물관에서 8장의 사진을 찍었다. 만약 호석이가 나중에 38장의 사진을 삭제했다면, 휴가 동안 몇 장의 사진을 남겼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "783": {
    "answer": 6,
    "equation": "X=(QL[1]-QL[0])",
    "question": "유나의 머리는 18cm이다. 올해 말까지 그녀의 머리는 24cm로 자랐다. 유나의 머리카락은 얼마나 길어졌을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "784": {
    "answer": 4,
    "equation": "x=(QL[2]+QL[1])/QL[0]",
    "question": "자연수 A가 있다. A의 4배보다 1 작은 숫자는 15이다. A는 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "785": {
    "answer": 9,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "question": "유나는 전화기에서 30장, 카메라에서 SNS에 51장의 사진을 올렸습니다. 만약 각각의 앨범에서 같은 양의 사진을 가지는 9개의 다른 앨범으로 분류했다면, 각각의 앨범에는 얼마나 많은 사진이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "786": {
    "answer": "60",
    "equation": "X=QL[0]+QL[2]",
    "question": "서랍에는 33개의 연필과 44개의 크레용이 있다. 호석이는 27개의 연필을 문방구에서 사 왔다. 현재 연필은 총 몇 자루입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "787": {
    "answer": "11",
    "equation": "X=QL[0]+QL[2]",
    "question": "공원에는 현재 2그루의 단풍나무와 5그루의 소나무가 있다. 공원 일꾼들은 오늘 9그루의 단풍나무를 심을 것이다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 단풍나무가 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "788": {
    "answer": 0,
    "equation": "x=(QL[0]-QL[1])+QL[2]",
    "question": "미식축구팀은 세 번의 공격 기회에서 7cm를 전진, 31cm를 후진, 24cm를 전진했습니다. 총 몇 cm 이동했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "789": {
    "answer": 12,
    "equation": "x=QL[0]+QL[1]",
    "question": "호석이는 은행에 7 달러를 가지고 있었다. 오늘 호석이는 5 달러를 은행에 더 넣었다. 호석이의 은행에는 몇 달러가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "790": {
    "answer": "96",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "유정이는 44권의 책을 가지고 있다. 지민은 52권의 책을 가지고 있다. 유정이와 지민이는 총 몇 권의 책을 함께 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "791": {
    "answer": 3,
    "equation": "X=(QL[1]/QL[0])",
    "question": "은지는 파티에 4명의 친구를 초대합니다. 파티에는 총 12개의 쿠키가 있다. 똑같이 쿠키를 배분한다면 각각의 친구는 몇 개의 쿠키를 얻을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "792": {
    "answer": 120,
    "equation": "X=(QL[0]*QL[1]*const2)",
    "question": "석진의 부인은 그녀의 책상에서 분수까지의 거리를 측정했다. 그것은 30m였다. 석진이가 오늘 분수대에 2번 왕복해서 다녀오면 얼마나 먼 머리를 걸을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const2"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "793": {
    "answer": 33,
    "equation": "x=QL[0]-QL[1]",
    "question": "파이 먹기 대회에서, 지민이는 66개의 파이를 먹었습니다. 윤기는 33개의 쿠키를 먹었습니다. 지민이는 윤기보다 파이를 얼마나 더 먹었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "794": {
    "answer": 55,
    "equation": "x=(QL[0]/QL[1])/const2",
    "question": "유나와 태형이는 건설 프로젝트의 변화에 대해 논의하기 위해 만날 필요가 있었다. 그들은 880km 떨어져 있었다. 만약 그들이 8시간 후에 만났고 둘 다 같은 속도로 여행했다면, 각자가 시속 몇 km로 이동했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const2"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "795": {
    "answer": 14,
    "equation": "x=(QL[1]-QL[0])*const2",
    "question": "석진은 만화책의 절반을 팔고 나서 6권을 더 샀다. 석진이는 지금 13권을 가지고 있다. 원래 석진이는 몇 권을 들고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const2"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "796": {
    "answer": 72,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "question": "레스토랑에서 각각의 성인 식사는 8달러이고 아이들은 무료로 먹는다. 만약 11명의 그룹이 들어오고 2명이 아이들이라면, 그 그룹이 먹는데 얼마가 들겠는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "797": {
    "answer": 79,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "유나는 34개의 컬러링북을 가지고 있었다. 만약 그녀가 그것들 중 3개를 주었고, 48개를 더 샀다면, 그녀는 총 몇 권을 가지고 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "798": {
    "answer": 2750,
    "equation": "x=(QL[5]-QL[1])/QL[4] + QL[2]",
    "question": "휴대폰 1대 요금제는 한 달에 49.95달러입니다. 처음 2500분은 무료이다. 그 이후 1분은 0.25달러이다. 112.45달러의 청구서에, 휴대폰은 몇 분 동안 사용되었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[5]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "799": {
    "answer": 5,
    "equation": "X=(QL[0]/QL[1])",
    "question": "만약 민영이가 40km를 시속 8km로 자전거를 탄다면, 민영이는 얼마나 오랫동안 자전거를 탔을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "800": {
    "answer": 57,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "유진이는 51개의 연필을 가지고 있다. 그는 정국이로부터 6자루를 더 받았다. 유진이는 연필을 모두 몇 자루 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "801": {
    "answer": 22,
    "equation": "X=(QL[1]-QL[0])",
    "question": "태형이는 39개의 스티커를 가지고 있었다. 태형이는 생일에 많은 스티커를 받았다. 그러고 나서 61개의 스티커를 가지고 있었다. 태형이는 생일에 몇 개의 스티커를 받았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "802": {
    "answer": 1,
    "equation": "x=QL[0]/QL[1] + QL[2]/QL[3]",
    "question": "석진 계량컵에는 1/3l의 기름이 있다. 석진이 2/3l의 기름을 더하면 계량컵에 기름이 몇 l나 들어갈까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "803": {
    "answer": 77,
    "equation": "X=QL[1]-QL[0]",
    "question": "운동장에는 40명의 소년들과 몇몇 소녀들이 있다. 모두 117명의 아이들이 있다. 얼마나 많은 소녀들이 운동장에 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "804": {
    "answer": 4072,
    "equation": "x=QL[1]/(QL[3]-QL[2])",
    "question": "한 작은 출판사가 새 책을 출판할 계획이다. 생산 비용에는 일회성 고정 비용과 가변 비용이 포함될 것이다. 1회 고정비는 35630달러입니다. 변동 비용은 책 한 권에 11.50달러가 될 것이다. 이 출판사는 완제품을 책 한 권에 20.25달러에 서점에 판매할 것이다. 출판사는 몇 권의 책을 인쇄하고 판매해야 제작비가 판매로 얻은 돈과 맞먹는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "805": {
    "answer": 12,
    "equation": "x=QL[1]-QL[0]",
    "question": "지난주에 유나는 74달러를 가지고 있었다. 유나는 주말에 세차를 했고 지금은 86달러를 가지고 있다. 유나는 얼마나 많은 돈을 세차비로 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "806": {
    "answer": "12",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "9개의 크레파스가 서랍 안에 있다. 유나는 3개의 크레파스를 추가로 서랍 안에 놓았다. 현재 크레파스는 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "807": {
    "answer": "141.54",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "호석은 학교 밴드에 가입했다. 밴드를 위해 호석이는 클라리넷을 130.30달러에 샀고, 11.24달러인 노래책을 샀다. 호석은 주머니에서 12.32달러를 찾았다. 호석은 음악 가게에서 얼마를 썼니? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "808": {
    "answer": 1.49,
    "equation": "x=QL[0] + QL[1] + QL[2]",
    "question": "보수공사에 모래가 한 트럭만큼, 흙 적재가 0.16 트럭만큼, 시멘트 적재 0.33 트럭만큼 필요했다. 총 몇 대의 트럭 자재가 필요했습니까? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "809": {
    "answer": 8,
    "equation": "X=(QL[0]/QL[2])",
    "question": "태형이는 72개의 구슬과 17개의 블록을 가지고 있다. 만약 그가 9명의 친구에게 구슬을 공유한다면, 각각의 친구는 몇 개의 구슬을 얻는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "810": {
    "answer": 90,
    "equation": "x=QL[5]*const5-(((QL[1]+QL[2])+QL[3])+QL[4])",
    "question": "은지는 첫 4개의 수학 퀴즈에서 81, 88, 90, 86점의 성적을 가지고 있습니다. 평균 87%를 가지려면 다음 수학 퀴즈에서 몇 점이 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[5]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "const5"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[1]"
                  ],
                  [
                    "Add"
                  ],
                  [
                    "QL[2]"
                  ]
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[3]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "811": {
    "answer": "40,000",
    "equation": "X=QL[0]-QL[1]",
    "question": "은지는 은행에 70,000원을 가지고 있었다. 은지는 동생에게 돈을 빌려주기 위해 은행에서 30,000원을 뺐다. 은지의 은행에는 얼마가 들어있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "812": {
    "answer": "342",
    "equation": "X=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "question": "석진이는 은행에 760,000원을 가지고 있었다. 석진이는 숙박비에 418,000원릉 소비했다. 남은 돈을 1000원짜리 지폐로 환산하면 몇 장이 나올까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "813": {
    "answer": 32,
    "equation": "X=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "석진이는 43마리의 고양이 중 11마리의 고양이를 입양 보냈다. 얼마나 더 많은 고양이들이 남아있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "814": {
    "answer": 14760.87,
    "equation": "x=QL[0]/(const1-(QL[1]/const100))",
    "question": "호석이는 밤새 음악을 들으려면 13580달러를 내야 한다. 이 가격은 최근에 그의 가격을 8% 할인받은 가격이다. 그는 감소하기 전에 달러로 무엇을 청구하였는가? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "815": {
    "answer": 1.25,
    "equation": "x=QL[1]/QL[0]",
    "question": "민영이는 총 3명에게 3.75달러를 균등하게 분담해야 한다. 한 사람당 얼마나 많은 돈을 받을 수 있을까요? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "816": {
    "answer": 79,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "지민이는 3장의 카드로 시작한다. 지민이는 민영이로부터 76장을 더 받는다. 지민이는 몇 장의 카드로 끝납니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "817": {
    "answer": 27,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "유나는 33개의 양말을 가지고 있었다. 만약 맞지 않는 19개의 낡은 양말을 버리고 13개의 새 양말을 샀다면, 그는 얼마나 많은 양말을 가지고 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "818": {
    "answer": "3220",
    "equation": "X=QL[0]-QL[1]",
    "question": "작년에, 더글러스 카운티의 달걀 생산자들은 1416개의 달걀을 생산했습니다. 올해, 더글러스 생산자들은 4636개의 달걀을 생산했습니다. 올해 그 농장들은 작년에 비해 얼마나 더 많은 달걀을 생산했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "819": {
    "answer": 33,
    "equation": "x=QL[1]-QL[0]",
    "question": "현재 공원에는 22그루의 호두나무가 있다. 공원 일꾼들은 오늘 더 많은 호두나무를 심을 것이다. 일꾼들이 끝나면 공원에는 55그루의 호두나무가 있을 것이다. 일꾼들은 오늘 얼마나 많은 호두나무를 심었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "820": {
    "answer": 25,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "남준이는 그의 뒷마당에 13개의 나무를 가지고 있다. 만약 그가 12개의 나무를 더 심는다면, 그는 얼마나 많은 나무를 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "821": {
    "answer": 34,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "은지는 25권의 책을 가지고 있었다. 만약 은지가 21권을 팔고 그가 번 돈을 30권의 새로운 책을 사기 위해 사용했다면, 은지는 얼마나 많은 책을 가지고 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "822": {
    "answer": 1705,
    "equation": "x=QL[1]+QL[0]",
    "question": "석진이의 고등학교는 눈이 많이 내린 후 월요일에 등교한 학생이 218명이었다. 그날 빠진 학생을 위해 주말에 보충 수업을 만들었는데 주말에 출석수는 1487명이었다. 석진이의 고등학교의 총 학생 수는 몇 명일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "823": {
    "answer": 55,
    "equation": "x=(QL[2]-QL[1]*QL[4])/QL[0]",
    "question": "만약 4개의 셔츠와 5개의 저지가 370달러라면, 단 하나의 저지의 가격이 30달러라는 것을 고려해 각 셔츠의 가격을 계산하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[4]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "824": {
    "answer": 105,
    "equation": "X=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "유정이는 41개의 빨간색 마커와 64개의 파란색 마커를 가지고 있다. 유정이는 모두 몇 개의 마커를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "825": {
    "answer": "523",
    "equation": "X=QL[1]-QL[0]",
    "question": "은지는 파이 회사를 소유하고 있다. 오늘 아침, 직원들은 호박 파이를 굽기 위해 816개의 달걀을 사용했습니다. 만약 직원들이 오늘 총 1339개의 달걀을 사용했다면, 오후에 얼마나 많은 달걀을 사용했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "826": {
    "answer": 180,
    "equation": "x=QL[0]*QL[1]",
    "question": "윤기는 의자를 사기 위해 차고 세일에 갔다. 각각의 의자는 15달러이다. 윤기 12개의 의자를 사기 위해 위해 얼마를 써야 할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "827": {
    "answer": 15737.5,
    "equation": "x=QL[0]/(const1-(QL[1]/const100))",
    "question": "차 한 대의 가격은 12590달러이고 20% 할인된 가격입니다. 원래 차의 가격은 얼마였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "828": {
    "answer": 12,
    "equation": "x=(QL[0] - QL[2])",
    "question": "윤기는 16개의 젤리빈을 주머니에 가지고 있다. 8개는 빨간색이고, 4개는 녹색, 그리고 4개는 파란색이다. 파란색 젤리빈을 다 꺼낸다면 주머니에는 몇 개의 젤리빈이 남을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "829": {
    "answer": 2,
    "equation": "X=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "은지는 57달러를 가지고 있었다. 만약 새로운 게임에 49달러를 썼다면, 남은 돈으로 4달러짜리 장난감을 얼마나 살 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "830": {
    "answer": 72,
    "equation": "X=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))",
    "question": "하나의 책꽂이에는 9권의 책이 들어간다. 남준이는 6개의 미스터리 책꽂이와 2개의 그림 책꽂이를 가지고 있다. 남준이는 얼마나 많은 책을 꽂을 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "831": {
    "answer": 30,
    "equation": "X=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "question": "사소한 게임을 하는 동안, 유나는 전반전에 6문제를 맞혔고 후반전에 4문제를 맞혔습니다. 만약 각각의 문제가 3점 만점이라면, 마지막 점수는 얼마였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "832": {
    "answer": 108,
    "equation": "x=QL[1]*QL[0]",
    "question": "계란은 한 다스에 12개가 들어있다. 지민은 케이크를 굽기 위해 식료품점에서 계란 9다스를 샀다. 지민은 몇 개의 달걀을 샀을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "833": {
    "answer": 35,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "학교 구내식당은 33개의 빨간 사과와 23개의 녹색 사과를 학생들 점심으로 주문했다. 그러나 만약 21명의 학생들만 과일을 원했다면, 구내식당은 얼마나 많은 사과가 남았을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "834": {
    "answer": 32,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "question": "정국과 가장 좋아하는 밴드는 티켓 한 장에 4달러씩 하는 콘서트를 열었는데, 정국이는 자신과 친구들을 위한 티켓 3장과 다른 사람이 가고 싶어 할 경우를 대비해서 5장을 추가 구입했다. 정국이는 얼마를 썼니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "835": {
    "answer": 426,
    "equation": "x=QL[0]*QL[1]",
    "question": "흰색 티셔츠는 6개씩 패키지로 살 수 있다. 만약 엄마가 71개의 패키지를 산다면, 엄마는 얼마나 많은 흰색 티셔츠를 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "836": {
    "answer": 153,
    "equation": "x=(QL[3]-QL[2]*QL[0])/QL[1]",
    "question": "한 렌터카 대행사는 하루 기본요금 24.95달러와 km당 0.49달러에 고급 승용차 한 대를 빌려줍니다. 만약 당신이 이 차를 5일 동안 빌리는데 단지 200.00달러를 가지고 있다면, 당신은 얼마나 많은 km를 운전할 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "837": {
    "answer": 12,
    "equation": "x=QL[1]*QL[0]",
    "question": "호석, 정국, 석진, 그리고 은지는 각각 3개의 야구 카드를 가지고 있습니다. 네 명은 총 몇 개의 야구 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "838": {
    "answer": 10,
    "equation": "x=QL[0]/QL[1]",
    "question": "유정이는 80개의 크레파스를 크레파스 박스에 넣으려고 한다. 모든 상자에는 8개의 크레파스가 들어간다. 유정이는 몇 개의 상자가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "839": {
    "answer": 25.11,
    "equation": "x=(const1-QL[1]/const100)*QL[0]",
    "question": "만약 정가가 27.90달러라면, 책은 10% 할인된 가격에 판매되고 있습니다. 현재 몇 달러에 판매되고 있을까요? 답이 소수일 경우, 소수점 셋째 자리에서 반올림하여 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "840": {
    "answer": 92,
    "equation": "x=QL[7]*QL[0]-(QL[3]+QL[4]+QL[5]+QL[6])",
    "question": "태형이는 마지막 학기에 그의 강의에 따라 5개의 프로젝트를 제출해야 했다. 그는 4개의 프로젝트에 100점 중 82, 85, 78, 그리고 88점을 받았습니다. 그의 프로젝트의 평균이 최소한 85점이 되도록 하려면, 5번째 프로젝트에서 그의 점수는 얼마가 되어야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[7]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[3]"
                  ],
                  [
                    "Add"
                  ],
                  [
                    "QL[4]"
                  ]
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[5]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[6]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "841": {
    "answer": 25,
    "equation": "X=(QL[1]*QL[2])",
    "question": "병뚜껑 하나에 5달러입니다. 병뚜껑 5개는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "842": {
    "answer": "36",
    "equation": "X=QL[0]-QL[2]",
    "question": "호석이는 해변에서 49개의 조개와 48개의 불가사리를 발견했다. 그는 은지에게 13개의 조개껍질을 주었다. 호석은 현재 몇 개의 조개껍질을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "843": {
    "answer": 135,
    "equation": "x=QL[0]*const3",
    "question": "식당에서 식사를 한 후, 석진, 민영, 그리고 유정이는 계산서를 고르게 나누기로 결정했다. 만약 각 사람이 45달러를 지불한다면, 계산서의 총계는 얼마였는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const3"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "844": {
    "answer": 1000,
    "equation": "x=QL[0]/(QL[2]-QL[1])",
    "question": "민영이와 정국 그리고 호석이는 새로운 기계를 구입하고 싶어 한다. 비용은 5000달러입니다. 인건비와 기타 단가가 물품 당 5.00달러이고 물품을 각각 10달러에 팔 수 있다면 새 기계를 구입하기 전에 몇 개를 만들어야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "845": {
    "answer": 150,
    "equation": "x=(QL[0]-QL[2])/(QL[3]-QL[1])",
    "question": "세이프티 렌트 유정 트럭의 가격은 41.95달러와 km당 0.29달러입니다. 렌털사는 이 트럭을 38.95달러와 만일 당 0.31달러에 임대한다. 몇 km를 달리면 가격이 같을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "846": {
    "answer": "15.1",
    "equation": "X=QL[0]+QL[1]",
    "question": "도로포장 회사는 유정의 집 앞거리를 포장하기 위해 시멘트 10톤과 유나 집 앞거리를 포장하기 위해 시멘트 5.1톤을 사용했다. 도로포장 회사는 모두 얼마나 많은 시멘트를 사용했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "847": {
    "answer": 60,
    "equation": "X=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "question": "꽃집은 꽃 한 송이당 6달러에 세일을 하고 있었다. 남준이가 장미 7송이와 데이지 3송이를 샀다면, 총 얼마를 썼을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "848": {
    "answer": 6,
    "equation": "x=QL[1]/(QL[0]-const1)",
    "question": "어떤 숫자 A의 4배로부터 18을 빼면, 결과는 원래 숫자가 나옵니다. 숫자 A는 무엇입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "const1"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "849": {
    "answer": 1,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "유나는 35달러를 가지고 있었다. 생일에 50달러를 더 받았지만 새로운 게임에 84달러를 썼다. 유나는 지금 얼마나 많은 돈을 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "850": {
    "answer": 24,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "question": "제빵 판매를 위해 지민이는 19개의 컵케이크를 만들었다. 만약 컵케이크들 중 5개를 팔고 그러고 나서 10개를 더 만든다면, 그녀는 얼마나 많은 컵케이크를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "851": {
    "answer": 8,
    "equation": "X=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "question": "윤기는 핸드폰에서 35장의 사진을 SNS에 올렸고 그녀의 카메라에서 SNS에 5장의 사진을 올렸습니다. 만약 각각의 앨범에 같은 양의 사진을 가지게 5장의 다른 앨범으로 분류했다면, 각각의 앨범에는 몇 장의 사진이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "X"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "852": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      8,
      7,
      3
    ],
    "question": "윤기는 8달러를 저축했었다. 만약 윤기가 용돈으로 7달러를 더 받았다면, 윤기는 3달러 장난감을 얼마나 살 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "853": {
    "answer": 1380,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      115,
      12
    ],
    "question": "태형은 115개의 머핀을 구웠다. 윤기는 태형이가 구운 것보다 12배를 구웠다. 윤기는 얼마나 많은 머핀을 구웠니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "854": {
    "answer": "35",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      22,
      40,
      13
    ],
    "question": "공원에는 현재 22개의 난초 덤불과 40개의 오렌지 나무가 있다. 태형이는 오늘 13개의 난초 덤불을 심을 것이다. 태형이가 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 난초 덤불이 생길까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "855": {
    "answer": 776,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      183,
      593
    ],
    "question": "남준은 구슬이 좀 있었다. 남준이는 태형이에게 183개의 구슬을 주었다. 이제 남준이는 593개의 구슬을 가지고 있다. 남준이가 처음에 가지고 있었던 구슬의 개수는 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "856": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]/const7",
    "QL": [
      49
    ],
    "question": "한 레스토랑은 지난주에 49개의 햄버거를 팔았습니다. 하루에 평균 몇 개의 햄버거가 팔렸습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const7"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "857": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      6,
      19
    ],
    "question": "꽃병은 5개의 꽃을 담을 수 있다. 만약 남준이가 6개의 카네이션과 19개의 장미를 가지고 있다면, 남준이가 카네이션과 장미를 꽃병에 담으려고 한다면 몇 개의 꽃병이 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "858": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      28,
      25,
      8
    ],
    "question": "학교 행사를 위해 유정이는 28개의 컵케이크를 만들었다. 만약 유정이가 컵케이크를 25개를 팔고 그리고 8개를 더 만들었다면, 유정이는 현재 얼마나 많은 컵케이크를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "859": {
    "answer": 10.67,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      19.833333333333332,
      9.1666666666
    ],
    "question": "석진은 19.833333333333332m을 달렸고 9.1666666666m을 걸었다. 석진이가 걸어간 거리와 달린 거리의 차이는 얼마입니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "860": {
    "answer": 93,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      8,
      85
    ],
    "question": "지민이는 8개의 병뚜껑을 가지고 있었다. 지민이는 태형이로부터 85개의 병뚜껑을 받았다. 지민이는 현재 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "861": {
    "answer": 23,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      5,
      28
    ],
    "question": "유정이는 양동이에 5kg의 조개껍질을 가지고 있었다. 유정이는 양동이에 조개껍질을 더 추가했고 현재 28kg의 조개껍질을 가지고 있다. 유정이가 추가한 조개껍질은 몇 kg 인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "862": {
    "answer": 2016,
    "equation": "result=(QL[0]*const12)*QL[1]",
    "QL": [
      4,
      42
    ],
    "question": "상자마다 연필 4다스가 들어있다. 42개의 상자에는 몇 개의 연필이 들어있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "const12"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "863": {
    "answer": "507",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      679,
      110,
      172
    ],
    "question": "유정이는 해변에서 679개의 조개와 110개의 불가사리를 발견했습니다. 유정이는 172개의 조개껍질을 윤기에게 주었다. 유정이는 현재 몇 개의 조개껍질을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "864": {
    "answer": "6",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      9,
      4,
      3
    ],
    "question": "한 레스토랑은 점심시간에 제공할 햄버거 9개와 핫도그 4개를 만들었다. 오직 3개의 햄버거만 실제로 제공되었다. 얼마나 많은 햄버거가 남아있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "865": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]-QL[3])",
    "QL": [
      1,
      9,
      12,
      8
    ],
    "question": "태형이는 잔디 깎는 일을 하고 있다. 태형이가 베는 잔디 한 개당 9달러를 받는다. 원래는 태형이가 12개의 잔디를 깎으려고 하였으나, 잔디 8개를 깎는 것을 잊어버렸다. 태형이는 실제로 얼마나 많은 돈을 벌었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "866": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      11,
      4,
      8
    ],
    "question": "새 건물은 11개의 창문이 필요했다. 태형이는 이미 4개의 창문을 설치했습니다. 만약 각각의 창문을 설치하는 데 8시간이 걸린다면, 태형이가 나머지 창문을 설치하는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "867": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      43,
      27
    ],
    "question": "윤기는 과수원에서 43개의 사과를 따고, 27개의 사과를 정국에게 주었습니다. 윤기는 지금 사과를 몇 개 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "868": {
    "answer": 220,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      10,
      22
    ],
    "question": "종이 한 장에 스티커가 10개씩 붙어있습니다. 만약 유정이가 22장의 종이를 가지고 있다면, 유정이는 총 몇 개의 스티커를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "869": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      26,
      3
    ],
    "question": "윤기는 26개의 병뚜껑을 가지고 있다. 윤기는 병뚜껑을 모으기 위해 콜라 3개를 더 샀습니다. 윤기는 현재 총 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "870": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[2]-QL[4])",
    "QL": [
      5,
      1,
      8,
      8,
      6
    ],
    "question": "비디오 게임에서, 패배한 각각의 적들은 윤기에게 5점을 줍니다. 만약 한 레벨에 총 8개의 적들이 있고 윤기가 8개의 적들 중 6개를 제외한 모든 것을 파괴한다면, 윤기는 얼마나 많은 점수를 얻겠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "871": {
    "answer": "0.33",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.83333333334,
      0.5
    ],
    "question": "해변에서 유정 와 유정이의 동생은 모래성을 쌓고 나서 모래성의 높이를 측정했다. 유정의 모래성은 0.83333333334 m였고 유정이의 동생의 모래성은 0.5 m였다. 유정의 모래성은 유정이의 동생의 모래성보다 얼마나 높았나요? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "872": {
    "answer": 1.83,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      3,
      1.166666666667
    ],
    "question": "남준은 뒷마당에서 빨간색 애벌레와 초록색 애벌레를 발견했습니다. 초록색 애벌레의 길이는 3cm였고 빨간색 애벌레의 길이는 1.166666666667cm였습니다. 초록색 애벌레가 빨간색 애벌레보다 얼마나 더 길었나요? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "873": {
    "answer": 97,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      8,
      89
    ],
    "question": "민영은 8개의 장난감을 가지고 있다. 유정이가 민영이에게 89개의 장난감을 선물로 주었다. 현재 민영이가 가지고 있는 장난감의 개수는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "874": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      20,
      21
    ],
    "question": "태형이는 20권의 책을 가지고 있다. 지민이는 21권의 책을 가지고 있다. 태형이와 지민이는 총 몇 권의 책을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "875": {
    "answer": 1.7,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      4.1,
      2.4
    ],
    "question": "4.1kg의 모래를 실은 트럭은 공사장으로 이동하는 도중에 2.4kg의 모래를 잃어버렸다. 트럭이 공사장에 도착하였을 때, 남아있는 모래는 몇 kg 인가? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "876": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      40,
      23,
      29
    ],
    "question": "지민은 학교가 시작하기 전에 40개의 짧은 소매 셔츠와 23개의 긴 소매 셔츠를 빨아야만 했다. 만약 지민이가 학교가 시작할 때까지 29개만 빨았다면, 지민이는 앞으로 몇 개의 셔츠를 더 빨아야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "877": {
    "answer": 2208,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]*const12)",
    "QL": [
      46,
      4
    ],
    "question": "교실에는 46명의 아이들이 있습니다, 각각의 학생들은 4다스의 연필을 얻을 것입니다. 선생님이 연필을 몇 자루 나눠주셔야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "const12"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "878": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[0]+QL[2])",
    "QL": [
      2,
      3,
      2
    ],
    "question": "지민과 정국이 온라인상에서 비디오 게임을 하고 있었다. 두 명의 친구들이 더 합류하였다. 만약 각 선수가 3개의 생명을 가졌다면, 지민과 정국과 두 명의 친구들은 총 몇 개의 생명을 가졌는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "879": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      1,
      22,
      7
    ],
    "question": "한 상자 안에 22개의 귤이 있다. 석진이가 7개의 귤을 가져갔다. 몇 개가 남았니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "880": {
    "answer": 276000,
    "equation": "result=QL[0]-(QL[0]*(QL[2]/const100))",
    "QL": [
      300000,
      1,
      8
    ],
    "question": "300000 달러에 구입한 주택은 1년 동안 8%의 가치가 하락했습니다. 연말에 그 집의 가치는 달러로 얼마였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "881": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      14,
      5,
      6
    ],
    "question": "남준은 초콜릿 캔디 14박스를 샀고 남준이의 남동생에게 5박스를 주었다. 만약 상자마다 초콜릿이 6개씩 들어있다면, 남준이는 현재 몇 개의 초콜릿을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "882": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      6,
      15,
      5
    ],
    "question": "학교 구내식당은 6개의 빨간 사과와 15개의 초록 사과를 학생 점심으로 주문했다. 그러나 만약 5명의 학생들만 과일을 원한다면, 구내식당에는 몇 개의 과일이 남아있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "883": {
    "answer": 1.85,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.6,
      0.5,
      0.75
    ],
    "question": "윤기는 0.6시간 동안 조깅하고, 0.5시간 동안 수영하고, 0.75시간 동안 자전거를 탔습니다. 윤기는 얼마나 오랫동안 운동을 했습니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "884": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      72,
      9,
      1
    ],
    "question": "유나는 72개의 스티커를 가장 가까운 친구들 9명에게 나눠주려고 합니다. 만약 유나가 친구들 모두에게 동일한 개수의 스티커를 나눠주려고 한다면, 친구 한 명 당 몇 개의 스티커를 받을 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "885": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      5,
      6,
      19
    ],
    "question": "꽃병은 5개의 꽃을 담을 수 있다. 만약 윤기가 6개의 카네이션과 19개의 장미를 가지고 있다면, 윤기는 얼마나 많은 꽃병이 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "886": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      8,
      2
    ],
    "question": "남준이는 지난달에 가게에 8번 갔다. 남준이는 가게에 갈 때마다 귤 두 개를 산다. 남준이는 지난달에 귤을 몇 개나 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "887": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      4,
      5,
      9
    ],
    "question": "호석이는 4개의 양파를 길렀고, 태형이는 5개의 양파를 길렀고, 유정에는 9개의 양파를 길렀습니다. 호석이와 태형이와 유정이는 모두 몇 개의 양파를 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "888": {
    "answer": 0.33,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.5,
      0.16666666666666
    ],
    "question": "은지는 그녀의 차 안에 0.5l 가스를 가지고 피자 배달을 시작했다. 은지가 피자가게로 돌아갔을 때, 0.16666666666666l의 가스가 남아있었습니다. 은지는 얼마나 많은 가스를 사용했습니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "889": {
    "answer": 1677,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      679,
      998
    ],
    "question": "석진이는 할머니를 방문하기 위해 679km을 운전했다. 유정이는 할머니를 방문하기 위해 998km을 운전했다. 석진 와 유정이가 운전한 총 km의 수는 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "890": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      75,
      45,
      6
    ],
    "question": "호석의 팀이 피구 경기에서 이기고 총 75점을 득점하였다. 만약 호석이가 45점을 득점하고 다른 모든 사람들이 각각 6점을 득점했다면, 호석이의 팀은 몇 명의 선수로 구성되어있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "891": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[4]+QL[3])/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      15,
      20,
      20,
      85
    ],
    "question": "초를 만들어서 한 개에 15달러에 팔아요. 20개의 초를 만드는 재료는 20달러입니다. 85달러를 벌기 위해서는 얼마나 많은 양초를 팔아야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[4]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "892": {
    "answer": 165,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      338,
      223
    ],
    "question": "남준이는 338원릉 가지고 있다. 남준은 223원을 사용하였다. 남준이는 현재 몇 원을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "893": {
    "answer": "59",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      18,
      41
    ],
    "question": "태형은 18개의 조개를 발견했고 민요는 해변에서 41개의 조개를 발견했다. 태형이와 민영이는 함께 얼마나 많은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "894": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      5,
      6,
      3
    ],
    "question": "오늘 점심에는 5개의 케이크를, 저녁에는 6개의 케이크를 제공했습니다. 식당은 어제 케이크 3개를 제공했어요. 총 몇 개의 케이크가 제공되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "895": {
    "answer": 8564,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2479,
      6085
    ],
    "question": "태형은 양봉가이다. 작년에, 태형이는 2479 kg의 꿀을 수확했다. 올해, 태형이는 새로운 벌집을 샀고 꿀 수확을 6085 kg 만큼 늘렸습니다. 태형이는 올해 몇 kg의 꿀을 수확했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "896": {
    "answer": "7",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9,
      2
    ],
    "question": "현재 공원에는 9그루의 참나무가 있다. 민영이는 훼손된 참나무 2그루를 베어내야 했다. 민영이가 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 참나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "897": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2,
      9
    ],
    "question": "태형은 사과 2개를 땄고 민영은 사과나무에서 사과 9개를 땄다. 총 몇 개의 사과를 땄습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "898": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]-QL[3])",
    "QL": [
      1,
      5,
      12,
      7
    ],
    "question": "윤기는 깎은 잔디 한 개당 5달러를 벌었다. 만약 윤기가 12개의 잔디를 깎을 수 있지만, 잔디 7개를 깎는 것을 잊었다면, 윤기는 실제로 얼마나 많은 돈을 벌었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "899": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      29,
      17,
      12
    ],
    "question": "오락실에서 남준이는 '두더지 후크'를 하는 29장의 티켓과 '스케볼'을 하는 17장의 티켓을 따냈다. 만약 남준이가 12장의 티켓을 모자를 구입하는데 썼다면, 남준이에 거 몇 장의 티켓이 남아있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "900": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=const4*QL[0]",
    "QL": [
      6
    ],
    "question": "남준, 석진, 은지, 그리고 유정에는 각각 6개의 야구 카드를 가지고 있습니다. 남준, 석진, 은지, 유정은 모두 몇 개의 야구 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const4"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "901": {
    "answer": 0.38,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      0.25,
      0.625
    ],
    "question": "빵을 팔기 위해 디저트를 만드는 동안, 정국은 백설탕 0.25g과 흑설탕 0.625g을 사용했습니다. 정국이는 백설탕보다 흑설탕을 얼마나 더 많이 사용했습니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "902": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      26,
      17
    ],
    "question": "호석이는 26조각의 사탕을 먹었다. 그러고 나서, 호석이는 사탕 17조각을 더 먹었습니다. 호석이는 얼마나 많은 사탕을 먹었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "903": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      14,
      13,
      49
    ],
    "question": "학교 식당에는 14개의 사과가 있었다. 만약 학생들을 위해 13개의 사과를 이용하여 점심을 만들고 49개의 사과를 더 산다면, 학교 식당에는 몇 개의 사과가 남아있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "904": {
    "answer": 53,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      95,
      42
    ],
    "question": "남준이는 95개의 지우개를 가지고 있었다. 남준이는 42개의 지우개를 잃어버렸다. 현재 남준이는 몇 개의 지우개를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "905": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      33,
      9,
      1,
      6
    ],
    "question": "오락실에서 놀면서 정국이는 '두더지 후크'로 33장의 티켓을 얻었고, '스케볼'로 9장의 티켓을 얻었다. 사탕 하나당 6장의 티켓이 필요하다. 만약 정국이가 가지고 있는 티켓 전부를 이용하여 사탕을 사려고 한다면, 최대 몇 개의 사탕을 살 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "906": {
    "answer": 0.75,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.333333333,
      0.3333333,
      0.083333333333
    ],
    "question": "태형이는 채석장에서 대리석 조각을 구입했다. 태형이가 구입한 조각들의 무게는 각각 0.333333333kg, 0.3333333kg, 0.083333333333kg이었다. 태형이는 모두 몇 kg의 대리석을 구입했습니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "907": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      42,
      29
    ],
    "question": "나무에 42마리의 새들이 앉아있었다. 사람들이 다가오자 몇몇 새들이 놀라 하늘로 날아가 버렸다. 사람들이 지나간 후에 나무에는 29마리의 새들이 앉아있었다. 하늘로 날아가 버린 새들은 총 몇 마리인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "908": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[1]*QL[3]",
    "QL": [
      1,
      7,
      1,
      2,
      1
    ],
    "question": "한 달에 총 7번의 야구 경기가 있습니다. 야구 한 시즌은 두 달 동안 진행됩니다. 한 시즌에 야구 경기가 몇 번이나 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "909": {
    "answer": 2268,
    "equation": "result=QL[0]*QL[2]",
    "QL": [
      378,
      1,
      6
    ],
    "question": "태형이의 직업은 지글러입니다. 태형이의 팀은 378명으로 구성되어 있는데, 팀 전원이 참여하는 쇼가 있습니다. 만약 쇼에서 한 사람당 6개의 공을 저글링을 한다면, 팀 전원이 동시에 쇼에 참여하기 위해서 총 몇 개의 공이 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "910": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      16,
      14,
      1,
      5
    ],
    "question": "은지는 지난 주말에 저녁 식사를 위해 파이를 구웠다. 은지는 16개의 피칸 파이와 14개의 사과 파이를 구웠다. 만약 은지가 모든 파이를 한 줄에 5개씩 진열하고 싶다면, 몇 개의 줄이 나오겠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "911": {
    "answer": 0.88,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.375,
      0.5,
      1
    ],
    "question": "태형이네 학급은 피자 파티를 가졌다. 태형이는 피자 0.375조각을 남겼고 윤기는 피자 0.5조각을 남겼다. 태형이는 남은 피자 조각들을 하나의 박스에 담았다. 남은 피자는 총 몇 조각인가? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "912": {
    "answer": 37,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      24,
      37,
      61
    ],
    "question": "과일 바구니에 24개의 복숭아와 37개의 배가 있었다. 태형이는 과수원에 가서 복숭아를 땄다. 현재 과일 바구니에는 61개의 복숭아가 있습니다. 태형이는 몇 개의 복숭아를 땄습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "913": {
    "answer": 8484,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      303,
      28
    ],
    "question": "윤기는 암탉으로부터 계란을 모아 303개의 바구니를 채웠다. 각각의 바구니에서 28개의 계란이 들어간다. 윤기는 얼마나 많은 계란을 모았나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "914": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      8,
      7,
      6
    ],
    "question": "윤기는 8개의 당근과 7개의 순무를 키웠다. 민요는 6개의 당근을 키웠다. 윤기와 민영이는 모두 몇 개의 당근을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "915": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      10,
      2,
      1
    ],
    "question": "태형은 윤기의 집으로 질주했다. 태형의 집에서 윤기의 집까지 거리는 10km이다. 태형이가 윤기 집까지 가는 데 2시간이 걸렸다. 태형은 한 시간에 몇 km를 갈 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "916": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*QL[2]",
    "QL": [
      8,
      17,
      8
    ],
    "question": "태형은 8개의 브라우니를 구웠지만, 파티를 위해 총 17개의 브라우니를 필요로 했습니다. 만약 브라우니 하나를 만드는데 8g의 밀가루가 필요하다면, 태형이는 앞으로 몇 g의 밀가루가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "917": {
    "answer": 9.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      3,
      6.8
    ],
    "question": "양동이는 3l의 물을 포함하고 있습니다. 만약 은지가 6.8l을 더 추가한다면, 양동이에는 모두 몇 l가 있을까요? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "918": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[6])/(QL[3]+QL[5]+QL[2])",
    "QL": [
      36,
      3,
      1,
      2,
      3,
      4,
      1
    ],
    "question": "36m 파이프는 3개의 조각으로 나뉜다. 첫 번째 조각은 최단 조각의 두 배, 세 번째 조각은 최단 조각의 네 배보다 1m 길다. 가장 짧은 조각의 길이는 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[6]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[5]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "919": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])",
    "QL": [
      1,
      6,
      8,
      2
    ],
    "question": "남준가 가장 좋아하는 밴드는 티켓 한 장에 6달러씩 하는 콘서트를 열었는데, 남준은 자신과 친구들을 위해 8장의 티켓과 다른 누군가가 가고 싶어 할까 봐 2장의 티켓을 추가로 구입했다. 남준이는 티켓을 구입하는데 얼마를 썼니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "920": {
    "answer": 11.0,
    "equation": "result=(QL[2]+QL[4])-QL[5]",
    "QL": [
      2,
      1,
      23,
      1,
      32,
      44
    ],
    "question": "은지는 두 권의 색칠 책을 샀다. 하나는 23장의 사진을 가지고 있었고 다른 하나는 32장의 사진을 가지고 있었다. 일주일 동안 은지는 44장의 사진을 색칠했다. 은지는 앞으로 몇 장의 그림을 더 색칠해야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[5]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "921": {
    "answer": "0.46",
    "equation": "result=QL[1]-QL[4]",
    "QL": [
      3,
      0.81,
      4,
      3,
      0.35,
      4
    ],
    "question": "3월에는 0.81ml의 비가 내렸다. 4월에는 3월보다 0.35ml 적은 비가 내렸다. 4월에 비가 얼마나 왔나요? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "922": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=const3*QL[1]",
    "QL": [
      1,
      8
    ],
    "question": "유나는 석진, 연기과 함께 점심을 먹으러 간다. 한 사람당 8달러짜리 점심 스페셜을 주문한다. 유나는 계산하기로 동의한다. 유나가 얼마를 지불해야 할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const3"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "923": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      46,
      10,
      1,
      4
    ],
    "question": "남준은 도서관에서 책을 치우는 것을 돕고 있다. 총 46권의 책이 있는데 태형이가 10권을 가져가고 나머지 책은 남준에게 맡긴다. 만약 하나의 책꽂이에 4권의 책을 넣을 수 있다면, 남준이는 몇 개의 책꽂이가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "924": {
    "answer": 128,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      223,
      95
    ],
    "question": "유정이는 223개의 휘파람을 가지고 있다. 유정이는 호석이보다 95개의 휘파람을 더 가지고 있다. 호석이는 얼마나 많은 휘파람을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "925": {
    "answer": 58,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      67,
      9
    ],
    "question": "은지는 67개의 카드를 가지고 있다. 유정이는 9개의 카드를 가지고 있다. 은지는 유정이보다 얼마나 더 많은 카드를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "926": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      69,
      15,
      54
    ],
    "question": "상자 안에는 69개의 지우개가 있다. 윤기의 가방에 15개의 지우개가 있다. 윤기는 상자에서 54개의 지우개를 꺼냅니다. 상자 안에 지우개가 몇 개 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "927": {
    "answer": 3000,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      6,
      500
    ],
    "question": "사탕가게에는 6박스의 초콜릿이 있다. 각 상자에는 500개의 초콜릿이 있다. 사탕가게에는 총 몇 개의 초콜릿이 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "928": {
    "answer": 372,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      124,
      3
    ],
    "question": "124명의 학생들이 학교 벽에 각각 3개의 별을 만들고 있습니다. 학생들은 모두 몇 개의 별을 만들 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "929": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      16,
      14,
      1,
      5
    ],
    "question": "지민은 지난 주말에 저녁식사를 위해 파이를 구웠다. 지민이는 16개의 피칸 파이와 14개의 사과 파이를 구웠다. 만약 지민이가 모든 파이를 한 줄에 5개씩 배열하기를 원한다면, 몇 개의 줄이 나올까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "930": {
    "answer": 77,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      33,
      44
    ],
    "question": "현재 공원에는 33그루의 호두나무가 있다. 유정이는 오늘 44그루의 호두나무를 심을 것이다. 유정이가 나무 심기를 끝내면 공원에는 호두나무가 몇 그루나 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "931": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      63,
      3
    ],
    "question": "63명의 사람들이 동물원에 가고 있다. 사람들을 동물원으로 데려가는 차가 3대 있다. 만약 동일한 수로 사람들을 차에 태운다면, 각 차에 몇 명이 들어갈까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "932": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[3]+QL[5])",
    "QL": [
      1,
      9,
      1,
      5,
      2,
      2
    ],
    "question": "지민은 보물 하나를 찾을 때마다 9점을 득점하는 비디오 게임을 하고 있었다. 만약 지민이가 첫 번째 레벨에서 5개의 보물을 발견했고 두 번째 레벨에 2개의 보물을 찾았다면, 지민이의 점수는 얼마일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[5]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "933": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      5,
      46
    ],
    "question": "호석이는 병에서 5개의 바나나를 가져갔다. 원래 병에는 46개의 바나나가 있었다. 현재 병에 몇 개의 바나나가 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "934": {
    "answer": 61,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      125,
      64
    ],
    "question": "석진이는 정원 주위에 담을 쌓고 싶어 한다. 담을 짓기 위해 125개의 바위가 필요하다. 석진이에게는 64개의 바위가 있다. 석진이가 담을 쌓기 위해 몇 개의 바위가 더 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "935": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[3])/QL[1]",
    "QL": [
      45,
      5,
      1,
      35
    ],
    "question": "지민이는 친구의 결혼 선물로 45개의 꽃을 골랐습니다. 지민이는 5개의 꽃으로 하나의 꽃다발을 만들고 있습니다. 만약 35개의 꽃들이 친구가 결혼하기 전에 시들해진다면, 지민이는 몇 개의 꽃다발을 친구에게 만들어 줄 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "936": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      45,
      35,
      1,
      2
    ],
    "question": "지민이가 45명을 초청해서 오찬을 했는데 35명이 참석하지 않았습니다. 참석한 사람들이 한 테이블에 2명씩 앉았으면 몇 개의 테이블이 필요한가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "937": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      10,
      22,
      4
    ],
    "question": "생일파티를 위해 호석는 10개의 일반 탄산음료와 22개의 다이어트 탄산음료를 샀다. 만약 호석이의 냉장고가 각각의 선반에 음료를 4개만 넣을 수 있다면, 호석이는 냉장고에 얼마나 많은 선반들을 채울까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "938": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2,
      5
    ],
    "question": "지민은 땅콩 2개를 가지고 있다. 지민의 아버지는 지민에게 5개의 땅콩을 주었다. 지민은 땅콩을 몇 개 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "939": {
    "answer": 0.53,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      0.6667,
      0.8
    ],
    "question": "0.6667과 0.8을 곱한 값은 무엇입니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "940": {
    "answer": 39,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[3]",
    "QL": [
      42,
      32,
      1,
      35
    ],
    "question": "윤기와 윤기의 여동생은 핼러윈에 받은 사탕을 합쳤습니다. 윤기는 윤기의 여동생이 42개를 받을 동안 32개의 사탕을 받았습니다. 만약 윤기와 윤기의 여동생이 첫날밤에 35개를 먹었다면, 현재 몇 개의 사탕이 남아있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "941": {
    "answer": 84,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      89,
      5
    ],
    "question": "윤기는 89개의 사과를 가지고 있다. 윤기는 남준이에게 사과 5개를 주었다. 윤기는 사과를 몇 개 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "942": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      66,
      49,
      52
    ],
    "question": "은지는 해변에서 66개의 조개와 49개의 불가사리를 발견했습니다. 은지는 조개껍질 52개를 호석에게 주었다. 은지는 지금 몇 개의 조개껍질을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "943": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      75,
      14,
      62
    ],
    "question": "호석은 해변에서 75개의 조개와 14개의 불가사리를 발견했다. 호석은 태형이에게 호석의 조개껍질 일부를 주었다. 호석은 현재 62개의 조개껍질을 가지고 있다. 호석이는 태형이에게 얼마나 많은 조개껍질을 주었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "944": {
    "answer": 343,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      156,
      187
    ],
    "question": "유나는 지난 시즌에 축구를 하면서 156골을 넣었다. 이번 시즌에는 유나가 187골을 넣었다. 유나가 지난 시즌과 이번 시즌 동안 득점한 총 골 수는 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "945": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      67,
      52
    ],
    "question": "정국의 몸무게는 67kg이다. 유정이의 몸무게는 52kg이다. 정국은 유정이보다 얼마나 무겁니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "946": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]",
    "QL": [
      49,
      25,
      6
    ],
    "question": "오락실에서 민영이는 49장의 티켓을 얻었습니다. 만약 민영이가 모자를 사기 위해 25장의 티켓을 사용했고 나중에 6장의 티켓을 더 얻었다면, 민영이는 현재 얼마나 많은 티켓을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "947": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      6,
      3
    ],
    "question": "윤기는 6일 동안 3시간씩 일했다. 윤기는 총 몇 시간 일했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "948": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      12,
      1,
      2,
      1
    ],
    "question": "이번 시즌에는 총 12개의 농구 경기가 있었다. 한 시즌은 두 달 동안 진행됩니다. 만약 매달 같은 수의 경기가 열린다면, 한 달 동안 총 몇 개의 농구 경기가 열렸을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "949": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      13,
      8,
      6
    ],
    "question": "13명의 친구들이 온라인으로 비디오 게임을 하고 있었는데, 중간에 8명의 친구들이 게임을 그만하였다. 만약 각각의 선수들이 6개의 생명력을 가졌다면, 현재 남아있는 친구들의 총 생명력은 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "950": {
    "answer": 51,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      13,
      38
    ],
    "question": "지민이는 트럭을 가지고 있었다. 지민이는 정국에게 13대의 트럭을 주었고, 지금 지민이는 38대의 트럭을 가지고 있습니다. 지민이는 원래 몇 대의 트럭을 가지고 있었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "951": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[2])-QL[1]",
    "QL": [
      33,
      11,
      23
    ],
    "question": "지민이는 33권의 책을 가지고 있었다. 만약 지민이가 11권의 책을 팔고 번 돈을 23권의 새로운 책을 사기 위해 사용한다면, 지민이는 현재 몇 권의 책을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "952": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      81,
      9
    ],
    "question": "유정의 남동생이 유정의 방에 있는 모든 종이 클립을 집는 것을 도왔어요. 유정이의 남동생은 81개의 종이 클립을 수집할 수 있었다. 만약 유정이의 남동생이 9개의 박스에 종이 클립을 분배하기를 원한다면, 각각의 상자에는 몇 개의 종이 클립이 들어있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "953": {
    "answer": "0.75",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.333333333,
      0.333333333,
      0.083333333333
    ],
    "question": "태형이는 채석장에서 대리석 조각을 구입했다. 태형이가 구입한 조각들의 무게는 각각 0.333333333kg, 0.333333333kg, 0.083333333333kg이었다. 태형이는 모두 몇 kg의 대리석을 구입했습니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "954": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      74,
      86
    ],
    "question": "지난주에 호석은 74달러를 가지고 있었다. 호석이는 주말에 세차를 했고 지금은 86달러를 가지고 있다. 호석이는 세차를 통해 얼마만큼의 돈을 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "955": {
    "answer": 4.6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9.8,
      5.2
    ],
    "question": "석진이는 9.8 kg의 설탕을 샀고, 5.2 kg의 설탕을 바닥에 쏟았다. 남아있는 설탕은 몇 kg 인가? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "956": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      64,
      14
    ],
    "question": "유정이는 64개의 보라색 구슬을 가지고 있습니다, 유정이가 민영이에게  구슬 14개를 주었습니다. 유정이는 지금 얼마나 많은 보라색 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "957": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      22,
      13
    ],
    "question": "22명의 소년들이 미끄럼틀을 타고 내려갔다. 13명의 소년들이 더 미끄럼틀을 타고 내려갔다. 얼마나 많은 소년들이 미끄럼틀을 타고 내려갔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "958": {
    "answer": "0.09",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.25,
      0.16
    ],
    "question": "태형은 0.25g의 후추를 가지고 있었다. 그러고 나서 태형이는 스크램블 에그를 만들기 위해 0.16g의 후추를 사용했습니다. 남은 후추의 양은 얼마인가요? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "959": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      23,
      25,
      1,
      6
    ],
    "question": "남준이는 23개의 초콜릿 칩 쿠기와 25개의 오트밀 쿠기를 만들었다. 가방 하나 당 6개의 쿠키를 넣으려고 한다면, 남준이는 몇 개의 가방을 만들 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "960": {
    "answer": "2713",
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      3103,
      5816
    ],
    "question": "비디오 게임을 하는 동안, 민영은 3103점을 득점했습니다. 민영이와 민영의 아버지가 득점한 점수는 총 5816점이다. 민영의 아버지는 몇 점을 득점하였는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "961": {
    "answer": "7092",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      1986,
      5106
    ],
    "question": "학교 도서관에는 1986권의 책들이 있다. 앞으로 5106권의 책들이 더 들어온다고 한다. 책들이 더 들어오고 나면, 학교 도서관에 있는 책은 총 몇 권인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "962": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      7,
      7,
      2
    ],
    "question": "식당에는 7개의 테이블이 있다. 각 테이블 당 7명의 여자와 2명의 남자가 앉아있다고 할 때, 식당 안에 있는 손님은 총 몇 명인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "963": {
    "answer": 4.25,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      0.75,
      5.0
    ],
    "question": "정국은 0.75달러 사과를 사기 위해서 5.00달러 지폐를 지불하였다. 정국이가 거슬러 받을 잔돈은 얼마인가? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "964": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      26,
      20,
      20
    ],
    "question": "학교 베이크 세일을 위해 유정이는 26개의 컵케이크를 만들었다. 만약 유정이가 컵케이크 20개를 팔고 나서 20개의 컵케이크를 더 만든다면, 유정이는 얼마나 많은 컵케이크를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "965": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      76,
      46,
      1,
      5
    ],
    "question": "남준은 그의 오래된 게임을 팔고 있었다. 남준이는 76개의 게임을 가지고 있었지만 46개의 게임을 팔았다. 남준이는 상자 하나에 5개의 게임을 넣어 팔았다. 남준이는 지금까지 몇 개의 상자를 사용하였을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "966": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      5,
      9
    ],
    "question": "태형은 5달러 지폐 9개를 가지고 있다. 태형이가 가지고 있는 돈은 얼마이니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "967": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      43,
      23
    ],
    "question": "태형은 43개의 호박을 길렀지만, 윤기가 23개의 호박을 먹었다. 태형이에게 남은 호박은 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "968": {
    "answer": 150,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      30,
      5
    ],
    "question": "유정이는 과학 프로젝트를 수행하는데 30분을 5번 공부 하였습니다. 유정이는 과학 프로젝트에 몇 시간을 보냈나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "969": {
    "answer": 211,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      107,
      104
    ],
    "question": "현재 공원에는 107그루의 호두나무가 있다. 민영이는 오늘 104그루의 호두나무를 더 심을 것이다. 민영이가 나무 심기를 끝내면 공원에는 호두나무가 몇 그루나 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "970": {
    "answer": 38,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      21,
      17
    ],
    "question": "은지는 어제 영어책을 21쪽 읽었다. 오늘, 은지는 영어책 17쪽을 읽었다. 은지가 읽은 영어책은 총 몇 쪽입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "971": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      18
    ],
    "question": "정국은 9개의 사탕을 가지고 있다. 정국이는 18개의 사탕을 더 샀다. 정국은 총 몇 개의 사탕을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "972": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      40,
      28,
      4
    ],
    "question": "태형은 박람회에서 40장의 표를 샀다. 태형이는 '덩크 어 광대' 부스에서 28장의 티켓을 소비했고 나머지는 놀이기구에 사용하기로 결정했다. 만약 각 놀이기구를 타는데 4장의 티켓이 필요하다면, 태형이는 얼마나 많은 놀이기구를 탈 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "973": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      76,
      59
    ],
    "question": "석진은 76장의 카드를 가지고 있다. 남준이가 석진이의 카드 59장을 뺏어갔다. 석진이에게 남은 카드는 몇 장인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "974": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      48,
      14,
      35
    ],
    "question": "민요는 48개의 바나나를 가지고 있다. 남준이는 14개의 바나나를 가지고 있다. 민영이는 바나나 35개를 먹었다. 민영이는 몇 개의 바나나를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "975": {
    "answer": 104,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      95,
      9,
      6
    ],
    "question": "유나는 95개의 구슬을 가지고 있다. 유나는 석 진로부터 9개의 구슬을 더 받는다. 나중에, 유정이는 가게에서 6개의 카드를 산다. 유나는 총 몇 개의 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "976": {
    "answer": 21.33,
    "equation": "result=(QL[3]-QL[1])/(QL[2]-QL[0])",
    "QL": [
      1,
      15,
      4,
      79,
      1,
      4
    ],
    "question": "첫째 주에 문의한 건수는 15건이었다. 넷째 주에 문의한 건수는 79건이었다. 첫 주부터 넷째 주까지의 문의 건수의 평균 변화율을 주당 문의로 찾아라. 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "977": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      39,
      9,
      24
    ],
    "question": "호석이는 39개의 야구 카드를 가지고 있었고, 9개는 찢어졌다. 유나는 호석의 야구 카드 24개를 샀다. 호석는 지금 얼마나 많은 야구 카드를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "978": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=(QL[2]+QL[4])-QL[5]",
    "QL": [
      2,
      1,
      10,
      1,
      39,
      13
    ],
    "question": "석진은 컬러링북 두 권을 샀다. 하나는 10장의 사진을 가지고 있었고 다른 하나는 39장의 사진을 가지고 있었다. 일주일 후에 석진이는 이미 13장의 사진을 색칠했다. 석진이가 앞으로 더 칠해야 할 사진은 몇 장인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[5]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "979": {
    "answer": 61,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      65,
      4
    ],
    "question": "윤기는 65개의 병뚜껑을 가지고 있었다. 4개의 병뚜껑은 하마에게 먹힌다. 윤기가 지금 가지고 있는 병뚜껑은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "980": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      7,
      3,
      2
    ],
    "question": "현재 공원에는 7그루의 대나무가 있다. 유정이는 오늘 3그루의 대나무와 내일 2그루의 대나무들을 더 심을 것이다. 유정이가 나무 심기를 끝마치면 공원에는 몇 그루의 대나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "981": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      53,
      7,
      19
    ],
    "question": "유정이는 생일 파티를 위해 53개의 컵케이크가 필요하다. 유정이는 이미 7개의 초콜릿 컵케이크와 19개의 바닐라 컵케이크를 가지고 있다. 유정이는 컵케이크를 몇 개 더 사야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "982": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      57,
      39,
      2
    ],
    "question": "유정이는 오래된 게임들을 팔고 있었다. 57개의 게임들 중 39개를 팔았다. 유정이는 박스마다 2개의 게임을 넣어 팔았다. 지금까지 유정이는 몇 개의 상자를 사용했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "983": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      79,
      23,
      7
    ],
    "question": "정국이는 주 박람회에서 79장의 표를 샀다. 정국이는 '광대 덩크슛' 부스에서 23장의 티켓을 소비했고 나머지는 놀이기구에 사용하기로 결정했다. 만약 각 놀이기구를 타는데 7장씩 든다면, 정국이는 얼마나 많은 놀이기구를 탈 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "984": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      38,
      25,
      45
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 38마리의 샴고양이와 25마리의 집고양이가 있었다. 세일 기간 동안 태형이는 45마리의 고양이를 팔았다. 애완동물 가게에는 얼마나 많은 고양이가 남아있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "985": {
    "answer": 9.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      3,
      6.8
    ],
    "question": "양동이는 3l의 물을 포함하고 있습니다. 만약 남준이가 6.8l의 물을 더 추가한다면, 양동이에는 모두 몇 l의 물이 있을까요?  소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "986": {
    "answer": 74.54,
    "equation": "result=QL[2]/(const1-(QL[0]/const100))",
    "QL": [
      15,
      1,
      63.36
    ],
    "question": "태형은 15% 세일 기간 동안 운동화 한 켤레를 사기 위해 63.36달러를 지불했다. 운동화의 정가는 얼마입니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "987": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[2]+QL[3])/QL[0])*QL[1]",
    "QL": [
      9,
      1,
      20,
      16
    ],
    "question": "태형이와 지민이는 종이를 재활용하고 있었다. 태형이와 지민이는 종이 9g을 재활용할 때마다 상점 1점을 벌었다. 만약 태형이가 20 g를 재활용하고 지민이가 16 g를 재활용했다면, 태형이와 지민이기 얻은 상점은 몇 점인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[3]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "988": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      6,
      9,
      11
    ],
    "question": "방학 동안, 윤기는 동물원에서 6장의 사진을 찍었고, 박물관에서 9장의 사진을 찍었다. 만약 윤기가 나중에 11장의 사진을 삭제했다면, 윤기는 휴가에서 찍은 사진을 몇 장 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "989": {
    "answer": 0.2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.9,
      0.7
    ],
    "question": "월요일에는 0.9ml의 비가 내렸습니다. 화요일에는 월요일보다 0.7ml 적은 비가 내렸습니다. 화요일에 비가 얼마나 왔습니까? 소수점을 사용해서 표현하시오",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "990": {
    "answer": 280,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      212,
      68
    ],
    "question": "유나는 212마리의 물고기가 있는 수족관을 가지고 있다. 유나는 68마리의 물고기를 더 사고 싶어 한다. 물고기를 더 구입한 다면 유나는 얼마나 많은 물고기를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "991": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      6
    ],
    "question": "만약 유정이가 시속 3km로 6km을 걷는다면, 유정이는 얼마나 오랫동안 여행하고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "992": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]",
    "QL": [
      41,
      28,
      15
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 41마리의 샴고양이와 28마리의 집고양이가 있었다. 세일 기간 동안 태형이는 15마리의 고양이를 팔았다. 애완동물 가게에는 얼마나 많은 고양이들이 남아있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "993": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      14,
      29
    ],
    "question": "남준은 올해 14개의 축구 경기를 보러 갔다. 남준이는 작년에 29개의 경기를 보러 갔다. 남준은 모두 몇 개의 축구 경기를 보러 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "994": {
    "answer": 65057,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      64535,
      522
    ],
    "question": "먼지 폭풍이 대초원을 휩쓸고 있다. 먼지 폭풍은 대초원의 64535 km를 덮었지만, 522 km는 손대지 않은 채로 남겨둡니다. 대초원은 몇 km나 됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "995": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      47,
      7,
      5
    ],
    "question": "유정은 47명을 파티에 초대했는데 7명이 안 나왔다. 책상에 5명씩 앉았으면 책상이 몇 개 필요한가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "996": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])",
    "QL": [
      20,
      11,
      7
    ],
    "question": "석진은 사과 20개를 가지고 있다. 은지는 사과 11개를 가지고 있다. 석진이가 유정에게 사과 7개를 나누어 주면 석진은 얼마나 많은 사과를 가질까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "997": {
    "answer": 0.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.6,
      0.2
    ],
    "question": "윤기 가족은 예산의 0.6%를 식료품 구입에 쓰고 또 다른 0.2%는 외식비로 쓴다. 윤기 가족은 총예산의 몇 %를 음식에 소비합니까? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "998": {
    "answer": 296,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      37,
      8
    ],
    "question": "(가)에 친구들 37명이 왔다. 친구들이 각각 8 kg의 피자를 먹었을 때 친구들은 총 몇 kg의 피자를 먹었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "999": {
    "answer": 971,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      712,
      259
    ],
    "question": "712 마리의 수컷 연어와 259 마리의 암컷 연어가 (가)에 있습니다. 얼마나 많은 연어가 (가)에 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1000": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      5,
      4,
      8
    ],
    "question": "유나는 5개의 파란색 책꽂이와 4개의 빨간색 책꽂이를 가지고 있다. 각각이 책꽂이에 8개의 책을 꽂을 수 있다면 유나는 얼마나 많은 책을 꽂을 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1001": {
    "answer": "0.40",
    "equation": "result=QL[3]-QL[1]",
    "QL": [
      1,
      0.5,
      2,
      0.9,
      2
    ],
    "question": "태형이 한 마리의 고양이를 키울 때, 매일 0.5 kg의 사료가 필요하다. 태형이가 두 번째 고양이를 입양했을 때 매일 0.9 kg의 사료가 필요하다. 두 번째 고양이는 사료가 얼마나 필요할까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1002": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      8,
      5
    ],
    "question": "책상 위에 사과가 8개 있다. 이때 5개의 사과를 더하면 총 몇 개의 사과가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1003": {
    "answer": 90,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[2])+(QL[1]*QL[3])",
    "QL": [
      24,
      14,
      2,
      3
    ],
    "question": "(나)에는 24대의 자전거와 14대의 세발자전거가 있다. 자전거는 2개의 바퀴를 가지고 있고 세발자전거는 3개의 바퀴를 가지고 있다. (나)에 모두 몇 개의 바퀴가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1004": {
    "answer": 1.3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      3.6,
      2.3
    ],
    "question": "민영과 유정은 모래성을 쌓고 나서 모래성의 높이를 측정했다. 민영의 모래성은 3.6 m였고 유정의 모래성은 2.3 m였다. 민영의 모래성은 유정의 모래성보다 얼마나 높았나요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1005": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      60,
      180
    ],
    "question": "버스에 60개의 좌석이 있다. 180명의 학생들이 모두 버스에 타기 위해서는 총 몇 대의 버스가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1006": {
    "answer": 3.27,
    "equation": "result=QL[1]+QL[3]",
    "QL": [
      1,
      2.89,
      2.89,
      0.38
    ],
    "question": "(가)에서 햄버거를 1 kg에 2.89 usd에 팔고 있다. 2.89 usd는 (나)의 햄버거 가격보다 0.38 usd 더 저렴합니다. (나)의 햄버거 가격은 얼마일까요?. 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1007": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      10,
      4,
      26
    ],
    "question": "은지는 게임에서 10점이 있었다. 이후 은지는 4점을 잃었다. 만약 은지가 다음 단계에서 26점을 더 얻는다면, 은지는 총 몇 점일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1008": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      60,
      35
    ],
    "question": "남준은 60개의 오렌지를 가지고 있다. 이때 유나에게 35개를 준다면 남준은 얼마나 많은 오렌지를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1009": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      16,
      48,
      30
    ],
    "question": "지민은 16개의 음악 파일과 48개의 비디오 파일을 가지고 있었다. 만약 지민이 30개의 파일을 삭제한다면, 지민은 총 몇 개의 파일을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1010": {
    "answer": "15",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      9
    ],
    "question": "석진은 당근 여섯 개를 심었다. 윤기는 9개의 당근을 심었다. 모두 몇 개의 당근을 심었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1011": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      2,
      18
    ],
    "question": "2명의 학생이 연필 18개를 공평하게 나눈다면, 각각 몇 개의 연필을 얻을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1012": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[1]-QL[0]))",
    "QL": [
      5,
      11,
      7
    ],
    "question": "지민은 5개의 빵을 구웠지만, 파티를 위해서는 총 11개의 빵이 필요합니다. 각각의 빵이 7 kg의 밀가루가 필요하다면, 지민은 현재 몇 kg의 밀가루가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1013": {
    "answer": "13",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      9
    ],
    "question": "윤기는 올해 4개의 게임에 참가했고, 작년에 9개의 게임에 참가했다. 윤기는 게임을 모두 몇 번이나 참가했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1014": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      4,
      2,
      8
    ],
    "question": "민영은 의자 4개와 테이블 2개를 샀다. 각각의 가구들을 조립하는데 8분이 필요하다면, 가구를 모두 조립하는 데 몇 분이 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1015": {
    "answer": "212",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      110,
      102
    ],
    "question": "태형은 110권의 책을 가지고 있다. 정국은 102권의 책을 가지고 있다. 총 몇 권의 책을 함께 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1016": {
    "answer": 65,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      18,
      47
    ],
    "question": "유정은 18개의 조개를 발견했고 은지는 47개의 조개를 발견했다. 총 몇 개의 조개를 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1017": {
    "answer": "16",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      7
    ],
    "question": "윤기는 주사위 9개가 있었다. 윤기의 아버지가 윤기에게 주사위 7개를 주었다. 윤기는 지금 몇 개의 주사위를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1018": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])-QL[2]",
    "QL": [
      30,
      29,
      14
    ],
    "question": "X는 30과 29의 합보다 14가 작다. X는 무엇일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1019": {
    "answer": "43",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      14,
      29
    ],
    "question": "태형은 올해 14개의 축구 경기를 보러 갔다. 태형은 작년에 29개의 경기를 보러 갔다. 태형은 모두 몇 개의 축구 경기를 보러 갔을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1020": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      15,
      630
    ],
    "question": "석진은 15개 묶음으로 630개의 크레파스를 샀다. 석진은 몇 개의 크레파스를 샀는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1021": {
    "answer": "0.63",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.25,
      0.375
    ],
    "question": "지민은 0.25 kg의 사과와 0.375 kg의 수박으로 과일 샐러드를 만들었다. 지민은 모두 몇 kg의 과일을 사용했습니까? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1022": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[3]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      2,
      4,
      1,
      3
    ],
    "question": "(가)에 성인 2명과 어린이 4명이 식사를 하러 왔습니다. 만약 한 명당 3 usd가 필요하다면, 총 몇 usd가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1023": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      19,
      14,
      36
    ],
    "question": "손님 19명이 있었다. 만약 14명의 손님이 떠났고 다른 36명의 손님이 왔다면, 총 몇 명의 손님이 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1024": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      6,
      3
    ],
    "question": "각 상자에는 6개의 구슬이 있습니다. 상자가 3개가 있다면 총 몇 개의 구슬이 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1025": {
    "answer": 1164,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      480,
      684
    ],
    "question": "유나는 480 kg의 사과를 얻을 것이라고 예상했다. 유나는 예상보다 684 kg의 사과를 더 많이 얻었습니다. 유나는 총 몇 개의 사과를 얻었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1026": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      9,
      5,
      2
    ],
    "question": "정국은 9개의 파란색 풍선을 가지고 있고, 유나는 5개의 파란색 풍선을 가지고 있고, 은지는 2개의 파란색 풍선을 가지고 있습니다. 총 몇 개의 파란색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1027": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      4,
      10
    ],
    "question": "호석은 상자 4개를 가지고 있다. 각각의 상자에는 10개의 지우개가 들어있다. 호석은 지우개가 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1028": {
    "answer": 6003,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      261,
      23
    ],
    "question": "261개의 어항이 있다. 각각의 어항은 23 kg의 물고기가 들어있다. 얼마나 많은 물고기들이 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1029": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[2]/QL[0]",
    "QL": [
      5,
      1,
      60
    ],
    "question": "유나의 가족은 모두 5명입니다. 모두가 사과를 매일 한 개씩 먹는다. 60개의 사과가 있다면 얼마나 오래 이것을 할 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1030": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      17,
      14,
      24
    ],
    "question": "바네사와 그녀의 엄마는 그들의 정원에서 당근을 따고 있었다. 바네사는 17개를 골랐고 그녀의 엄마는 14개를 골랐습니다. 만약 24개의 당근이 좋다면, 그들은 얼마나 많은 나쁜 당근을 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1031": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      7,
      8
    ],
    "question": "석진은 7개의 바나나를 가지고 있다. 이때 석진이 바나나 8개를 더 산면 총 몇 개의 바나나를 가지나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1032": {
    "answer": 0.9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.7,
      0.2
    ],
    "question": "지민은 0.7 kg의 사과와 0.2 kg의 수박을 가지고 있다. 총 몇 kg의 과일을 가지고 있을까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1033": {
    "answer": 17408,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      544,
      32
    ],
    "question": "544개의 화분이 있고 각각의 화분에는 32개의 꽃이 있습니다. 모두 몇 개의 꽃이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1034": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      10,
      80
    ],
    "question": "윤기는 시속 10 km로 80 km를 달렸다. 윤기는 총 몇 km를 달렸을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1035": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-QL[2]))",
    "QL": [
      11,
      7,
      2
    ],
    "question": "호석은 11마리의 고양이를 그려야 한다. 각 고양이를 그릴 때 7시간이 걸린다. 만약 호석이 이미 2마리의 고양이를 그렸다면, 몇 시간을 더 그려야 할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1036": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      9,
      11,
      8
    ],
    "question": "은지는 장미를 개당 9 usd에 팔고 있다. 만약 장미 11송이로 시작해서 장미 8송이가 남았다면, 은지는 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1037": {
    "answer": 105,
    "equation": "result=(QL[3]-QL[2])*QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      5,
      4,
      67
    ],
    "question": "X에 3을 곱하고 5로 나눈 후 4를 추가로 더하면 67입니다. X를 찾으세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1038": {
    "answer": 70,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      10,
      7
    ],
    "question": "빨간 뱀의 길이는 10 km이다. 파란 뱀은 빨간 뱀보다 7배 길다. 파란 뱀의 길이는 얼마일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1039": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      25,
      7
    ],
    "question": "태형은 25개의 사과를 가지고 있다. 이때 민영이 7개를 가져간다면 태형은 사과를 몇 개 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1040": {
    "answer": 90,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      7,
      3,
      9
    ],
    "question": "남준은 목걸이를 팔고 있었다. 구슬 목걸이 7개와 보석 목걸이 3개를 팔았다. 만약 각각의 목걸이가 9 usd라면, 남준은 몇 usd를 벌었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1041": {
    "answer": 790.22,
    "equation": "result=QL[1]/(const1-QL[0]/const100)",
    "QL": [
      8,
      727
    ],
    "question": "8% 할인 후 727달러에 팔린 사과는 원래 얼마입니까? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1042": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      9,
      3
    ],
    "question": "각 버스에는 학생 9명과 좌석 3개가 있습니다. 총 몇 대의 버스가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1043": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      8,
      2
    ],
    "question": "호석는 은지와 함께 낚시를 간다. 호석는 8 마리의 송어를 잡는다. 은지는 호석보다 2배나 많은 송어를 잡는다. 은지는 얼마나 많은 송어를 잡았을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1044": {
    "answer": 1196.46,
    "equation": "result=QL[2]/(const1-QL[1]/const100)",
    "QL": [
      5,
      18.4,
      976.31,
      5
    ],
    "question": "은지는 5월에 주식 투자를 했으나 18.4%를 잃어 976.31 usd가 되었습니다. 5월 초에 은지가 투자한 금액은 얼마일까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1045": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      58,
      16
    ],
    "question": "민영은 58개의 사탕을 가지고 있었다. 민영은 학생들에게 일부를 주어 지금은 16개를 가지고 있다. 민영은 얼마나 많은 사탕을 학생들에게 주었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1046": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      31,
      14
    ],
    "question": "호석의 연필은 길이가 31km입니다. 만약 호석이 연필을 깎았더니 14km가 되었다면 연필을 얼마나 깎았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1047": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[1]-QL[0]))",
    "QL": [
      7,
      16,
      8
    ],
    "question": "호석는 7개의 인형을 가지고 있지만 총 16개가 필요했다. 만약 각 인형이 8 usd라면 총 얼마가 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1048": {
    "answer": 296,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      37,
      8
    ],
    "question": "은지는 37명의 친구들을 생일 파티에 초대했다. 친구들이 각각 8조각의 피자를 먹었다면 친구들은 총 몇 조각의 피자를 먹었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1049": {
    "answer": "53",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      41,
      26,
      12
    ],
    "question": "41개의 크레파스와 26개의 연필이 서랍 안에 있다. 윤기가 12개의 크레파스를 서랍 안에 더 넣는다면 총 몇 개의 크레파스가 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1050": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      12,
      4
    ],
    "question": "(나)는 올해 12개의 농구 경기를 했다. (나)는 대부분의 경기에서 이겼으나 4경기 동안 패배했다. (나)는 농구 경기를 몇 번 이겼을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1051": {
    "answer": 82,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      8,
      74
    ],
    "question": "민영은 사과 8개를 가지고 있다. 이후 민영은 또 다른 74개의 사과를 찾았다. 민영은 총 몇 개의 사과를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1052": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      50,
      27,
      74
    ],
    "question": "지민은 정국으로부터 50개의 사과를 샀고 민영에게 27개의 사과를 더 샀습니다. 이중 74개의 사과를 잃어버렸다면 지민은 몇 개의 사과를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1053": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      7,
      3,
      2
    ],
    "question": "지민과 유나는 마술 용품을 개당 7 usd에 사려고 한다. 지민이 3개를 사고 유나가 2개를 산다면 총 얼마가 필요한가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1054": {
    "answer": "0.90",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.7,
      0.2
    ],
    "question": "0.7명의 학생들은 사과를 받았고 0.2명의 학생들은 수박을 받았다. 몇 명의 학생들이 사과 또는 수박을 받았는가? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1055": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      29,
      20,
      34
    ],
    "question": "남준은 29 usd를 가지고 있었다. 남준은 생일 기념으로 20 usd를 더 받았지만 새로운 게임에 34 usd를 사용했다. 남준은 지금 몇 usd를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1056": {
    "answer": "67",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      10,
      24,
      33
    ],
    "question": "유정에는 10권의 책을 가지고 있고, 석진은 24권의 책을 가지고 있고, 호석은 33권의 책을 가지고 있습니다. 총 몇 권의 책을 함께 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1057": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      72,
      9
    ],
    "question": "지민은 72개의 카드가 있습니다. 만약 그 카드를 9명이 나누어 가진다면, 각각의 몇 장의 카드를 가질까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1058": {
    "answer": 264,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      409,
      145
    ],
    "question": "총 409개의 조각들 중 만약 145개의 조각들이 빨간색이고 나머지는 파란색이라면, 얼마나 많은 조각들이 파란색이었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1059": {
    "answer": 38,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      2,
      36
    ],
    "question": "정국은 땅콩 2개를 가지고 있고 민요는 36개의 땅콩을 가지고 있습니다. 만약 민영이 모든 땅콩을 정국에게 준다면, 정국은 얼마나 많은 땅콩을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1060": {
    "answer": "63",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      32,
      22,
      31
    ],
    "question": "지민은 32개의 수박과 22개의 딸기를 키운다. 석진은 31개의 수박을 키운다. 총 몇 개의 수박을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1061": {
    "answer": "211",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      107,
      104
    ],
    "question": "현재 (다)에는 107그루의 나무가 있다. 태형이 오늘 104그루의 나무를 더 심는다면 (다)에는 나무가 몇 그루나 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1062": {
    "answer": 13.51,
    "equation": "result=((QL[1]*QL[0])/const100-(QL[2]/const100)*QL[1])/((QL[2]/const100)-const1/const100)",
    "QL": [
      80,
      200,
      75
    ],
    "question": "80%의 알코올인 200 kg의 혼합물에 얼마나 많은 물을 더해야 75%의 혼합물로 줄일 수 있을까요? 최종 점수는 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[1]"
                  ],
                  [
                    "Multiply"
                  ],
                  [
                    "QL[0]"
                  ]
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[2]"
                  ],
                  [
                    "Divide"
                  ],
                  [
                    "const100"
                  ]
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1063": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      20,
      80
    ],
    "question": "상자 1개에 20개의 사탕이 들어간다고 하자. 사탕 80개를 담기 위해서는 상자 몇 개가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1064": {
    "answer": 1766,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      797,
      969
    ],
    "question": "남성용 수영복 797개와 여성용 수영복 969개가 있다. 수영복은 총 몇 개인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1065": {
    "answer": "0.08",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.41,
      0.33
    ],
    "question": "유나가 0.41m 길이의 나뭇조각을 샀습니다. 그러고 나서 유나는 끝에서 0.33m 떨어진 곳을 잘랐습니다. 그 나뭇조각은 지금 몇 m 일까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1066": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      25,
      22,
      15
    ],
    "question": "오락실에서 민영은 25장의 티켓을 얻었습니다. 만약 민영이 22장의 티켓을 사용하고 나중에 15장의 티켓을 얻는다면, 민영은 총 몇 장의 티 것이 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1067": {
    "answer": 58,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      8,
      50,
      9
    ],
    "question": "유정은 8개의 바나나를 가지고 있다. 유정은 태형으로부터 50개를 더 받는다. 나중에, 유정은 가게에서 9개의 바나나를 산다. 유정은 모두 몇 개의 바나나를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1068": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      82,
      37,
      5
    ],
    "question": "정국은 82개의 사탕 있었다. 그중 37개를 버리고 나머지는 각각 5개의 사탕이 들어가는 상자에 넣었다. 정국은 몇 개의 상자 갖게 되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1069": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[0]-const6))",
    "QL": [
      10,
      5
    ],
    "question": "(가)는 10개의 창문이 필요하다. 만약 각각의 창문을 설치하는 데 5시간이 걸린다면, 총 필요한 시간은 몇 시간일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "const6"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1070": {
    "answer": 180,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      15,
      12
    ],
    "question": "유정은 15 usd 짜리 의자를 사려고 한다. 유정은 12개의 의자를 사기 위해 얼마가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1071": {
    "answer": "0.10",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.3,
      0.2,
      1,
      2
    ],
    "question": "유정은 0.3 m 길이의 물고기와 0.2 m 길이의 다른 물고기를 측정했습니다. 첫 번째 물고기는 두 번째 물고기보다 몇 m 더 길까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1072": {
    "answer": 399,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      422,
      23
    ],
    "question": "(가)와 (나)에 422명의 고객들이 있습니다. 이들 중 23명이 (가)에 산다면, (나)에는 몇 명이 살까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1073": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[0])/QL[2])*QL[3]",
    "QL": [
      24,
      3,
      3,
      1
    ],
    "question": "유정이 24 kg을 재활용하고 호석이 3 kg을 재활용했다. 3 kg당 1점을 얻을 때, 총 몇 점을 얻었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1074": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      9,
      6
    ],
    "question": "지민은 9개의 상자를 가지고 있다. 은지가 지민에게 6개의 상자를 더 준면 지민은 몇 개의 상자를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1075": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      5,
      5,
      4
    ],
    "question": "석진은 재활용을 위해 깡통을 모으고 있었다. 토요일에 그는 5개의 가방을 채웠고 일요일에는 5개의 가방을 더 채웠다. 만약 각각의 가방이 4개의 깡통을 가지고 있다면, 석진은 총 몇 개의 깡통을 집었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1076": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      58,
      24
    ],
    "question": "민영 58개의 빨간 장미를 가지고 있다. 유정은 24개의 빨간 장미를 가지고 있다. 민영이 유정보다 빨간 장미를 몇 개 더 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1077": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      6,
      2,
      9
    ],
    "question": "호석은 6개의 빨간 앨범과 2개의 파란 앨범을 샀습니다. 각 앨범에는 노래가 9개가 있다고 할 때 호석은 총 몇 곡을 샀을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1078": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])",
    "QL": [
      72,
      32,
      1,
      5
    ],
    "question": "유나는 72개의 사탕이 있다. 유나는 사탕 중 32개를 먹었고 상자 한 개에는 5개의 사탕이 들어있다. 만약 지민이가 같은 수의 사탕을 가지고 있다면, 지민은 몇 개의 상자가 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1079": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      6,
      48
    ],
    "question": "유나는 6명의 친구들에게 48개의 종이를 나누어 주려고 한다. 모든 친구들에게 같은 개수의 종이를 준다면, 친구들은 각각 몇 개의 종이를 받을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1080": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      19,
      45,
      56
    ],
    "question": "태형은 19마리의 샴고양이와 45마리의 집고양이가 있었다. 태형은 56마리의 고양이를 팔았다. 태형은 이제 고양이를 몇 마리 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1081": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      35,
      18
    ],
    "question": "은지는 35개의 조개를 발견했고, 민영에게 18개의 조개를 주었습니다. 은지는 지금 얼마나 조개를 몇 개 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1082": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      37,
      5
    ],
    "question": "지민은 37개의 크레파스를 가지고 있다. 지민은 윤기로부터 5개를 더 받는다. 지민은 모두 몇 개의 크레파스를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1083": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[0])",
    "QL": [
      4
    ],
    "question": "민영과 은지는 각각 4개의 사탕을 가지고 있습니다. 은지가 모든 사탕을 민영에게 준다면, 민영은 사탕을 몇 개 가질까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1084": {
    "answer": 67,
    "equation": "result=(QL[0]+(QL[1]+QL[2]))-QL[3]",
    "QL": [
      30,
      49,
      46,
      58
    ],
    "question": "남준은 30 usd를 저축했다. 그리고 49 usd와 46 usd를 더 저축했다. 그러고 나서 남준은 비디오 게임에 58 usd를 사용했다. 남준은 몇 usd가 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1085": {
    "answer": 550,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]-(QL[3]+QL[5])",
    "QL": [
      3,
      400,
      1,
      450,
      2,
      200,
      3
    ],
    "question": "유나는 3개월 저축한 돈으로 카메라를 사려고 한다. 이를 위해서는 매달 평균 400 usd를 저축해야 한다. 유나는 첫 달에 450 usd를 저축하고 두 번째 달에 200 usd를 저축한다. 카메라를 사기 위해 3개월째에 저축해야 할 금액을 찾아라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[5]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1086": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[2]*QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      5,
      2,
      11
    ],
    "question": "X와 5를 합한 것을 2로 나누었을 때, 결과는 11이다. X는 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1087": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      11,
      9,
      8
    ],
    "question": "호석는 휴대폰에 11개의 노래를 가지고 있었다. 만약 호석이 9개의 오래된 노래를 삭제하고 8개의 새로운 노래를 추가한다면, 호석의 휴대폰에 노래가 몇 개 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1088": {
    "answer": "11",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      5
    ],
    "question": "민요는 6개의 배를 골랐고 지민은 5개의 배를 골랐다. 총 몇 개의 배가 선택되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1089": {
    "answer": 2.4,
    "equation": "result=const1/((const1/QL[0])+(const1/QL[1]))",
    "QL": [
      4,
      6
    ],
    "question": "만약 민영이 4시간 안에 집을 칠할 수 있고, 태형은 6시간 안에 같은 집을 칠할 수 있다면, 집을 함께 칠하는 데 몇 시간이 걸릴까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const1"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1090": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      50,
      9,
      38
    ],
    "question": "석진은 (가)에서 50장의 사진을 찍고 (나)에서 9장의 사진을 찍었다. 만약 석진이 나중에 38장의 사진을 삭제했다면, 석진은 몇 개의 사진을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1091": {
    "answer": 208,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      344,
      136
    ],
    "question": "태형은 344권의 책을 가지고 있다. 136권은 파란색이고 나머지는 빨간색이다. 태형은 빨간색 책을 몇 권이나 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1092": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      13,
      17,
      15
    ],
    "question": "태형은 13권의 소설책과 17권의 만화책을 가지고 있습니다. 만약 15권의 책을 버린다면, 태형은 책을 몇 개 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1093": {
    "answer": 67,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      48,
      19,
      38
    ],
    "question": "지민은 48권의 책을 가지고 있었다. 만약 그가 19권의 책을 팔고 38권의 책을 새로 산다면, 지민은 책을 몇 개 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1094": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      4
    ],
    "question": "은지는 6개의 당근을 키웠다. 태형은 4개의 당근을 키웠다. 모두 몇 개의 당근을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1095": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      7,
      20
    ],
    "question": "5분마다 7명의 학생들이 놀이기구를 탈 수 있다. 20분 동안 몇 명의 학생들이 놀이기구를 탈 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1096": {
    "answer": 0.75,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      0.25,
      2,
      0.5,
      4,
      2,
      4
    ],
    "question": "전체 나사들 중 0.25 kg의 나사는 2 cm이고 0.5 kg의 나사는 4 cm이다.  2 cm 또는 4 cm 길이의 나사는 모두 몇 kg 인가? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1097": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      7,
      28
    ],
    "question": "각 스쿨버스에는 7개의 좌석이 있습니다. 학생이 총 28명 있다면, 몇 대의 버스가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1098": {
    "answer": 23,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      67,
      90
    ],
    "question": "정국은 꽃을 67개 가지고 있었습니다. 윤기가 정국에게 꽃을 주었더니 정국은 90개의 꽃을 가지게 되었습니다. 윤기는 정국에게 꽃을 몇 개를 주었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1099": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=((QL[2]+QL[3])/QL[0])",
    "QL": [
      4,
      1,
      38,
      2
    ],
    "question": "4 kg마다 1점을 얻을 수 있다. 만약 유나가 38 kg를 모으고 정국이 2 kg을 모았다면, 총 몇 점을 얻었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1100": {
    "answer": "42",
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      13,
      55
    ],
    "question": "호석은 13개의 복숭아를 먹었다. 호석이 복숭아를 추가로 구매해 현재 55개의 복숭아가 있다. 호석은 복숭아를 몇 개 구매했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1101": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      39,
      14
    ],
    "question": "지민은 올해 39개의 야구 경기 중 14개의 경기에 참가했다. 지민은 몇 개의 야구 경기에 참가하지 못했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1102": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      5,
      37,
      6
    ],
    "question": "은지는 잔디 깎는 데 5 usd, 잡초를 깎는 데 37 usd를 벌었다. 만약 은지가 일주일에 6 usd만 사용한다면, 그 돈은 얼마나 오래 지속될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1103": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      8,
      43,
      42
    ],
    "question": "8개의 빨간 사과와 43개의 녹색 사과가 있다. 그러나 만약 42개의 사과만 먹었다면, 몇 개의 사과가 남았을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1104": {
    "answer": 1870,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      952,
      918
    ],
    "question": "곡물로 가득 찬 배가 산호초에 충돌합니다. 배가 고쳐질 때쯤, 952 kg의 곡물이 사라졌습니다. 918 kg의 곡식만이 배에 남아 있다. 배에는 원래 몇 kg의 곡물이 들어 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1105": {
    "answer": "40",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      29,
      14,
      11
    ],
    "question": "은지는 29개의 당근과 14개의 수박을 키웠다. 유정은 11개의 당근을 키웠다. 모두 몇 개의 당근을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1106": {
    "answer": "47",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      37,
      10,
      30
    ],
    "question": "윤기는 37개의 오렌지를 골랐고 민영은 10개의 오렌지를 골랐다. 태형은 30개의 사과를 골랐다. 총 몇 개의 오렌지가 선택되었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1107": {
    "answer": 7760.14,
    "equation": "result=QL[3]/(((QL[0]*QL[1])/const100)+(((const1-QL[0])*QL[2])/const100))",
    "QL": [
      0.33,
      5,
      6,
      440
    ],
    "question": "X의 0.33 만큼으로 5%의 이득을 얻었고 나머지로 6%의 이득을 얻었다. 총 이득이 440 usd라면 X는 몇 usd 일까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[0]"
                  ],
                  [
                    "Multiply"
                  ],
                  [
                    "QL[1]"
                  ]
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "BinaryOperation",
                    [
                      "const1"
                    ],
                    [
                      "Subtract"
                    ],
                    [
                      "QL[0]"
                    ]
                  ],
                  [
                    "Multiply"
                  ],
                  [
                    "QL[2]"
                  ]
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1108": {
    "answer": 1.33,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      1,
      2.33
    ],
    "question": "은지는 새 연필을 샀다. 오래된 연필은 1 m이고 새 연필은 2.33 m이다. 새 연필은 오래된 연필보다 몇 m 길까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1109": {
    "answer": "5.33",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2.66,
      2.67
    ],
    "question": "지민은 오렌지 음료 2.66 병과 수박 음료 2.67 병을 마셨습니다. 총 몇 병의 음료를 마셨을까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1110": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*const100",
    "QL": [
      25,
      8
    ],
    "question": "25명의 학생들로 이루어진 학급에서, 8명이 동일한 점수를 받았다. 몇 퍼센트의 학생들이 동일한 점수를 받았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1111": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[0])",
    "QL": [
      3,
      5
    ],
    "question": "만약 남준이 시속 3 km로 5시간 동안 이동했다면. 남준은 몇 km 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1112": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      4,
      32
    ],
    "question": "만약 남준이 시속 4 km로 32 km를 갔다면, 몇 시간이 걸렸을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1113": {
    "answer": 44,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      11,
      17,
      16
    ],
    "question": "유정은 이번 달에 11개의 축구 경기를 보러 갔다. 지난달에는 17개의 경기들에 갔고, 다음 달에 16개의 경기들에 갈 계획입니다. 총 몇 경기에 참가할 예정입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1114": {
    "answer": "0.65",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.16,
      0.41,
      0.08
    ],
    "question": "월요일에는 0.16 cm, 화요일에는 0.41 cm, 수요일에는 0.08 cm의 비가 내렸다. 모두 합하면 몇 cm 만큼 비가 왔을까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1115": {
    "answer": "33",
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      22,
      55
    ],
    "question": "(가)에는 22그루의 나무가 있다. (가)에 나무를 더 심었더니 55그루가 되었다. 나무를 몇 그루 더 심었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1116": {
    "answer": 57,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      15,
      8,
      50
    ],
    "question": "은지는 15개의 노래를 가지고 있었다. 만약 8개의 오래된 노래를 삭제하고 50개의 새로운 노래를 추가한다면, 얼마나 많은 노래를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1117": {
    "answer": 75,
    "equation": "result=QL[0]*QL[2]",
    "QL": [
      15,
      1,
      5
    ],
    "question": "유나는 15개의 상자를 가지고 있다. 상자 한 개당 5 마리의 강아지가 있었다. 유나는 지금 몇 마리의 강아지를 기르고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1118": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      85,
      40,
      5
    ],
    "question": "정국은 85개의 파일이 있었다. 그중 40개를 삭제하고 나머지는 각각 5개의 파일이 들어가는 폴더에 넣었다. 정국은 몇 개의 폴더가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1119": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*const100",
    "QL": [
      600,
      150
    ],
    "question": "정국은 600 usd가 있다. 이 중 150 usd를 사용했다. 정국은 몇 %의 usd를 사용했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1120": {
    "answer": 104,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      37,
      28,
      39
    ],
    "question": "정국은 37개의 파란색 풍선을 가지고 있고, 윤기는 28개의 파란색 풍선을 가지고 있고, 민영은 39개의 파란색 풍선을 가지고 있습니다. 모두 몇 개의 파란 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1121": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[2])",
    "QL": [
      7,
      1,
      4
    ],
    "question": "만약 7개의 달걀이 한 상자 안에 있고 지민이 4개의 달걀을 더 넣는다면, 얼마나 많은 달걀이 상자 안에 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1122": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      31,
      13
    ],
    "question": "올해 31개의 축구 경기를 했다. 민영은 13개의 게임에 참가했다. 그렇다면 민영은 몇 개의 축구 경기에 참가하지 못했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1123": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      12,
      6
    ],
    "question": "윤기의 집에서 지민의 집까지는 12 km이다. 윤기가 지민의 집까지 가는 데 6시간이 걸렸다. 윤기는 얼마나 빨리 갔을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1124": {
    "answer": 4.62,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      1.54,
      3
    ],
    "question": "만약 각각의 공이 1.54 usd라면, 3개의 공을 사기 위해서 얼마가 필요할까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1125": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      13,
      7,
      2
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 13마리의 강아지가 있었다. 7 마리를 팔고 나머지는 2마리씩 들어가는 우리에 넣었다. 총 몇 개의 우리가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1126": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      4,
      39
    ],
    "question": "태형은 4개의 사과를 가지고 있다. 지미는 태형에게 39개의 사과를 더 준다. 태형은 모두 몇 개의 사과를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1127": {
    "answer": "35.52",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      14.02,
      9.46,
      12.04
    ],
    "question": "유정은 14.02 usd에 사과를, 9.46 usd에 딸기를, 그리고 수박들을 12.04 usd에 구입했다. 유정은 과일에 얼마를 썼는가? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1128": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      7,
      3,
      4
    ],
    "question": "유나는 사탕 7 상자를 사고 지민에게 3 상자를 주었다. 만약 각각의 상자가 4개의 사탕을 가지고 있다면, 유나는 여전히 몇 개의 사탕을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1129": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      90,
      1,
      10
    ],
    "question": "민영은 90 usd를 가지고 있다. 주사위 한 개당 10 usd라고 하면, 민요는 몇 개의 주사위를 구매할 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1130": {
    "answer": 4.55,
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      1,
      0.25,
      4.3
    ],
    "question": "정국은 지난 1년 동안 0.25 km, 그전 해에는 4.3 km 이동했다. 정국은 총 몇 km를 이동했습니까? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1131": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[2])",
    "QL": [
      16,
      8,
      4
    ],
    "question": "석진은 16개의 달걀과 8개의 사탕을 가지고 있다. 만약 4명의 친구들에게 달걀을 나누어 준다면, 친구들은 각각 몇 개의 달걀을 받을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1132": {
    "answer": "12",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      30,
      9,
      18
    ],
    "question": "남준은 30장의 카드를 가지고 있었고, 9장은 찢어졌다. 지민은 남준의 카드 중 18장을 샀다. 남준은 지금 몇 개의 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1133": {
    "answer": 80,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      8,
      8,
      2
    ],
    "question": "윤기는 한 시간에 8 usd를 벌었다. 월요일에는 8시간을 일하고 화요일에는 2시간을 일했다. 윤기원 그 이틀 동안 얼마나 많은 돈을 벌었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1134": {
    "answer": 0.88,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.33,
      0.33,
      0.22
    ],
    "question": "수요일에 0.33 kg, 목요일에 0.33 kg, 금요일에 0.22 kg의 비가 내렸다. 총 몇 kg의 비가 내렸나요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1135": {
    "answer": 135,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      450,
      315
    ],
    "question": "총 450 kg이 있었는데, 지금은 315 kg 밖에 없습니다. 총 몇 kg이 사라졌을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1136": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      8
    ],
    "question": "유정은 6개의 조개껍질을 발견했고 민영은 8개의 조개껍질을 발견했다. 총 얼마나 많은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1137": {
    "answer": 68,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      4,
      17
    ],
    "question": "정국은 4권의 책을 읽었다. 각 책에는 17개의 챕터가 있다. 정국은 총 몇 챕터를 읽었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1138": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2]*QL[1])/(QL[2]-const1)",
    "QL": [
      31,
      7,
      1.5
    ],
    "question": "태형과 윤기는 각각 31살과 7살입니다. 몇 년 안에 태형의 나이가 윤기의 1.5배가 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "const1"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1139": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      21,
      8,
      23
    ],
    "question": "유정은 21개의 게임을 샀고 다음 날 8개의 게임을 더 샀습니다. 만약 23개의 게임을 버렸다면, 유정은 총 몇 개의 게임을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1140": {
    "answer": 55,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      41,
      29,
      15
    ],
    "question": "유나는 (가)에서 41장의 사진을 찍었고 (나)에서 29장의 사진을 찍었다. 만약 유나가 나중에 15장의 사진을 삭제했다면, 유나는 얼마나 많은 사진을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1141": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      3,
      4
    ],
    "question": "만약 석진이 시속 3km로 4km를 걸었더라면 몇 시간이 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1142": {
    "answer": 0.15,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      1,
      0.583,
      0.266
    ],
    "question": "총 1kg의 사과가 있습니다. 유나가 0.583kg의 사과를 먹었고, 태형은 0.266kg의 사과를 먹었습니다. 몇 kg의 사과가 남았을까요? 최종 답은 소수점으로 나타내세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1143": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      4,
      17,
      9
    ],
    "question": "윤기는 그가 깎은 잔디 한 개당 4 usd를 벌었다. 만약 17개의 잔디 중 9개를 깎는 것을 잊었다면 윤기는 총 몇 usd까지 벌 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1144": {
    "answer": 52,
    "equation": "result=(QL[1]-const6)/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      162,
      3
    ],
    "question": "연속된 3개의 짝수의 합은 162이다. 3개의 숫자 중 가장 작은 것은 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "const6"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1145": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      4,
      2,
      6
    ],
    "question": "버스에 4명이 탈 수 있다. 2명의 학생과 6명의 선생님이 버스에 탄다면, 버스가 몇 대 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1146": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      2,
      36
    ],
    "question": "은지는 시속 2km로 36km를 걸었다면 얼마나 오래 걸었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1147": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      4,
      3,
      3
    ],
    "question": "태형은 목걸이를 팔고 있었다. 구슬 목걸이 4개와 보석 속 목걸이 3개를 팔았다. 만약 각각의 목걸이가 3 usd라면, 태형은 몇 usd를 벌었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1148": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      3,
      4,
      9
    ],
    "question": "유정은 토요일에 3개의 가방을 채웠고 일요일에는 4개의 가방을 더 채웠다. 만약 각각의 가방에 9개의 깡통이 들어 있다면, 유정은 총 몇 개의 깡통을 집었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1149": {
    "answer": 93,
    "equation": "result=QL[1]/(QL[0]/const100)",
    "QL": [
      61.3,
      57.009
    ],
    "question": "X의 61.3%는 57.009입니다. X는 어떤 숫자입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "const100"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1150": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "question": "호석이는 연필이 담긴 상자 3개를 가지고 있다. 각각의 상자에는 9개의 연필이 들어있다. 호석이는 얼마나 많은 연필을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1151": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])+QL[2])",
    "question": "오락실에서 석진이는 11개의 티켓을 얻었습니다. 만약 석진이가 5개의 티켓을 사용하고 나중에 10개의 티켓을 더 얻었다면, 석진은 얼마나 가지고 있었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1152": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "question": "나무에는 2개의 견과류와 4마리의 다람쥐가 있습니다. 견과류보다 다람쥐가 얼마나 더 많습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1153": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=(QL[3]*(QL[1]-QL[0]))",
    "question": "유정이는 7개의 브라우니를 구웠지만, 유정이의 파티를 위해 총 16개의 브라우니를 만들려고 합니다. 브라우니 하나에 각 밀가루 6컵을 사용했다면, 몇 개의 밀가루 컵이 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1154": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])",
    "question": "한 상자 안에 55개의 오렌지가 있다. 지민이는 가방에 11개의 오렌지를 가지고 있다. 민영이는 상자에서 35개의 오렌지를 꺼낸다. 상자 안에 오렌지가 몇 개나 남아 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1155": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      3,
      14
    ],
    "question": "꽃병에는 장미 세 송이가 있었다. 유나는 꽃밭에서 장미 몇 송이를 더 잘랐다. 꽃병에는 14송이의 장미가 남아있다. 그녀는 얼마나 많은 장미를 잘랐나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1156": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      25,
      15,
      2
    ],
    "question": "학교 축구 팀을 위해 25명의 학생들이 도전하고 있습니다. 만약 15명이 팀에 뽑히지 않고 나머지는 두 팀으로 나누어진다면, 각 팀에 몇 명의 학생들이 참여할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1157": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "question": "유정이는 51장의 사진을 페이스북에 올렸다. 유정이는 한 앨범에 11개의 사진을 넣고 나머지는 8개의 사진은 앨범에 넣었다. 각각의 앨범에는 몇 장의 사진이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1158": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "question": "석진이는 9개의 오렌지색 풍선과 4개의 파란색 풍선을 가지고 있다. 그녀는 오렌지 풍선 2개를 잃어버렸다. 석진이는 몇 개의 오렌지색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1159": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "question": "정국이는 48개의 도넛을 4개의 박스에 똑같이 나누어 담았습니다. 각각의 상자에는 몇 개의 도넛이 들어 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1160": {
    "answer": 0.25,
    "equation": "result=QL[0]+QL[0]",
    "question": "은지는 두 마리의 개를 가지고 있다. 매일, 한 개는 0.125의 사료를 먹고 다른 개는 0.125의 사료를 먹습니다. 그 두 개는 하루에 얼마나 많은 사료를 먹나요? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1161": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]",
    "question": "은지는 4km나 되는 나무를 심었다. 나무는 매년 5km씩 자란다. 29km가 되려면 몇 년이 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1162": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "question": "석진이는 45개의 배를 골랐고 지민이는 배나무에서 11개의 배를 골랐다. 총 몇 개의 배가 선택되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1163": {
    "answer": "15",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "question": "오늘 점심에는 6개의 케이크를, 저녁에는 9개의 케이크를 제공했습니다. 오늘 총 케이크가 몇 개나 나왔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1164": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "question": "올해 총 7개의 축구 경기가 있었다. 호석는 4개의 경기를 놓쳤다. 호석는 모두 몇 개의 축구 경기를 보러 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1165": {
    "answer": 0.3,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "남준은 학교까지 0.7km를 걷고 정국이는 학교까지 0.4km를 걷는다. 남준은 정국이보다 얼마나 더 걸어갑니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1166": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "핼러윈을 위해 남준이와 남준이의 여동생은 받은 사탕을 합쳤다. 남준이는 10개의 사탕을, 여동생은 6개의 사탕을 가지고 있었다. 그중에 9개를 먹었다면, 몇 개의 사탕이 남아 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1167": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "태형은 3개의 스티커를 가지고 있다. 태형이는 민영이로부터 53개의 스티커를 더 받습니다. 태형은 모두 몇 개의 스티커를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1168": {
    "answer": 66018,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      65899,
      119,
      2,
      2
    ],
    "question": "윤기는 콘서트에 갔다. 총 65899명의 사람들이 콘서트에 참석했다. 다음 주, 윤기는 119명이 더 참석한 두 번째 콘서트에 갔습니다. 두 번째 콘서트에는 몇 명이 참석했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1169": {
    "answer": 212,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "question": "호석이는 110권의 책을 가지고 있다. 지민이는 102권의 책을 가지고 있다. 호석이와 지민이가 함께 가진 총 책은 몇 개인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1170": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=const4*(QL[0])",
    "QL": [
      9
    ],
    "question": "민영, 지민, 유정, 윤기는 각각 9개의 카드를 가지고 있습니다. 민영, 지민, 유정, 윤기는 모두 몇 개의 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const4"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1171": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "상자에는 77개의 사과가 있습니다. 은지는 상자에서 75개의 사과를 꺼냈다. 상자 안에 사과가 몇 개 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1172": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "question": "지민이는 4개의 사과를 4원에 빌렸습니다. 한 개의 사과는 얼마인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1173": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "question": "정국이는 30개의 보라색 풍선을 가지고 있습니다. 정국이는 풍선들 중 16개를 유나에게 주었습니다. 정국이는 몇 개의 보라색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1174": {
    "answer": 20.52,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "은지는 구슬을 9.05달러에, 축구공을 4.95달러에 샀고, 야구공에 6.52달러를 사용했습니다. 은지는 장난감에 모두 얼마를 썼습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1175": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "question": "남준이는 7개의 보라색 풍선과 4개의 빨간 풍선을 가지고 있다. 남준이는 3개의 보라색 풍선을 잃어버렸다. 남준은 몇 개의 보라색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1176": {
    "answer": 77,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "정국이의 몸무게는 81kg입니다. 로이는 몸무게는 4k입니다. 정국은 로이보다 얼마나 무겁나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1177": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "8개의 오렌지가 있다. 8개의 오렌지가 더 추가된다. 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1178": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "question": "정국이는 핸드폰에서 5장의 사진을 올렸고 카메라에서 35장의 사진을 추가로 올렸습니다. 만약 그녀가 각각의 앨범에 같은 양의 사진을 8장의 다른 앨범으로 분류했다면, 각각의 앨범에는 몇 장의 사진이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1179": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "2마리의 새들이 울타리 위에 앉아있었다. 4마리의 새들이 더 와서 울타리에 앉았다. 몇 마리 새들이 울타리 위에 앉아 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1180": {
    "answer": 50870,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      49952,
      918
    ],
    "question": "곡식으로 가득 찬 배가 산호초에 충돌합니다. 배가 고쳐질 때쯤, 49952톤의 곡식이 물속으로 쏟아졌습니다. 918톤의 곡식만이 선내에 남아 있다. 그 배에는 원래 몇 톤의 곡식이 들어 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1181": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[4]*(QL[0]+QL[2]))",
    "question": "호석이는 5개의 25센트 동전 주머니와 5개의 10센트 동전 주머니를 가지고 있었다. 만약 각 주무가 3개씩 있다면, 호석이는 총 몇 개의 동전을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[4]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1182": {
    "answer": 53,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "호석이는 31개의 선물을 가지고 있다. 지민이는 호석이보다 22개 더 선물이 많다. 지민이는 얼마나 많은 선물을 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1183": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]",
    "question": "자전거 대여점은 자전거를 빌리는데 17원으로 시작하여 시간당 7원을 더합니다. 지민이는 자전거를 빌리기 위해 80달러를 지불했다. 지민이는 자전거를 점검받는데 몇 시간을 지불했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1184": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])",
    "question": "지민이는 47개의 세탁할 옷이 있었다. 지민이는 옷 중 17개를 하나의 짐에 넣었지만, 나머지는 5개의 같은 짐으로 나누기로 결정했습니다. 5개의 짐들 각각에 몇 조각의 옷이 들어갈 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1185": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])*QL[2])",
    "question": "정국이는 수학 숙제 6쪽과 독서 숙제 4쪽을 가지고 있었다. 만약 각 페이지가 3개의 문제를 가지고 있다면, 정국이는 총 몇 개의 문제를 풀어야 했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1186": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "만약 7개의 병뚜껑이 상자 안에 있고 윤기가 7개의 병뚜껑을 안에 더 넣는다면, 얼마나 많은 병뚜껑이 상자 안에 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1187": {
    "answer": 18.42,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])+QL[2]+QL[3]",
    "question": "지민이는 카드 거래를 좋아한다. 지민이는 축구 카드 2개를 각각 2.73달러에, 포켓몬 카드 한 개를 4.01달러에, 그리고 야구 카드 한 개를 8.95달러에 샀다. 지민이는 총 얼마를 사용하였나요? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1188": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "정국이는 4개의 오렌지를 가지고 있다. 정국이는 또 다른 5개의 오렌지를 얻었습니다. 정국이는 모두 몇 개의 오렌지를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1189": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "정국이는 2개의 병뚜껑을 가지고 있다. 그는 41개를 더 산다. 정국이는 모두 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1190": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "question": "7개의 크레파스가 서랍 안에 있다. 은지는 3개의 크레파스를 서랍에서 꺼냈다. 서랍에는 몇 개의 크레파스가 남아 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1191": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "question": "만약 하루에 3마리의 강아지가 입양된다면 며칠 후에 애완동물 보호소는 9마리의 강아지를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1192": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "question": "남준이는 학급 파티를 위해 3개의 과일을 샀다. 이후 2개의 과일을 먹었다. 남은 과일은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1193": {
    "answer": 59,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "question": "남준이는 42개의 배를 얻었고, 은지는 나무에서 17개의 배를 얻었습니다. 모두 몇 개의 배를 얻었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1194": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "오락실에서 민요는 9장의 티켓을 얻었다. 만약 민영이가 4장의 티켓을 사용하고 나중에 4장의 티켓을 더 얻었다면, 민영이가 가지고 있는 티켓의 수는 무엇인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1195": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "쇼핑하는 동안, 유나는 5개의 녹색 수건과 30개의 하얀 수건을 샀습니다. 만약 유나가 26개의 수건을 어머니에게 드린다면, 유나는 몇 개의 수건을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1196": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "호석이는 친구로부터 11개의 게임을 샀고 이후 22개의 게임을 더 샀습니다. 만약 19개의 게임이 작동하지 않는다면 몇 개의 게임이 작동하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1197": {
    "answer": 156,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "question": "유나는 13개의 골프공을 12묶음 가지고 있다. 유나는 총 몇 개의 골프공을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1199": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "question": "각 상자에는 8개의 구슬이 있습니다. 6개의 상자에 구슬이 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1200": {
    "answer": 96,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "question": "민요는 집을 청소하는 데 시간당 12원을 번다. 만약 민영이가 8시간 동안 일한다면, 민영이는 총 얼마를 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1201": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "question": "정국이와 호석이는 정원에서 당근을 따고 있습니다. 정국이는 17을 땄고 호석이는 14개를 땄습니다. 만약 24개의 당근이 좋다면, 나쁜 당근의 개수는 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1202": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "question": "호석이는 5개의 피자를 샀습니다. 각각의 피자는 4개의 조각이 있습니다. 총 피자는 몇 조각입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1203": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "question": "석진의 고양이는 8마리의 새끼 고양이를 나았습니다. 그녀는 친구들에게 2마리를 주었다. 그녀는 지금 몇 마리의 새끼 고양이를 기르고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1204": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "question": "민영이는 9개의 라임을 골랐고 그중 석진에게 4개의 라임을 주었다. 민영은 몇 개의 라임을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1205": {
    "answer": 163.28,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "정국이는 학교 밴드에 가입했다. 정국이는 트럼펫을 149.16달러에, 음악 도구를 9.98달러에, 그리고 노래책을 4.14달러에 샀다. 정국은 음악 가게에서 총 얼마를 썼습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1206": {
    "answer": 100,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "태형이는 45개의 조개껍질을 발견했고, 정국이는 23개의 조개껍질을 발견했고, 민영이는 해변에서 32개의 조개껍질을 발견했습니다. 태형이, 정국이, 민영이가 발견한 조개껍질의 수는 모두 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1207": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[1]-QL[0])/QL[2])",
    "question": "민영이는 세탁할 59개의 옷이 있었다. 민영이는 32개를 한 짐에 넣었지만, 나머지는 9개의 작은 짐으로 나누기로 결정했습니다. 작은 짐 하나에는 몇 개의 옷이 들어 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1208": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[0]",
    "question": "태형이는 블렌더에서 스무디를 만들었습니다. 태형이는 0.2컵의 딸기, 0.1컵의 요구르트, 0.2컵의 오렌지 주스를 사용했습니다. 태형이는 스무디를 위해 총 몇 컵의 재료를 사용했습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1209": {
    "answer": 71,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "지민이는 34개의 사과를 가지고 있습니다. 지민이는 태형이에게서 37개의 사과를 더 받았습니다. 지민이는 총 몇 개의 사과를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1210": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "question": "반에는 7명의 학생이 있고 42개의 사과가 있다. 사과를 학생들에게 균등하게 나누어준다면, 각각의 학생은 몇 개의 사과를 받습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1211": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "question": "9명의 학생이 반에 있고 81명의 티켓이 있다. 티켓을 학생에게 평등하게 나누어준다면, 한 명의 학생이 가지는 티켓의 수는 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1212": {
    "answer": 66,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "정국이는 유정이에게 국수 12개를 주고 정국이는 54개의 국수를 가지고 있다. 정국이는 처음 몇 개의 국수를 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1213": {
    "answer": 98,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "question": "현재 공원에는 25그루의 나무가 있습니다. 공원 근로자들은 오늘 73그루의 나무를 심을 것입니다. 근로자들이 일을 마치면 공원에는 몇 그루의 나무가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1214": {
    "answer": 452,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "question": "은지는 676개의 카드를 가지고 있다. 정국이는 은지의 카드 224개를 가져갔습니다. 은지가 가지고 있는 카드는 몇 개인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1215": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "정국이의 고양이는 새끼 고양이들을 낳았습니다. 정국이는 은지에게 3마리, 태형에게 6마리를 주었다. 이후 정국이는 9마리의 새끼 고양이들을 가지고 있습니다. 정국이의 고양이는 처음에 몇 마리의 새끼를 낳았나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1216": {
    "answer": 99,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "question": "은지는 121개의 닌텐도 게임을 가지고 있다. 은지가 친구에게 게임을 나눠주고 22개가 남았습니다. 은지가 친구에게 나눠준 게임의 개수는 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1217": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "question": "윤기의 엄마는 윤기의 생일 파티를 준비하고 있다. 윤기는 오늘 아침 6개의 풍선을 불었고 오후에는 5개의 풍선을 불었다. 윤기는 모두 몇 개의 풍선을 불었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1218": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[1])",
    "question": "유나는 친구의 결혼식에 103개의 꽃을 골랐습니다. 유나는 8개의 꽃으로 꽃다발을 만들고 있습니다. 만약 47개의 꽃들이 결혼 전에 시들해진다면, 유나는 몇 개의 꽃다발을 만들 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1219": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[2])",
    "question": "정국이는 36개의 쿠키를 가지고 있습니다. 정국이는 36개의 쿠키를 12개의 상자에 나누어 담으려고 합니다. 한 개의 상자에 몇 개의 쿠키가 들어가나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1220": {
    "answer": 84,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])",
    "question": "유나는 13개의 블록을 가지고 있습니다. 석진이는 4개의 블록을 가지고 있습니다. 석진이는 다른 80개의 블록을 받았습니다. 석진이는 몇 개의 블록을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1221": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "question": "유정이는 장난감을 샀습니다. 구슬을 9원에, 축구공을 4원에 샀고, 야구공에 6원에 샀습니다. 유정에는 총 장난감을 사는데 얼마를 사용했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1222": {
    "answer": 7827,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])*QL[2]",
    "QL": [
      1134,
      1475,
      3
    ],
    "question": "비행기 조종사는 화요일에 1134km을 날았고 목요일에는 1475km을 날았습니다. 만약 조종사가 3주 연속으로 같은 수의 km를 날면, 조종사는 모두 몇 km를 날아갑니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1223": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      12,
      84,
      1
    ],
    "question": "크랜베리 주스 12L 캔은 84원에 팔린다. 크린베리 주스 1L의 가격은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1224": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      3,
      15
    ],
    "question": "만약 석진이가 자신의 반에서 3명의 사람들에게 15개의 사과를 나누어 주고자 합니다. 각각의 친구는 몇 개의 사과를 얻었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1225": {
    "answer": 83,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      34,
      49
    ],
    "question": "공원에는 현재 34그루의 나무가 있습니다. 근로자들은 오늘 49그루의 나무들을 더 심었습니다. 근로자들이 일을 마치면 공원에는 몇 그루의 나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1226": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]-(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      20,
      8,
      3
    ],
    "question": "은지는 20원을 가지고 있습니다. 은지는 야구 경기 티켓값으로 8원을 지불하고, 핫도그를 3원에 샀습니다. 은지가 가진 남은 돈은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1227": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      3,
      3,
      3
    ],
    "question": "태형은 잔디를 깎아 3원과 잡초를 뽑아 3원을 벌었습니다. 태영이가 일주일에 3원씩 쓴다면, 몇 주일이 지나면 돈을 다 쓰게 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1228": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[2]+QL[3])/QL[1])",
    "QL": [
      1,
      8,
      39,
      33
    ],
    "question": "은지의 세탁기는 한 번에 8벌의 옷만 세탁할 수 있습니다. 은지가 39개의 셔츠와 33개의 스웨터를 세탁해야 한다면 은지는 몇 번 세탁기를 사용해야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1229": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      33,
      18,
      14
    ],
    "question": "학기 초 33명의 학생들이 있었습니다. 이후 18명의 학생들이 떠났고 14명의 새로운 학생들이 학교에 왔습니다. 마지막 학생들은 몇 명이었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1230": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      78,
      30,
      8
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 78마리의 강아지가 있었다. 30마리의 강아지가 팔렸고, 나머지는 각 우리에 8마리씩 우리에 넣었다. 총 몇 개의 우리가 사용되었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1231": {
    "answer": 820,
    "equation": "result=QL[0]/(QL[2]-QL[1])",
    "QL": [
      4100,
      10,
      15
    ],
    "question": "호석 와 은지 모두 매주 약간의 돈을 저축하기로 결정했다. 호석이는 4100달러를 저축했고, 일주일에 10달러를 저축할 계획이다. 은지는 일주일에 15달러를 저축할 계획이다. 호석이와 은지가 같은 금액을 저장하려면 몇 주가 지나야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1232": {
    "answer": 100,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      20,
      5
    ],
    "question": "차가 1L당 20km를 갑니다. 5L는 몇 km를 운전할 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1233": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      7,
      11
    ],
    "question": "호석이는 7마리의 귀뚜라미를 수집했습니다. 11마리의 귀뚜라미를 가지려면 얼마나 더 귀뚜라미를 수집해야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1234": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      1,
      12,
      5
    ],
    "question": "호석이는 농구에서 한 경기에 평균 12점을 득점한다. 그는 5게임에서 몇 점을 득점할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1235": {
    "answer": 3.25,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      1.125,
      2.125
    ],
    "question": "유나는 체육 시간에 1.125바퀴, 휴식 시간에 2.125바퀴를 뛰었습니다 유나는 모두 몇 바퀴를 뛰었습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1236": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=QL[0]*const7",
    "QL": [
      8
    ],
    "question": "어떤 레스토랑은 일주일 동안 매일 8개의 파이를 팔았습니다. 일주일 동안 몇 개의 파이가 팔렸습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const7"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1237": {
    "answer": "3.25",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      1.125,
      2.125
    ],
    "question": "유나는 체육 시간에 1.125바퀴, 휴식 시간에 2.125바퀴를 뛰었습니다. 유나는 모두 몇 바퀴를 뛰었습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1238": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      4,
      32
    ],
    "question": "유정이는 4개의 방에 같은 수의 그림을 놓을 생각을 했습니다. 만약 유정이가 32개의 그림을 가지고 있다면, 각 방에 몇 개의 그림이 배치됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1239": {
    "answer": "18",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      4,
      5,
      9
    ],
    "question": "유정이는 4개의 양파를 길렀고, 정국이는 5개의 양파를 길렀고, 석진이는 9개의 양파를 길렀습니다. 유정, 정국, 석진이는 모두 몇 개의 양파를 길렀나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1240": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]",
    "QL": [
      177,
      19,
      500
    ],
    "question": "석진이는 오늘 177원을 저축했습니다. 석진이는 앞으로 19주 동안 총 500원을 저축하기를 원한다면, 매주 몇 원을 저축해야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1241": {
    "answer": 2120,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      0.4,
      848,
      1
    ],
    "question": "유나의 매달 수입의 0.4가 세금에 들어간다. 만약 유나는 매달 848원의 세금을 낸다면, 유나의 한 달 수입은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1242": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      67,
      33
    ],
    "question": "태형이는 생일선물로 67원을 받았다. 태형이는 스포츠 용품 가게로 갔고 야구 글러브, 야구, 그리고 배트를 사고 33원이 남아 있었다. 태형이는 스포츠 용품점에서 얼마를 썼습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1243": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      2,
      3,
      6
    ],
    "question": "유정이는 2개의 한국 앨범과 3개의 팝 앨범을 샀습니다. 각 앨범에는 6곡이 들어있었습니다. 유정에는 총 몇 곡을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1244": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      7,
      11,
      8
    ],
    "question": "비디오 게임에서 적을 처치하면 7점을 줍니다. 만약 정국이가 11명의 적 중 8명 제외한 모든 것을 처치하였다면, 정국이가 얻은 점수는 몇 점입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1245": {
    "answer": "0.7",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.3,
      0.4
    ],
    "question": "정국이는 트레일 믹스에 0.3컵의 노란 건포도와 0.4컵의 검은 건포도를 더했다. 정국이는 총 몇 컵의 건포도를 넣었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1246": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      2,
      9
    ],
    "question": "지민이는 1kg의 옷을 세탁하기 위해 2L의 세제를 사용했습니다. 지미는 9kg의 옷을 세탁하는데 몇 L의 세제를 사용합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1247": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      1,
      3,
      5,
      4
    ],
    "question": "(가)의 꽃집은 꽃 한 송이당 3원으로 팔고 있다. 정국이가 장미 5송이와 데이지 4송이를 샀다면, 정국이가 지불해야 할 돈을 엘마를입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1248": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      270,
      90
    ],
    "question": "민영이는 270개의 지우개를 90개의 필통에 나누어 담고 싶어 합니다. 하나의 필통에는 몇 개의 지우개가 들어가나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1249": {
    "answer": "12",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      5
    ],
    "question": "윤기의 개는 강아지를 낳았습니다. 윤기는 친구들에게 7마리를 주고 5마리의 강아지를 키우고 있습니다. 윤기의 강아지가 처음 낳은 강아지는 몇 마리입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1250": {
    "answer": 168,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      21,
      8
    ],
    "question": "민영이는 21개의 피자를 주문했다. 각각의 피자는 8조각입니다. 피자는 모두 몇 조각입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1251": {
    "answer": 6755,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      3884,
      2871
    ],
    "question": "한 자동차 회사는 북미에서 3884대의 자동차를 생산했고 유럽에서는 2871대의 자동차를 생산했습니다. 산산한 자동차는 모두 몇 대입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1252": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[2])",
    "QL": [
      45,
      1,
      9
    ],
    "question": "45명의 학생이 있고 하나의 버스에는 9개의 좌석이 있습니다. 모든 학생을 버스에 태우기 위해서는 총 몇 대의 버스가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1253": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      7
    ],
    "question": "태형은 옷을 세탁하는 데 9달러를 받았고, 잔디를 깎는 데 7달러를 받았습니다. 태형은 총 얼마를 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1254": {
    "answer": 96,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      44,
      52,
      2
    ],
    "question": "정국이는 44권의 책을 가지고 있고, 석진이는 52권의 책을 가지고 있습니다. 두 명은 총 몇 권의 책을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1255": {
    "answer": 3824,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      8,
      478
    ],
    "question": "도서관은 다른 종류의 책을 위해 다른 구역으로 나뉩니다. 공상과학 섹션은 8권의 책을 가지고 있다. 만약 각 책이 478 페이지를 가지고 있다면, 모든 책들은 총 몇 페이지를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1256": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      252,
      4
    ],
    "question": "윤기는 파티에 252명의 손님을 초대했습니다. 각 테이블에는 4명의 손님이 앉습니다. 윤기는 총 몇 개의 테이블이 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1257": {
    "answer": 74,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      49,
      25
    ],
    "question": "호석은 그의 은행에 49원을 저축하였습니다. 호석이는 아버지는 추가로 25원을 주었습니다. 총 얼마의 돈을 저축하였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1258": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      4,
      7
    ],
    "question": "4개의 구슬이 있습니다. 7개의 구슬이 더 추가됩니다. 구슬은 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1259": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      15,
      43,
      29
    ],
    "question": "정국이는 15개의 조개를 발견했고 윤기는 해변에서 43개의 조개를 발견했다. 윤기와 정국이는 29개의 조개가 금이 갔다는 것을 발견했습니다. 윤기와 정국이는 얼마나 많은 괜찮은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1260": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      49,
      44
    ],
    "question": "은지의 몸무게는 49kg이다. 유나의 몸무게는 44kg이다. 은지는 유나보다 얼마나 무겁나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1261": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      3,
      12,
      7
    ],
    "question": "레스토랑에서 각 성인 식사는 3달러이고 아이들은 무료로 먹는다. 만약 12명의 모임 중 7명이 아이들이라면, 그 모임이 지불해야 돈을 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1262": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      12,
      16
    ],
    "question": "석진이는 식료품점에 갔습니다. 석진이는 12개의 쿠키와 16개의 국수를 샀습니다. 석진이는 모두 몇 개의 식료품을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1263": {
    "answer": 349,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      175,
      1
    ],
    "question": "팔찌는 175원으로 표시되어 있고, 그것은 원래 가격에 1원 증가에 해당한다. 팔찌의 원래 가격은 몇 원인 가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1264": {
    "answer": 14720,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      14507,
      213
    ],
    "question": "작년에 (가) 공항에 14507명의 승객들이 착륙했다. 추가로 213명의 승객들이 착륙했습니다. 작년에 (가) 착륙한 승객은 모두 몇 명입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1265": {
    "answer": 776,
    "equation": "result=QL[1]+QL[0]",
    "QL": [
      183,
      593
    ],
    "question": "유정에는 183개의 구슬을 정국이에게 주었다. 유정에는 593개의 구슬이 남았다. 유정에는 원래 몇 개의 구슬을 가지고 있었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1266": {
    "answer": 243,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      157,
      86
    ],
    "question": "유정이와 지민이는 수학 시험을 통과했다. 그래서 엄마는 어제 유정이와 지민이에게 트램펄린을 사주었다. 유정이는 트램펄린 위에서 157번 뛰었고, 지민이는 유정이보다 86번 더 뛰었다. 지민이는 몇 번 뛰었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1267": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      6,
      3,
      9
    ],
    "question": "박람회에서 석진이는 6장의 티켓을 샀습니다. 석진이가 대관람차를 탄 후에 3장의 티켓을 남았습니다. 만약 각 티켓이 9달러라면, 석진이는 대관람차를 타는데 몇 달러를 사용하였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1268": {
    "answer": 113,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      63,
      50
    ],
    "question": "은지는 63개의 아이스캔디 스틱을 가지고 있다. 정국이는 아이스캔디 스틱을 50개 가지고 있다. 은지 아 정국이의 아이스캔디 스틱의 합은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1269": {
    "answer": 0.7,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.3,
      0.4
    ],
    "question": "유나는 믹스에 황건 포도 0.3컵과 흑건 포도 0.4컵을 더했다. 유나는 모두 몇 컵의 건포도를 넣었나요? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1270": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      35,
      7
    ],
    "question": "남준이는 35개의 오렌지를 나누어 담으려고 합니다. 만약 7개의 상자가 있다면, 각 상자에는 몇 개의 오렌지를 나누어 담아야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1271": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      30,
      10
    ],
    "question": "유나는 30개의 사탕이 있습니다. 만약 사탕이 10개의 상자에 나누어 담아져 있다면, 각각의 상자에는 몇 개의 사탕이 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1272": {
    "answer": 2250,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      150,
      15
    ],
    "question": "150개의 책꽂이에 각각 15권의 책이 꽂혀있습니다. 책꽂이에 꽂혀있는 책은 총 몇 권이나 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1273": {
    "answer": 58,
    "equation": "result=((QL[1]-QL[3])+QL[4])",
    "QL": [
      1,
      48,
      3,
      11,
      21
    ],
    "question": "호석이는 1월에 48원을 가지고 있었다. 3월에 그는 11원을 썼습니다. 만약 호석이가 어머니로부터 21원을 더 받았다면, 호석이가 가지고 있는 돈은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1274": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      120,
      39,
      9
    ],
    "question": "유나는 120권의 책을 보유하고 있었다. 유나는 39개의 책을 팔았습니다. 유나는 팔지 못한 책을 선반에 9개씩 올려놓았다. 유나는 총 몇 개의 선반들을 사용하였는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1275": {
    "answer": 22,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      11,
      3,
      14
    ],
    "question": "유정에는 11달러를 가지고 있었다. 가게에서 유나는 새 게임에 3달러를 썼다. 유나가 용돈으로 14달러를 더 받았다면, 유나는 몇 달러의 돈을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1276": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[0])",
    "QL": [
      12,
      4
    ],
    "question": "새 건물은 12개의 창문이 필요했다. 건축업자가 각각의 창문을 설치하는 데 4시간이 걸린다면, 건축업자가 모든 창문을 설치하는 데 걸리는 시간은 몇 시간인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1277": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      143,
      11
    ],
    "question": "정국이는 143개의 아이스크림 샌드위치를 샀다. 정국이는 11명의 배고픈 조카들에게 아이스크림 샌드위치를 똑같이 나누어 주고 싶다면, 각각의 조카들은 몇 개를 얻을 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1278": {
    "answer": 143,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      73,
      70
    ],
    "question": "태형이는 73개의 구슬을 정국이에게 주었다. 이제 태형이는 70개의 구슬을 가지고 있다. 태형이가 처음 가지고 있던 구슬은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1279": {
    "answer": 62,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      50,
      12
    ],
    "question": "정국이는 50대의 장난감 자동차를 가지고 있었다. 만약 그가 12대의 자동차 장난감을 더 가지게 된다면, 정국이가 가지고 있는 장난감 자동차는 모두 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1280": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      9
    ],
    "question": "정국이는 레몬 7개를 따고 유나는 레몬 9개를 땄다. 정국이와 유나가 딴 레몬은 총 몇 개인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1281": {
    "answer": "3",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      5,
      2
    ],
    "question": "석진이는 해변에서 조개껍질 5개를 발견했다. 석진이는 남준이에게 조개껍질 2개를 주었다. 석진이는 몇 개의 조개껍질을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1282": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      6,
      3,
      5
    ],
    "question": "남준이는 식료품점에서 한 시간에 6원을 벌 수 있습니다. 월요일에는 3시간, 화요일에는 5시간을 일했다. 남준이가 이틀 동안 번 돈을 총 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1283": {
    "answer": 5.46,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1]+QL[3]*QL[2])/(QL[0]+QL[3])",
    "QL": [
      10,
      4.2,
      5.6,
      90,
      2
    ],
    "question": "10kg의 포도가 kg당 4.20달러이고 kg당 5.60달러인 수박이 90kg 있다. 이때 두 과일의 kg당 가격은 얼마입니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1284": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])",
    "QL": [
      44,
      12,
      1,
      8
    ],
    "question": "44개의 공책이 있다. 만약 공책 12개가 없어지고 책꽂이 하나에 8개의 공책이 있다면, 책꽂이는 모두 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1285": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      42,
      7
    ],
    "question": "민영이는 42개의 귤을 가지고 있습니다. 만약 7개의 상자가 있다면, 얼마나 많은 귤이 각 상자 안에 들어가야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1286": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      39,
      21,
      3
    ],
    "question": "석진이는 39개의 빵을 구웠다. 만약 남준이가 21개를 먹고 3개의 빵을 각각의 상자에 넣는다면 상자는 모두 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1287": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      143,
      11
    ],
    "question": "윤기는 143개의 사탕을 샀다. 만약 동생 11명에게 사탕을 주고 싶다면, 각각의 동생은 사탕을 몇 개를 얻을 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1288": {
    "answer": 47,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      11,
      6,
      42
    ],
    "question": "학교에 11명의 학생이 있었다. 6명의 학생이 떠났고 42명의 새로운 학생이 학교에 왔다. 학교에 남은 학생들은 몇 명인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1289": {
    "answer": 85,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      82,
      3
    ],
    "question": "석진이는 82개의 바나나를 가지고 있다. 석진이는 태형으로부터 바나나 3개를 더 받는다. 석진이는 모두 몇 개의 바나나를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1290": {
    "answer": 62,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      27,
      35
    ],
    "question": "쉬는 시간에 운동장에는 27명의 소년과 35명의 소녀가 있었다. 쉬는 시간에 얼마나 많은 아이들이 운동장에 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1291": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      12,
      4
    ],
    "question": "호석이는 올해 12개의 농구 경기를 했다. 호석이는 4경기를 패배했다. 그들은 얼마나 많은 게임을 이겼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1292": {
    "answer": 135,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      9,
      15
    ],
    "question": "남준이는 9개의 껌을 가지고 있다. 각 포장에는 15개의 조각이 들어 있다. 남준이는 얼마나 많은 껌 조각을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1293": {
    "answer": 44,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      11,
      17,
      16
    ],
    "question": "유정이는 이번 달에 11개의 축구 경기를 보러 갔다. 지난달에는 17개의 경기들을 갔고, 다음 달에 16개의 경기들에 갈 계획입니다. 유정이는 총 몇 경기를 보러 갈 예정입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1294": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[0])*QL[1]",
    "QL": [
      4,
      6
    ],
    "question": "태형이는 하루에 4권의 책을 읽을 수 있다. 태형이는 매주 월요일과 화요일에 책을 읽는다. 태형이는 6주 안에 몇 권의 책을 읽습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1295": {
    "answer": 37,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      23,
      7,
      21
    ],
    "question": "지민이는 23조각의 사탕을 가지고 있다. 지민이는 첫날밤 7조각을 먹었고 동생이 지민에게 21조각을 더 주었다. 지민이는 지금 몇 조각의 사탕을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1296": {
    "answer": 100,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      39,
      41,
      20
    ],
    "question": "공원에는 현재 39그루의 나무가 있다. 공원 근로자들은 오늘 41그루의 나무와 내일 20그루의 나무를 심을 것이다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에는 몇 그루의 나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1297": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      6,
      6,
      10
    ],
    "question": "은지는 6개의 사과를 가지고 있다. 그녀는 태형으로부터 6개를 더 받는다. 나중에, 호석이는 가게에서 10개의 배를 산다. 은지는 모두 몇 개의 사과를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1298": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      7,
      47
    ],
    "question": "유나는 7장의 카드를 갖고 있다. 유나는 또 다른 47개의 카드를 발견했다. 유나는 모두 몇 개의 카드를 갖고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1299": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      5,
      35,
      8
    ],
    "question": "은지는 핸드폰에서 5장의 사진을 올렸고 카메라에서 35장의 사진을 올렸습니다. 만약 각각의 앨범에 같은 양의 사진을 올려 8장의 다른 앨범으로 분류했다면, 각각의 앨범에는 몇 장의 사진이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1300": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[2]+QL[3]))",
    "QL": [
      8,
      1,
      2,
      2,
      2
    ],
    "question": "민영이는 보물을 찾으면 8점을 얻습니다. 만약 민영이가 첫 단계에서 2개의 보물들을 찾고 두 번째 단계에 2개의 보물들을 찾았다면, 민영이의 점수는 몇 점입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1301": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      12,
      3
    ],
    "question": "지민이의 학급은 견학을 갈 것이다. 만약 각각의 자동차가 5명을 태울 수 있고 12명의 학생과 3명의 어른들이 있다면, 몇 대의 자동차가 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1302": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      15,
      3
    ],
    "question": "정국이는 15장의 티켓을 사고, 3개를 더 산다. 정국이가 갖고 있는 총 티켓은 몇 장입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1303": {
    "answer": 67,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      10,
      24,
      33,
      3
    ],
    "question": "윤기는 10권의 책을 가지고 있고, 남준이는 24권의 책을 가지고 있고, 태형이는 33권의 책을 가지고 있습니다. 세 명이 갖고 있는 책은 총 몇 권인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1304": {
    "answer": 5.88,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      1.08,
      4.8,
      20
    ],
    "question": "지민이는 수프에 1.08달러, 샐러드에 4.80달러를 썼다. 석진이는 20달러를 사용했다. 지민이가 사용한 금액은 얼마입니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1305": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])+QL[2])-(QL[3]+QL[4])",
    "QL": [
      7,
      12,
      4,
      6,
      13
    ],
    "question": "호석이는 7원짜리 연필, 12원짜리 지우개, 4원짜리 구슬을 사고 싶어 한다. 호석이는 6원을 가지고 있고 삼촌으로부터 13원을 받았다. 호석이가 연필, 지우개, 그리고 구슬을 사기 위해 얼마나 더 많은 돈이 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1306": {
    "answer": 78,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      43,
      19,
      16
    ],
    "question": "서랍에는 43개의 연필이 있고 책상 위에는 19개의 연필이 있다. 남준이는 16개의 연필을 책상 위에 놓았다. 현재 연필은 총 몇 자루입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1307": {
    "answer": 25.31,
    "equation": "result=QL[1]+QL[3]",
    "QL": [
      1,
      13.04,
      1,
      12.27
    ],
    "question": "남준이는 쇼핑몰에 가서 테이프 하나에 13.04원, 색종이 하나에 12.27원을 썼다. 남준이는 얼마나 많은 돈을 썼습니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1308": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      1,
      7,
      4
    ],
    "question": "쿠키 하나를 굽는 데 7분이 걸립니다. 4개의 쿠키를 굽는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1309": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.75,
      0.25
    ],
    "question": "유정이는 학교까지의 거리가 0.75km, 유나는 0.25km이다. 유정이는 유나보다 얼마나 더 멀리 가야 하는가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1310": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      2,
      4
    ],
    "question": "민영이는 시속 2km로 4km를 돌아다녔다. 민영이는 얼마나 오랫동안 돌아다녔는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1311": {
    "answer": 68,
    "equation": "result=((QL[2]+QL[4])-QL[5])",
    "QL": [
      2,
      1,
      44,
      1,
      44,
      20
    ],
    "question": "남준이는 공책 두 권을 샀다. 공책 하나는 44장이고 다른 하나는 44장이다. 남준이는 이미 20장을 사용했다. 몇 장을 사용할 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[5]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1312": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      27,
      9,
      6
    ],
    "question": "은지의 컴퓨터에는 27개의 파일이 있었다. 파일 9개를 삭제하고 나머지는 각각 6개의 파일을 넣을 수 있는 폴더에 넣었다. 은지는 몇 개의 포를 갖게 되었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1313": {
    "answer": 0.375,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      0.625,
      0.25
    ],
    "question": "케이크의 0.625가 있습니다. 형은 0.25의 케이크를 먹습니다. 그 후에 얼마의 케이크가 남았습니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1314": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      5,
      7,
      2
    ],
    "question": "유정이는 마트에서 한 시간에 5달러를 벌고 있다. 어제는 7시간을 일하고 오늘은 2시간을 일했다. 유정이는 이틀 동안 얼마나 많은 돈을 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1315": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      86,
      36
    ],
    "question": "민영이와 유정이는 86개의 쿠키를 만들었다. 둘은 36개의 빨간색 쿠키를 만들었고 나머지는 분홍색이다. 둘은 얼마나 많은 분홍색 쿠키를 만들었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1316": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      4,
      2
    ],
    "question": "교실에는 4명의 아이들이 있습니다, 각각의 학생들은 2개의 연필을 받을 것입니다. 연필이 몇 자루 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1317": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]+QL[3]",
    "QL": [
      8,
      7,
      9,
      2
    ],
    "question": "은지는 은행에 8원와 7원을 가지고 있었다. 아빠는 은지에게 9원을 주었고 엄마는 2원을 주었다. 은지는 지금 몇 원을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1318": {
    "answer": 0.75,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      0.25,
      2,
      0.5,
      4,
      2,
      4
    ],
    "question": "마트에서 0.25cm의 연필은 2원이고 0.5cm 연필은 4원입니다. 2원짜리 연필과 4원짜리 연필의 길이의 합은 얼마입니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1319": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      1,
      5,
      4
    ],
    "question": "바나나 한 개당 5달러입니다. 4개의 바나나는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1320": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      4,
      2,
      6
    ],
    "question": "남준이는 4개의 상자를 발견했고 각각의 상자 안에는 2개의 토마토와 6개의 배추가 있었다. 남준이는 총 몇 개의 음식을 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1321": {
    "answer": 93,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      96,
      3
    ],
    "question": "유나는 96개의 계란을 갖고 있다. 석진이가 3개를 빼앗는다. 유나는 계란 몇 개를 갖습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1322": {
    "answer": 1.75,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      2.5,
      0.75
    ],
    "question": "태형이는 2.50달러가 필요하고 0.75달러를 가지고 있다. 얼마나 더 많은 돈이 필요한가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1323": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      7,
      4,
      4
    ],
    "question": "정국이는 정원에 감자 7개와 당근 4개를 가지고 있었다. 토끼들은 감자 4개를 먹었다. 정국이는 지금 감자를 몇 개 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1324": {
    "answer": 14.02,
    "equation": "result=QL[2]+QL[4]",
    "QL": [
      2,
      1,
      9.91,
      2,
      4.11
    ],
    "question": "윤기는 수박 2개를 샀다. 첫 번째 수박은 9.91kg이고, 두 번째 수박은 4.11kg이다. 윤기는 총 몇 kg의 수박을 샀는가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1325": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      2,
      4,
      3
    ],
    "question": "정국이는 핸드폰에서 2장의 사진을 올렸고 카메라에서 4장의 사진을 올렸다. 만약 앨범 3개에 같은 양의 사진을 올린다면, 각각의 앨범에는 얼마나 많은 사진이 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1326": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      12,
      12,
      1
    ],
    "question": "석진이는 라면 12개를 샀다. 상자 12개에 같은 양의 라면을 담을 때 상자 하나에 담기는 라면은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1327": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2,
      4
    ],
    "question": "공원에는 장미가 2개 있습니다. 은지는 장미를 4개 더 심을 예정입니다. 공원에는 장미가 몇 개가 될 예정입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1328": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      39,
      38,
      64
    ],
    "question": "유나와 엄마는 정원에서 당근을 따고 있었다. 유나는 39개를 골랐고 엄마는 38개를 골랐다. 만약 당근 중 64개만 필요하다면, 얼마나 많은 당근이 필요하지 않는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1329": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      4
    ],
    "question": "석진이는 꽃병 8개를 가지고 있었다. 동생에게 4개를 주었다. 석진이는 몇 개의 꽃병을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1330": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      25
    ],
    "question": "만약 민영이가 반에서 5명의 친구에게 25개의 음료수를 나눈다면, 각각의 반 친구는 얼마나 많은 음료수를 얻었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1331": {
    "answer": 55,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      14,
      41,
      38
    ],
    "question": "지민이는 14개의 오렌지를 골랐고 유나는 41개의 오렌지를 골랐다. 태형이는 38개의 사과를 골랐다. 오렌지를 모두 몇 개나 골랐나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1332": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      12,
      8,
      2
    ],
    "question": "정국이는 12달러를 가지고 있었다. 만약 8달러를 썼다면, 남은 돈으로 2달러짜리 장난감을 얼마나 많이 살 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1333": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      58,
      2
    ],
    "question": "58명의 어린이들이 동물원으로 가는 버스를 타고 있습니다. 버스에는 모든 좌석에 2명의 아이들을 앉힌다. 모두 몇 개의 좌석이 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1334": {
    "answer": 70,
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      25,
      21,
      49,
      25,
      25
    ],
    "question": "지민이는 은행에 25원짜리 동전 21개를 가지고 있었다. 지민이의 아버지는 49개의 25원짜리 동전을 더 주었다. 지민이는 지금 25원짜리 동전 몇 개를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1335": {
    "answer": 100,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      39,
      41,
      20
    ],
    "question": "공원에는 현재 39개의 카네이션이 있다. 근로자들은 오늘 41개의 카네이션 와 내일 20개의 카네이션을 더 심을 것이다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에는 몇 개의 카네이션이 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1336": {
    "answer": 0.2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.4,
      0.2
    ],
    "question": "유정이는 0.4km을 달리고 0.2km을 걸었다. 유정이는 걸어가는 것보다 얼마나 더 멀리 달렸는가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1337": {
    "answer": 86,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      13,
      2,
      84
    ],
    "question": "태형이는 13개의 나무토막을 가지고 있다. 남국이는 2개의 나무토막을 가지고 있다. 남국이는 또 다른 84개의 나무토막을 찾는다. 남국이는 몇 개의 나무토막으로 갖습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1338": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      4,
      9,
      3
    ],
    "question": "민영이는 4개의 자두를, 정국은 9개의 자두를, 호석이는 자두나무에서 3개의 자두를 땄다. 자두는 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1339": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      3
    ],
    "question": "은지에게는 동전이 8개 있었다. 여동생이 은지의 동전 중 3개를 빌렸다. 은지는 지금 동전 몇 개를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1340": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[0])",
    "QL": [
      2,
      3
    ],
    "question": "유정이는 윤기의 집까지 시속 2km로 가는 데 3시간이 걸렸다. 유정이의 집과 윤기의 집 사이의 거리는 얼마나 됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1341": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=QL[4]/(QL[3]-QL[1])",
    "QL": [
      1,
      18,
      1,
      75,
      2337
    ],
    "question": "주스 한 컵을 만드는데 18원이 필요하다. 주스 한 컵은 75원에 팔립니다. 2337원의 이익을 내기 위해 주스를 몇 잔이나 팔아야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[4]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1342": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      15,
      11
    ],
    "question": "민영이는 15에 누를 가지고 있었다. 민영이는 연필을 11엔에 샀다. 민영이에게는 돈이 얼마나 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1343": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      4,
      5,
      8
    ],
    "question": " 은지는 상자 4개와 상자 5개를 샀습니다. 각 상자에는 8장의 도화지가 들어있었다. 은지는 도화지를 총 몇 장 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1344": {
    "answer": 0.52,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.14,
      0.38
    ],
    "question": "은지가 0.14kg의 포도와 0.38kg의 감을 샀습니다. 총 몇 kg의 과일을 샀습니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1345": {
    "answer": 672,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      84,
      8
    ],
    "question": "호석이는 84개의 파란색 구슬을 가지고 있다. 은지는 호석이보다 8배나 더 많은 파란색 구슬을 가지고 있다. 은지는 몇 개의 파란 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1346": {
    "answer": 4.05,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9.14,
      6.81,
      20
    ],
    "question": "지민이는 장난감을 샀다. 지민이는 9.14달러짜리 축구공과 6.81달러짜리 야구공에 20달러를 지불했다. 지민이는 얼마의 거스름돈을 받아야 합니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1347": {
    "answer": 73,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      82,
      9
    ],
    "question": "태형이는 82장의 카드를 가지고 있다. 호석이가 9장을 빼앗았다. 태형이에게는 몇 장의 카드가 남습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1348": {
    "answer": 0.625,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.125,
      0.5
    ],
    "question": "수영장에 오전에는 0.125m, 오후에는 0.5m만큼 눈이 내렸다. 총 내린 눈의 양은 얼마였습니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1349": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      9,
      13,
      41
    ],
    "question": "유나는 각각의 가방에 9개의 쿠키를 담는다. 만약 13개의 흰 쿠키와 41개의 검은 쿠키가 있다면, 얼마나 많은 가방이 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1350": {
    "answer": 350,
    "equation": "result=((QL[1]/QL[0])*QL[4])+((QL[3]/QL[0])*QL[4])",
    "QL": [
      2,
      100,
      2,
      75,
      4
    ],
    "question": "유나가 2시간에 100m 책꽂이를 만들 수 있고 지민이는 2시간에 75m 책꽂이를 만들 수 있다면, 유나와 지민이는 4시간에 몇 m의 책꽂이를 만들 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1351": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      23,
      10,
      47
    ],
    "question": "유나가 정원에서 23개의 배추를 뽑았습니다. 10개의 배추를 버리고 그리고 다음 날 47개의 배추를 더 뽑았다면, 얼마나 많은 배추를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1352": {
    "answer": 0.53,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.32,
      0.21
    ],
    "question": "월요일에는 0.32cm, 화요일에는 0.21cm의 눈이 내렸습니다. 월요일과 화요일에 눈이 얼마나 왔나요? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1353": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      9,
      19,
      8
    ],
    "question": "윤기의 화분에는 9개의 꽃만 꽂을 수 있다. 19개의 백합과 8개의 국화를 꽂아야 한다면 얼마나 많은 화분이 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1354": {
    "answer": 74,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      126,
      200
    ],
    "question": "작년에는 126개의 집이 있었습니다. 올해에는 200개의 집이 있습니다. 얼마나 많은 집을 지었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1355": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      10,
      38,
      2
    ],
    "question": "정국이는 10권의 책을 가지고 있다. 태형이는 38권의 책을 가지고 있다. 두 사람은 몇 권의 책을 함께 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1356": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      14,
      8,
      3
    ],
    "question": "유나는 사탕 14상자를 샀고, 동생에게 8상자를 주었다. 각각의 상자가 사탕 3개를 가지고 있다면, 유나는 사탕 몇 조각들을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1357": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      34,
      47
    ],
    "question": "정국이는 34달러를 가지고 있다. 47달러를 가지려면 얼마나 더 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1358": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      2,
      27,
      5
    ],
    "question": "정국이는 작년에 2달러를 벌었고 올해에 27달러를 벌었다. 정국이가 5달러를 쓴다면, 얼마의 돈이 남는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1359": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "호석이는 5개의 야구공을 가지고 있다. 석진이는 호석이의 야구공 중 3개을 샀다. 호석이는 지금 얼마나 많은 야구공을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1360": {
    "answer": 0.2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.6,
      0.4
    ],
    "question": "지민이와 친구들은 저울에 나무토막을 놓았습니다. 노란색 나무토막의 무게는 0.6g, 녹색 나무토막의 무게는 0.4g이었습니다. 노란색 나무토막은 녹색 나무토막보다 무게가 얼마나 더 나갔나요? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1361": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      70,
      27
    ],
    "question": "민영이는 바다에서 70마리의 조개를 발견했다. 민영이는 지민이에게 조개 중 일부를 주었다. 민영이는 27마리의 조개를 가지고 있다. 민영이는 지민이에게 얼마나 많은 조개를 주었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1362": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      2,
      4,
      5
    ],
    "question": "윤기는 수학 숙제 2개와 독서 숙제 4개를 가지고 있었다. 만약 각 숙제에 5개의 문제가 있다면, 윤기는 총 몇 개의 문제를 풀어야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1363": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      20,
      14,
      19
    ],
    "question": "석진이와 엄마는 화단에서 오이를 따고 있었다. 석진이는 20개를 땄고 엄마는 14개를 땄다. 19개의 오이가 남았다면, 얼마나 많은 오이를 버렸는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1364": {
    "answer": 117,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      48,
      30,
      39,
      45
    ],
    "question": "서랍에는 48개의 지우개가 있고 책상에는 30개의 지우개가 있습니다. 정국이는 39개의 지우개와 45명의 자를 책상 위에 놓았습니다. 현재 지우개가 총 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1365": {
    "answer": 0.75,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])/((QL[0]+QL[1])+QL[2])",
    "QL": [
      4,
      3,
      9,
      1
    ],
    "question": "4개의 빨간 장난감, 3개의 파란색 장난감, 그리고 9개의 녹색 장난감이 있다. 무작위로 1개의 장난감을 선택을 선택할 때 빨간색이 아닐 확률은 얼마입니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1366": {
    "answer": 2.75,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8.75,
      6
    ],
    "question": "할아버지가 8.75개의 씨앗으로 하루를 시작했습니다. 아침에 씨앗을 뿌린 후, 6개의 씨앗이 남았습니다. 할아버지는 얼마나 많은 양의 씨앗을 뿌렸었습니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1367": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      3,
      2,
      5
    ],
    "question": "태형이는 3개의 배를 골랐고 정국이는 나무에서 2개의 배를 골랐다. 지민이는 나무에서 5개의 사과를 골랐다. 총 몇 개의 배가 선택되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1368": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      33,
      2
    ],
    "question": "남준이는 각각의 가방에 5개의 쿠키가 담는다. 33개의 보라색 쿠키와 2개의 초록색 쿠키를 가지고 있다면 얼마나 많은 가방이 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1369": {
    "answer": 162,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      648,
      4
    ],
    "question": "648개의 연필이 있다. 만약 4개의 연필을 각각의 상자에 넣는다면, 몇 개의 상자가 채워질까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1370": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      2
    ],
    "question": "남준이는 8개의 주황색 풍선을 가지고 있지만 2개를 잃어버렸다. 남준이는 지금 얼마나 많은 주황색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1371": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      4,
      8
    ],
    "question": "은지는 4장의 카드를 갖고 있습니다. 은지의 아버지는 은지에게 8장을 더 줍니다. 은지는 얼마나 많은 카드를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1372": {
    "answer": 10.33,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      11.16,
      0.83
    ],
    "question": "철 조각의 무게는 11.16kg이고 알루미늄 조각의 무게는 0.83kg이다. 철 조각이 알루미늄 조각보다 얼마나 더 무거운가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1373": {
    "answer": 0.2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.6,
      0.4
    ],
    "question": "은지는 0.6km을 달리고 0.4km을 걸었다. 은지는 걸어가는 것보다 얼마나 더 멀리 뛰었는가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1374": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]-QL[3]",
    "QL": [
      2,
      7,
      1,
      1
    ],
    "question": "지민이는 김밥, 라면, 그리고 빵을 사고 싶어 합니다. 김밥은 2원, 라면은 7원, 빵은 1원이다. 지민이는 1원을 가지고 있다. 지민이는 얼마나 더 많은 돈이 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1375": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      8,
      4,
      4
    ],
    "question": "정국에게는 8마리의 흰색 강아지와 4마리의 갈색 강아지가 있었다. 정국이는 친구들에게 강아지 4마리를 주었다. 정국이는 얼마나 많은 강아지를 기르고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1376": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      5,
      3,
      4
    ],
    "question": "5개의 가위와 3개의 연필이 서랍 안에 있다. 유정이는 4개의 가위를 서랍 안에 두었다. 지금 가위는 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1377": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      240,
      8
    ],
    "question": "도서관에는 240권의 책이 있다. 각각의 선반에는 8권의 책이 꽂혀 있다. 도서관에 선반이 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1378": {
    "answer": 2.4,
    "equation": "result=const1/((const1/QL[0])+(const1/QL[1]))",
    "QL": [
      4,
      6,
      2
    ],
    "question": "태형이가 4시간 안에 집을 검은색으로 칠할 수 있고, 유정이는 6시간 안에 집을 노란색으로 칠할 수 있다면, 둘 다 함께 집을 칠하는 데 몇 시간이 걸릴까요? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const1"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1379": {
    "answer": 0.92,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      0.75,
      1.67
    ],
    "question": "어떤 수에서 0.75만큼 증가된 숫자는 1.67입니다, 어떤 수는 무엇입니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1380": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[1]))",
    "QL": [
      9,
      2,
      2
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 9개의 새장이 있습니다. 만약 각각의 새장에 2마리의 앵무새와 2마리의 비둘기가 있다면, 애완동물 가게에는 총 몇 마리의 새가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1381": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      64,
      14
    ],
    "question": "남준이는 64개의 보라색 구슬을 가지고 있습니다, 14개의 구슬을 지민이에게 주었습니다. 남준이는 지금 얼마나 많은 보라색 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1382": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      10,
      2
    ],
    "question": "유정이는 10장의 티켓을 가지고 있다.  티켓을 2명의 친구에게 나누어준다면, 친구는 각각 몇 장의 티켓을 얻는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1383": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      36,
      7
    ],
    "question": "윤기는 36개의 스티커를 갖고 있다. 윤기는 정국이에게 스티커 7개를 준다. 윤기에게는 몇 개의 스티커가 남습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1384": {
    "answer": 18.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      10.2,
      8.6
    ],
    "question": "유정이는 10.2m를 걷고 8.6m를 뛰었습니다. 유정이는 총 몇 m를 이동했습니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1385": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=(QL[2]*QL[1])",
    "QL": [
      1,
      2,
      5
    ],
    "question": "민영이가 한 시간당 2km로 박물관에서 주차장까지 가는 데 5시간이 걸렸다. 박물관과 주차장 사이의 거리는 얼마나 됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1386": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      12,
      3
    ],
    "question": "호석이는 과자 12 조각을 준비했습니다. 세 명이 같은 양의 과자를 먹는다면, 호석이는 몇 조각을 먹었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1387": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      4,
      5
    ],
    "question": "윤기는 네 개의 사과를 가지고 있다. 남준이는 윤기에게 다섯 개를 더 주었다. 윤기는 몇 개의 사과를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1388": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])",
    "QL": [
      71,
      43,
      1,
      7
    ],
    "question": "윤기는 71개의 과자를 구웠다. 호석이가 과자 43개를 먹었다. 한 상자에 과자를 7개 담는다면, 얼마나 많은 과자 상자를 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1389": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      10,
      2
    ],
    "question": "은지는 태형이의 집으로 걸어갔다. 은지의 집에서 태형이의 집까지는 10km이다. 은지가 가는 데 2시간이 걸렸다. 은지는 얼마나 빨리 걸었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1390": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      2,
      6,
      5
    ],
    "question": "석진이는 2개의 상자를 가지고 있다. 각각의 상자에는 6개의 테이프와 5개의 풀이 있다. 석진은 테이프를 몇 개 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1391": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      69,
      51
    ],
    "question": "태형이는 69kg이다. 지민이는 51kg이다. 태형이는 지민이보다 얼마나 무겁습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1392": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[3])-QL[2])",
    "QL": [
      40,
      1,
      25,
      21
    ],
    "question": "40개의 오렌지가 한 상자에 담겨있다. 25개의 오렌지를 버리고 21개의 오렌지를 그 상자에 넣는다면 얼마나 많은 오렌지가 그 상자에 들어있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1393": {
    "answer": 0.6,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.2,
      0.4
    ],
    "question": "동물원의 곰은 0.2 바구니의 물고기와 0.4 바구니의 오리를 먹습니다. 곰은 하루에 얼마나 많은 양의 동물을 먹나요? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1394": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      35,
      7,
      4
    ],
    "question": "민영이는 올해 35달러를 벌었다. 그중 7달러를 썼다면, 남은 돈으로 4달러 포도를 얼마나 많이 살 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1395": {
    "answer": 7.5,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      15,
      22.5
    ],
    "question": "어떤 숫자가 15만큼 증가하면 22.5와 같다. 원래 숫자는 무엇인가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1396": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      10,
      5,
      1
    ],
    "question": "작년에는 총 10개의 축구 경기가 있었다. 축구 경기가 5개월 동안 열렸다면, 한 달 동안 얼마나 많은 축구 게임이 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1397": {
    "answer": 629,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      37,
      17
    ],
    "question": "37개의 바구니가 있다. 각 바구니에는 17개의 사과가 있다. 사과는 모두 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1398": {
    "answer": 59,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      78,
      19
    ],
    "question": "은지에게는 나무토막이 78개 있다. 탑을 쌓기 위해 19개의 나무토막을 사용한다면, 나무토막이 몇 개 남을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1399": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      46,
      276
    ],
    "question": "남준이는 1년에 46달러를 번다. 남준이 총 276달러를 벌기 위해서는 몇 년이 필요한가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1400": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      14,
      7,
      6
    ],
    "question": "유나는 사탕 상자 14개를 샀고 동생에게 상자 7개를 주었다. 각각의 상자에는 고양이 6마리가 있다. 유나는 고양이를 몇 마리 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1401": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      26,
      36,
      48
    ],
    "question": "지민이는 26마리의 달팽이와 병아리 36마리를 가지고 있었다. 지민이의 동물 48마리가 없어졌다면, 얼마나 많은 동물이 남아있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1402": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]",
    "QL": [
      0.75,
      2,
      8
    ],
    "question": "어떤 수에 0.75를 곱하고 2를 더한 결과는 8이다. 어떤 수는?.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1403": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(8/QL[0])*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      8.0,
      0.75
    ],
    "question": "수박 1kg이 8.00달러의 가치가 있다면, 수박 0.75kg은 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "Integer",
                [
                  "8"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1404": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      54,
      28
    ],
    "question": "작년에는 농장에 54개의 화단이 있었다. 지금 농장에는 28개의 화단이 있다. 얼마나 많은 화단이 없어졌는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1405": {
    "answer": 227,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      122,
      105
    ],
    "question": "윤기는 122개의 감을 샀고 지민이는 105개의 귤을 샀다. 총 몇 개의 과일을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1406": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      5,
      7,
      18
    ],
    "question": "은지는 5개의 감을 가지고 있다. 그녀는 감을 7개를 더 삽니다. 나중에, 은지는 가게에서 18개의 귤을 삽니다. 은지는 총 몇 개의 감을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1407": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      8,
      4,
      2
    ],
    "question": "한 상자에 8개의 탁구공이 있다. 학교에 4개의 상자가 있었지만, 상자 2개가 없어졌다. 학교에는 몇 개의 탁구공이 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1408": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[3])",
    "QL": [
      62,
      8,
      1,
      9
    ],
    "question": "식당은 62개의 사과가 있었다. 사과 8개를 학생들에게 나누어주고 나머지는 파이를 만드는데 사용하기로 결정했다. 파이 하나를 만드는데 9개의 사과가 필요하다면, 얼마나 많은 파이를 만들 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1409": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      45,
      450
    ],
    "question": "비행기를 이용하는데 시간당 45엔이 필요하다. 총 450엔이 들었다면, 비행기를 몇 시간 동안 이용했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1410": {
    "answer": 1082,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      170,
      912
    ],
    "question": "들판에 흰토끼는 170마리, 보라색 토끼는 912마리 있다. 토끼는 모두 몇 마리입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1411": {
    "answer": 0.33,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.83,
      0.5
    ],
    "question": "유나의 키는 0.83m이고 이모의 키는 0.5m이다. 유나는 유나의 이모보다 얼마나 더 큰가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1412": {
    "answer": 22,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      35,
      21,
      34
    ],
    "question": "호석이는 35개의 녹색 수건과 21개의 하얀 수건을 샀습니다. 호석이가 누나에게 34개의 수건을 준다면, 호석이는 몇 개의 수건을 가지게 됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1413": {
    "answer": 42.33,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      15,
      14.82,
      12.51
    ],
    "question": "유정이는 토끼 15마리, 고래 14.82마리, 닭 12.51마리를 샀다. 유정이는 동물을 얼마나 많이 샀는가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1414": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      15,
      39
    ],
    "question": "유나는 올해 15개의 농구공을 샀다. 작년에는 39개의 농구공을 샀다. 유나는 총 몇 개의 농구공을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1415": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      3,
      7,
      8
    ],
    "question": "민영이는 3개의 상자를 가지고 있다. 각각의 상자에는 7개의 달걀과 8개의 닭이 있다. 민영이는 얼마나 많은 달걀을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1416": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      59,
      9
    ],
    "question": "은지는 59kg이고 남준이는 9kg이다. 은지는 남준이보다 얼마나 무거울까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1417": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      2,
      2
    ],
    "question": "정국이는 2개의 색연필을 가지고 있다. 윤기는 2개의 색연필을 가지고 있다. 만약 윤기가 색연필을 모두 정국에게 준다면, 정국은 얼마나 많은 색연필을 가지게 될까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1418": {
    "answer": 10.46,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5.36,
      5.1
    ],
    "question": "은지는 김밥에 5.36엔, 샐러드에 5.10엔을 썼다. 음식값의 합은 얼마입니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1419": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      11,
      34,
      14
    ],
    "question": "서랍 안에는 11개의 자와 34개의 색연필이 있다. 유정이는 14명의 자를 서랍에 두었다. 서랍에는 총 몇 개의 자가 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1420": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      3,
      37,
      8
    ],
    "question": "윤기는 3달러를 저축했었다. 37달러를 더 받는다면, 8달러 장난감을 얼마나 많이 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1421": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=((Q[1]-Q[2])/Q[1])*const100",
    "QL": [
      1,
      42.0,
      33.6
    ],
    "question": "신발 한 켤레의 비용이 42.00원에서 33.60원으로 줄었다. 할인율은 얼마일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "Q[1]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "Q[2]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "Q[1]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1422": {
    "answer": 6003,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      261,
      23
    ],
    "question": "261개의 어항이 있다. 각각의 어항에는 23마리의 물고기가 있다. 얼마나 많은 물고기들이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1423": {
    "answer": 34.72,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      11.08,
      14.33,
      9.31
    ],
    "question": "지민이는 블루베리에 11.08달러, 사과에 14.33달러, 복숭아에 9.31달러를 지불했다. 지민이는 과일에 얼마나 많은 돈을 썼습니까? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1424": {
    "answer": 1480,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      8,
      185
    ],
    "question": "유정이는 배구공 8개를 팔았다. 각각의 배구공이 185원에 팔렸다면, 유정은 총 얼마의 돈을 얻었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1425": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      6,
      8
    ],
    "question": "거위는 6개의 다리를 가지고 있다. 거위 8마리의 다리는 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1426": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      14,
      2
    ],
    "question": "남준이는 지민이의 집으로 조깅을 했다. 남준이의 집에서 지민이의 집까지는 14mm이다. 남준이는 지민이의 집으로 가는 데 2시간이 걸렸다. 남준이는 얼마나 빨리 갔는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1427": {
    "answer": 31,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      18,
      49
    ],
    "question": "은지는 어항에 약간의 물고기를 가지고 있다. 유정이는 은지에게 18마리의 물고기를 더 주었다. 이제 은지는 49지민의 물고기를 가지고 있다. 은지는 처음에 몇 마리의 물고기를 가지고 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1428": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      14,
      22
    ],
    "question": "축구장에는 14명의 아이들이 있었다. 22명의 아이들이 더 참가하기로 결정했다. 이제 얼마나 많은 아이들이 축구장에 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1429": {
    "answer": 0.2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.4,
      0.2
    ],
    "question": "태형이는 0.4m을 달렸고 0.2m을 걸었다. 태형이는 걸어가는 것보다 얼마나 더 멀리 달렸는가? 소수점을 포함하여 정답을 쓰시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1430": {
    "answer": 488,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      709,
      221
    ],
    "question": "석진이는 709개의 녹색 풍선을 가지고 있습니다. 석진이는 풍선 221개를 정국이에게 주었습니다. 석진이는 몇 개의 녹색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1431": {
    "answer": 1250,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      5,
      250
    ],
    "question": "지민이는 5일 동안 자동차를 탔다. 지민이는 매일 250km를 운전했다. 총 몇 마일을 운전했을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1432": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[3]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      2,
      2,
      1,
      8
    ],
    "question": "은지는 2개의 의자와 2개의 책상을 샀다. 하나의 가구를 조립하는데 8분이 걸린다면, 모든 가구를 조립하는데 시간이 얼마나 걸리는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1433": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      4,
      5
    ],
    "question": "태형이에게는 4명의 사촌이 있다. 각각의 사촌에게 껌을 5조각씩 주려면 얼마나 많은 껌이 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1434": {
    "answer": 38,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      43,
      19,
      14
    ],
    "question": "정국이는 43권의 책을 가지고 있었다. 19권의 책을 팔고 14권의 샀다면, 정국이는 얼마나 많은 책을 가지게 될까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1435": {
    "answer": 84,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      88,
      4
    ],
    "question": "유정이는 88개의 바나나를 가지고 있다. 유정이는 호석이에게 바나나 4개를 나누어준다. 유정이에게는 얼마나 많은 바나나가 남을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1436": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[0])-QL[2])",
    "QL": [
      10,
      4,
      3
    ],
    "question": "태형이가 10권의 책을 갖고 있다. 책을 4권 더 사고 3권을 팔았을 때, 얼마나 많은 책이 남아 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1437": {
    "answer": 22,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      18,
      4
    ],
    "question": "석진이의 머리카락 길이는 18cm이다. 머리카락이 4cm 더 자란다면, 총 길이는 얼마일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1438": {
    "answer": 33,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      11,
      4,
      26
    ],
    "question": "남준은 11개의 양말을 가지고 있었다. 남준이가 4개의 오래된 양말을 버리고 26개의 새 양말을 샀다면, 얼마나 많은 양말을 가질까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1439": {
    "answer": 65,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      29,
      16,
      20
    ],
    "question": "정국이는 29마리의 거위를 길렀고, 은지는 16마리의 거위를 길렀고, 윤기는 20마리의 거위를 길렀습니다. 모두 몇 마리의 거위를 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1440": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      82,
      10,
      9
    ],
    "question": "윤기는 도서관에서 책을 치우는 것을 돕고 있다. 총 82권의 책이 있는데 지민이 10권을 가져가고 나머지는 윤기에게 맡긴다. 만약 책꽂이마다 책을 9권을 넣을 수 있다면, 모든 책을 꽂기 위해서 얼마나 많은 책꽂이가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1441": {
    "answer": "16",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      43,
      27
    ],
    "question": "지민은 과수원에서 43개의 사과를 따고, 27개의 사과를 민영이에게 주었습니다. 지민은 지금 사과를 몇 개 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1442": {
    "answer": 105,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      46,
      47,
      12
    ],
    "question": "지민은 46개의 배를 골랐고, 석진은 47개의 배를 골랐고, 그리고 은지는 12개의 배를 골랐습니다. 총 몇 개의 배가 골라졌습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1443": {
    "answer": "12",
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      7,
      9,
      3,
      5
    ],
    "question": "호석은 오백 원 7개와 백원 9개를 가지고 있었다. 그의 아빠는 그에게 오백 원 3개와 백원 5개를 주었다. 호석은 지금 백 원짜리를 몇 개 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1444": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      344,
      43
    ],
    "question": "석진이 344개의 사탕을 가지고 있다. 만약 43명의 학생에게 사탕을 고르게 나누어 준다면, 각각의 학생은 사탕 몇 개를 받습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1445": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      26,
      27,
      27
    ],
    "question": "(가) 레스토랑에서 26명의 손님이 기다리고 있었다. 점심시간에 27명의 손님이 더 기다리게 되었다. 만약 27명의 손님이 기다리다가 (가) 레스토랑을 방문하지 않고 떠났다면, 얼마나 많은 손님이 (가) 레스토랑을 방문했을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1446": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      74,
      59
    ],
    "question": "민영은 74개의 땅콩을 가지고 있다. 그런데 길을 가다가 59개의 땅콩을 잃어버렸다. 민영은 지금 얼마만큼의 땅콩을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1447": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      7,
      3,
      3
    ],
    "question": "(가) 놀이공원에서 태형은 관람차를 7번, 범퍼카는 3번 탔다. 만약 각 놀이기구를 타는데 필요한 표가 3장이라면, 태형은 몇 장의 표를 사용하였는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1448": {
    "answer": 600,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      7,
      5,
      300
    ],
    "question": "(가) 식당에서 일하는 유나에게 7명의 손님이 있었는데 그중 5명은 돈을 내지 않았다. 돈을 낸 사람들이 각각 300원씩 냈다면, 유나는 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1449": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[1])",
    "QL": [
      66,
      8,
      10
    ],
    "question": "정국은 친구의 결혼식을 위한 꽃다발을 만들기 위해 66개의 꽃을 골랐습니다. 그리고 각 꽃다발마다 8개의 꽃을 사용해 꽃다발을 만들고 있었다. 만약 10개의 꽃이 시들어서 사용하지 못한다면, 정국은 몇 개의 꽃다발을 만들 들 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1450": {
    "answer": 630,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      530,
      100
    ],
    "question": "은지는 점심으로 햄버거 세트를 샀다. 햄버거에 530원, 콜라에 100원을 썼다. 은지는 점심값으로 총 얼마를 사용했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1451": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      5,
      45
    ],
    "question": "유나는 지난 5일 동안 45시간을 일했습니다. 만약 유나가 매일 같은 양의 시간을 일했다고 가정한다면, 유나는 매일 얼마나 오래 일했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1452": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      4,
      36
    ],
    "question": "유정의 침대 밑에 커다란 가방들이 놓여 있었다. 그리고 유정은 가방들에 공을 담았다. 만약 각 가방에 4개의 공을 담을 수 있고 유정이 36개의 공을 가지고 있다면, 총 몇 개의 가방에 공이 담겼습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1453": {
    "answer": 416,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      563,
      147
    ],
    "question": "남준은 숙제를 하기 위해 563쪽의 책을 읽어야 한다. 남준이 147쪽을 읽었다고 하면, 남준이 읽어야 하는 나머지 쪽수는 몇 장인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1454": {
    "answer": "0.20",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.6,
      0.4
    ],
    "question": "윤기는 총 0.6km의 거리 중 0.4km를 걸었다. 윤기가 걸어가야 하는 남은 거리는 몇 km 인가? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1455": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      15,
      49,
      19
    ],
    "question": "애완동물 가게에 15마리의 검은색 고양이와 49마리의 하얀색 고양이가 있었다. 총 19마리의 고양이를 팔았다고 하면, 애완동물 가게에 남은 고양이는 몇 마리인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1456": {
    "answer": 108,
    "equation": "result=QL[0]*const12",
    "QL": [
      9
    ],
    "question": "남준은 9다스의 연필을 가지고 있다. 남준은 얼마나 많은 연필을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const12"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1457": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      70,
      27
    ],
    "question": "태형은 해변에서 70개의 조개껍질을 발견했다. 태형은 은지에게 조개껍질의 일부를 주었다. 태형에게 27개의 조개껍질이 남아 있다면, 태형은 은지에게 얼마나 많은 조개껍질을 주었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1458": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      8,
      2,
      7
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 8개의 새장이 있습니다. 만약 각각의 새장에 2마리의 파란색 앵무새와 7마리의 빨간색 앵무새가 가지고 있다면, 애완동물 가게에는 총 몇 마리의 앵무새가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1459": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[2])",
    "QL": [
      1,
      2,
      8
    ],
    "question": "석진은 1시간에 2km를 걸을 수 있다. 만약 8시간 동안 걷는다면, 석진 총 몇 km을 걸을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1460": {
    "answer": "12",
    "equation": "result=QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      18,
      30,
      18
    ],
    "question": "정국은 빨간 장미 18송이와 파란 장미 30송이를 가지고 있었다. 유정이 정국에게 파란 장미 18송이를 받았다고 하면, 정국은 지금 파란 장미를 몇 송이 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1461": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      31,
      5,
      9
    ],
    "question": "지민은 핸드폰으로 31장의 사진을 올렸고 그녀의 디지털카메라에서 페이스북으로 5장의 사진을 올렸다. 만약 지민이 각 앨범마다 9장의 사진을 넣는다면, 앨범은 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1462": {
    "answer": "0.25",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.75,
      0.5
    ],
    "question": "호석은 치마에서 0.75cm, 바지에서 0.5cm를 잘라냈다. 호석은 바지보다 치마를 몇 cm 더 잘랐습니까? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1463": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      36,
      6
    ],
    "question": "윤기에게는 총 36개의 바나나가 있다. 만약 바나나를 총 6개의 바구니에 나누어 담는다면, 각 바구니에는 몇 개의 바나나가 들어있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1464": {
    "answer": 929,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      542,
      387
    ],
    "question": "(가) 학교에, 542명의 여학생과 387명의 남학생들이 있다. (가) 학교에는 총 몇 명의 학생이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1465": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      2,
      8
    ],
    "question": "남준은 2개의 피자를 샀다. 각 피자는 8 조각으로 나누어져 있다. 남준이 모든 피자를 먹었다면, 남준은 총 몇 조각의 피자를 먹었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1466": {
    "answer": "84",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      18,
      26,
      40
    ],
    "question": "유정은 18개의 구슬을 가지고 있었다. 남준은 유정에게 26개의 새로운 구슬을 주었고, 또한 유정은 40개의 구슬을 더 샀다. 유정은 지금 얼마나 많은 구슬을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1467": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      5,
      2
    ],
    "question": "민영은 공책 5개를 가지고 있었다. 민영은 유정에게 공책 2개를 주었다. 그러면 민영은 지금 공책 몇 권을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1468": {
    "answer": 834,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      204,
      630
    ],
    "question": "(가) 학교에는 204명의 남학생과 630명의 여학생이 있습니다. (가) 학교의 학생은 몇 명입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1469": {
    "answer": 13020,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])+QL[2]",
    "QL": [
      560,
      22.5,
      420
    ],
    "question": "윤기는 시간당 560원을 번다. 윤기는 22.5시간을 일했고 추가로 420원을 받았다. 윤기가 번 돈은 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1470": {
    "answer": "1.70",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      4.1,
      2.4
    ],
    "question": "4.1kg의 모래를 실은 트럭이 공사장으로 이동하고 있었다. 그런데 도중에 2.4kg의 모래를 쏟아버렸다. 트럭이 가지고 있는 모래는 몇 kg 인가? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1471": {
    "answer": 90,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      6,
      4,
      9
    ],
    "question": "유정은 초콜릿 사탕 6상자와 캐러멜 사탕 4상자를 샀다. 만약 각각의 상자 안에 9개의 사탕이 들어있다면, 유정은 총 얼마나 많은 사탕을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1472": {
    "answer": 99,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      91,
      8
    ],
    "question": "은지는 91개의 사과를 가지고 있다. 유정은 은지에게 8개의 사과를 더 주었다. 은지는 총 몇 개의 사과를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1473": {
    "answer": 14.02,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5.91,
      8.11
    ],
    "question": "한 건설회사가 5.91kg의 자갈과 8.11kg의 모래를 구입했다. 그 회사는 총 몇 kg의 재료를 샀습니까? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1474": {
    "answer": "82",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      38,
      44
    ],
    "question": "지민은 38마리의 강아지를 키우고 있고, 민영은 44개의 강아지를 키우고 있다. 그들은 총 몇 마리의 강아지를 키우고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1475": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      33,
      26
    ],
    "question": "호석은 모든 오래된 책들을 팔기로 결심했다. 그동안 모든 33권의 책 중에서. (가) 서점에 26권의 책을 팔았다. 호석은 지금 몇 권의 책을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1476": {
    "answer": 95,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      86,
      9
    ],
    "question": "86개의 수박이 있습니다. 9개의 수박을 더하면, 총 수박은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1477": {
    "answer": 1035,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      23,
      45
    ],
    "question": "각각의 가방에는 23개의 귤이 들어있다. 45개의 가방에 귤이 총 몇 개나 들어있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1478": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      45,
      9
    ],
    "question": "윤기는 45개의 사과를 땄다. 은지는 9개의 사과를 땄다. 윤기는 은지보다 몇 배나 많은 사과를 땄습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1479": {
    "answer": 1.25,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      4,
      5
    ],
    "question": "남준은 시속 4km로 5km을 걸었다. 남준은 몇 시간 동안 걸었습니까? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1480": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      6,
      4
    ],
    "question": "올해는 총 6개의 축구 시합이 있었는데, 민영은 그중 4개의 경기를 못 봤다. 민영이는 총 몇 개의 축구 경기를 보았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1481": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])+QL[2])-QL[3]",
    "QL": [
      11,
      19,
      7,
      8,
      3
    ],
    "question": "태형은 11달러짜리 사전, 19달러짜리 공룡 책, 7달러짜리 어린이 요리책을 사려고 한다. 이때 총 가격에서 8달러를 할인받았다고 하면, 태형이 세 권의 책을 모두 사기 위해 필요한 돈은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1482": {
    "answer": 170.1,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*QL[2]",
    "QL": [
      6,
      145.8,
      7
    ],
    "question": "은지가 6개월 인터넷 서비스에 145.80달러를 지불한다고 하면, 7개월간의 인터넷 서비스 비용은 얼마나 드는가? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1483": {
    "answer": 3500,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      500,
      9,
      2
    ],
    "question": "(가) 식당에서 성인 식사는 500원이고 아이들은 무료로 먹는다. 만약 9명의 성인이 들어오고 2명은 아이들이라면, 식사하는데 총비용은 얼마가 들겠는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1484": {
    "answer": 39,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      17,
      32,
      10
    ],
    "question": "17명의 여학생과 32명의 남학생이 학교 농구팀에 지원했습니다. 만약 이중 10명만 농구팀에 합격할 수 있다면, 떨어진 학생은 총 몇 명입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1485": {
    "answer": 180,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[2])+(QL[1]*QL[3])",
    "QL": [
      6,
      8,
      6,
      18
    ],
    "question": "학생들이 견학을 갔다. 그들은 6대의 택시와 8대의 버스에 나누어 탔다. 택시에는 6명씩, 버스에는 18명씩 타고 있었다. 얼마나 많은 학생들이 견학을 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1486": {
    "answer": "60",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      18,
      9,
      42
    ],
    "question": "유정은 18권의 책을 가지고 있고, 9권의 책을 읽었다. 그리고 태형은 42권의 책을 가지고 있다. 그들이 가지고 있는 책은 총 몇 권입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1487": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      31,
      19
    ],
    "question": "정국은 유정보다 31개의 꽃병을 더 가지고 있다. 유정은 19개의 꽃병을 가지고 있다. 정국은 꽃병 몇 개를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1488": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      2,
      10
    ],
    "question": "은지는 지난달에 (가) 과일가게에 두 번 갔다. 은지는 가게에 갈 때마다 10개의 감을 산다고 한다. 그러면 은지는 지난달에 몇 개의 감을 샀는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1489": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      12,
      8
    ],
    "question": "울타리에는 12마리의 새들이 있다. 8마리의 새들이 더 울타리 위에 앉는다면, 지금 울타리 위에 얼마나 많은 새들이 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1490": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]",
    "QL": [
      2,
      5,
      17
    ],
    "question": "2 곱하기 A 더하기 5는 17이다. 그 숫자를 찾아라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1491": {
    "answer": 875,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])*QL[2]",
    "QL": [
      3,
      375,
      7
    ],
    "question": "만약 사과가 3kg에 375원이라면, 7kg의 사과는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1492": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9,
      3
    ],
    "question": "(가) 식당은 점심시간에 제공할 햄버거 9개를 만들었는데. 3개만 제공되었다. 남은 햄버거는 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1493": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      12,
      6,
      6
    ],
    "question": "호석은 12개의 감자를 요리해야 하는데 현재까지 6개의 감자를 요리하였다. 만약 각 감자를 요리하는데 6분이 걸린다면, 나머지 감자를 요리하는데 얼마나 걸릴까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1494": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      14,
      31,
      5
    ],
    "question": "태형은 잔디를 깎아서 14달러, 아르바이트로 31달러를 벌었다. 만약 태형이 하루에 5달러씩 쓴다면, 태형이 번 돈은 며칠 동안 쓸 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1495": {
    "answer": 6000,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      600,
      5,
      5
    ],
    "question": "민영은 (가) 문구점에서 시간당 600원을 벌면서 일했다. 월요일에는 5시간을 일했고 화요일에는 5시간을 일했다. 민영은 이틀 동안 얼마나 많은 돈을 벌었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1496": {
    "answer": 333,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      231,
      102
    ],
    "question": "석진은 231개의 빨간색 색연필과 102개의 파란색 색연필을 가지고 있다. 석진은 모두 몇 개의 색연필을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1497": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      10,
      8
    ],
    "question": "은지는 토요일에 10개의 유리병과 8개의 알루미늄 캔을 주웠습니다. 은지는 모두 몇 개의 쓰레기를 주웠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1498": {
    "answer": 120,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      42,
      78
    ],
    "question": "유나는 바구니에 42개의 딸기를 가지고 있었다. 이때 유나는 78개의 딸기를 더 땄다. 유나는 지금 얼마나 많은 딸기를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1499": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      48,
      6,
      6
    ],
    "question": "(가) 학교의 야구팀은 48명의 기존 선수들과 6명의 새로운 선수들을 보유하고 있다. 만약 코치가 그들을 각 그룹에 6명의 선수들을 배치한다면, 몇 개의 그룹이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1500": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      3,
      6,
      15
    ],
    "question": "호석은 지우개 3개를 가지고 있다. 이때 호석은 빨간색 지우개 6개를 더 샀다. 다음날 호석은 15개의 연필을 샀다. 호석은 모두 몇 개의 지우개를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1501": {
    "answer": 0.8,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      0.6,
      0.2
    ],
    "question": "케이크를 만들기 위해서는 0.6g의 설탕과 0.2g의 소금이 필요하다. 케이크에 들어가는 재료는 다 합쳐서 몇 g입니까? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1502": {
    "answer": 55,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[2])-(QL[1]*QL[3])",
    "QL": [
      9,
      7,
      10,
      5
    ],
    "question": "윤기는 고양이 사료 9개 상자와 개 사료 7개 상자를 샀다. 고양이 사료의 각 상자는 10개의 캔을 포함하고, 개 사료의 각 상자는 5개의 캔을 포함하고 있다. 윤기원 개 사료보다 고양이 사료 캔을 얼마나 더 많이 샀는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1503": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]-QL[1]",
    "QL": [
      30,
      8,
      10
    ],
    "question": "정국은 컴퓨터에 30개의 노래를 가지고 있었다. 만약 8개의 오래된 노래를 삭제하고 10개의 새로운 노래를 추가한다면, 정국은 컴퓨터에 몇 개의 노래를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1504": {
    "answer": "12",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      3,
      6,
      9
    ],
    "question": "공원에는 현재 3그루의 사과나무와 6그루의 배나무가 있다. 공원 일꾼들은 오늘 9그루의 사과나무를 심을 것이다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 사과나무들이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1505": {
    "answer": 13.2,
    "equation": "result=const1/(const1/QL[0]-const1/QL[1])",
    "QL": [
      6,
      11
    ],
    "question": "수도꼭지의 물을 틀어서 욕조를 채우면, 6분 안에 욕조를 채울 수 있다. 배수구를 열면, 욕조는 11분 안에 비워진다. 배수구를 열어둔 채 물을 틀면 욕조가 채워지는 데 몇 분이나 걸리는가? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const1"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1506": {
    "answer": 84,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      14,
      6
    ],
    "question": "파라다이스 공원의 관람차는 14개의 좌석이 있다. 각 좌석은 6명을 수용할 수 있다. 얼마나 많은 사람들이 동시에 관람차를 탈 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1507": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      15,
      5
    ],
    "question": "은지는 15개의 토마토를 가지고 있다. 은지는 토마토들을 5개의 가방에 넣어서 각 가방에 같은 수의 토마토가 있다. 각 가방에 몇 개의 토마토가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1508": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=(((QL[1]*QL[5])/const100)-((QL[1]*QL[0])/const100))/(QL[2]/const100-QL[3]/const100)",
    "QL": [
      45,
      30,
      70,
      2,
      1,
      60
    ],
    "question": "정국은 구리가 45% 섞여있는 30kg의 합금을 가지고 있다. 구리가 70%인 두 번째 합금의 몇 kg을 첫 번째 합금과 혼합해야 60%가 구리인 새 합금을 얻을 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[1]"
                  ],
                  [
                    "Multiply"
                  ],
                  [
                    "QL[5]"
                  ]
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "QL[1]"
                  ],
                  [
                    "Multiply"
                  ],
                  [
                    "QL[0]"
                  ]
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[2]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1509": {
    "answer": 7.5,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      3,
      2.5
    ],
    "question": "남준은 보고서를 위해 3일을 일했습니다. 남준이 매일 2.5시간 동안 일했을 때, 남준이 일한 총 시간은 몇 시간인가? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1510": {
    "answer": 411,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      604,
      193
    ],
    "question": "윤기의 604마리 양들은 각각 검은색이거나 흰색이다. 193마리가 하얀색일 때, 윤기의 검은색 양들은 몇 마리인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1511": {
    "answer": 100,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      10,
      10
    ],
    "question": "태형의 차는  l 당 10km를 달린다. 태형은 10l의 기름으로 얼마나 멀리 운전할 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1512": {
    "answer": "23",
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      47,
      48,
      24
    ],
    "question": "유정은 47개의 녹색 구슬과 48개의 빨간색 구슬을 가지고 있다. 남준은 유정의 녹색 구슬 24개를 가져갔다. 유정은 얼마나 많은 녹색 구슬을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1513": {
    "answer": 643,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      147,
      496
    ],
    "question": "지민은 남성용 수영복을 147벌 가지고 있고, 여성용 수영복을 496벌 가지고 있다. 총 수영복은 몇 벌입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1514": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[3])-QL[2])",
    "QL": [
      40,
      1,
      37,
      7
    ],
    "question": "(가) 과일가게에는 40개의 귤이 한 통에 있었다. 만약 37개의 오래된 귤을 버리고 7개의 새 귤을 그 통에 넣는다면 얼마나 많은 귤이 그 통에 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1515": {
    "answer": "27",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      17,
      10,
      35
    ],
    "question": "호석이는 17개의 자두를 모았고, 정국은 10개의 자두를 모았다. 남준은 35개의 배를 모았다. 자두는 모두 몇 개나 모였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1516": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      3
    ],
    "question": "9개의 크레파스가 서랍 안에 있다. 은지는 3개의 크레파스를 서랍 안에 더 넣었다. 서랍 안에 있는 크레파스는 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1517": {
    "answer": 59,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      42,
      17
    ],
    "question": "지민은 42개의 배를 따고, 정국은 다른 배나무에서 17개의 배를 땄다. 모두 몇 개의 배를 땄는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1518": {
    "answer": 1200,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]+QL[3])",
    "QL": [
      1,
      300,
      2,
      2
    ],
    "question": "(가) 꽃집은 꽃을 한 송이당 300원에 팔고 있다. 호석이가 장미 2송이와 튤립 2송이를 샀다면, 호석이는 총 얼마를 썼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1519": {
    "answer": 80,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*const2",
    "QL": [
      80,
      120
    ],
    "question": "은지는 용돈의 절반을 영화 보러 가는 데 썼다. 그리고 아르바이트를 하여 80원을 벌었다. 만약 은지의 남은 돈이 120원이라면, 은지가 원래 가지고 있던 용돈은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const2"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1520": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      4,
      3
    ],
    "question": "호석이 4개의 수박을 재배했는데, 토끼가 3개의 수박을 먹었다. 호석이 가지고 있는 수박은 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1521": {
    "answer": 360,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      8,
      45
    ],
    "question": "농부들은 매일 과수원의 8개 구역에서 45개의 포도를 수확한다고 한다. 매일 얼마나 많은 포도를 수확하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1522": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      900,
      180,
      30
    ],
    "question": "정국은 잔디를 깎아서 900원을 벌고, 학용품을 팔아서 180원을 벌었다. 만약 정국이 일주일에 30원씩 쓴다면, 번 돈을 몇 주 동안 쓸 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1523": {
    "answer": "247",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      133,
      114
    ],
    "question": "호석이는 복숭아를 사기 위해 총 133원, 그리고 포도를 사기 위해 114원을 지불했다. 합쳐서 호석이는 얼마나 많은 돈을 썼습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1524": {
    "answer": "12",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      3
    ],
    "question": "윤기는 9개의 노란 구슬을 가지고 있다. 태형은 3개의 노란 구슬을 가지고 있다. 윤기와 태형은 모두 몇 개의 노란 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1525": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      3,
      5
    ],
    "question": "콜라 한 캔에는 3l가 들어있습니다. 콜라 5캔은 몇 l가 되나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1526": {
    "answer": 49,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])+QL[2])",
    "QL": [
      4,
      2,
      47
    ],
    "question": "문구점에서 은지는 4장의 도화지를 샀습니다. 만약 은지가 2장의 도화지를 잃어버리고 나중에 47장의 도화지를 더 얻었다면, 은지는 도화지를 몇 장 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1527": {
    "answer": 64,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      34,
      14,
      44
    ],
    "question": "지민은 컴퓨터에 34개의 노래를 가지고 있었다. 만약 지민이 14개의 오래된 노래를 삭제하고 그리고 44개의 새로운 노래를 추가한다면, 지민은 컴퓨터에 얼마나 많은 노래를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1528": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      25,
      5
    ],
    "question": "윤기의 학급은 동물원으로 견학을 갈 것이다. 만약 각각의 택시가 5명을 수용할 수 있고 25명의 학생과 5명의 어른이 간다면, 윤기의 학급은 몇 대의 택시가 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1529": {
    "answer": 95,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      58,
      37
    ],
    "question": "습지에는 58마리의 거위와 37마리의 오리가 있었다. 습지에는 얼마나 많은 새들이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1530": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])+QL[2])-QL[3]",
    "QL": [
      15,
      13,
      8,
      21
    ],
    "question": "유나는 동전을 모으고 있었다. 유나는 돼지 저금통에서 15개의 동전을 가져오고, 오빠로부터 13개의 동전을 받았다. 유나의 아버지는 유나에게 8개의 동전을 주었다. 그리고 유나는 윤기에게 21개의 동전을 주었다. 유나는 얼마나 많은 동전을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1531": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]+QL[0]",
    "QL": [
      6,
      4,
      36
    ],
    "question": "A에서 6을 빼고 4를 곱하면 36이 된다. A는?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1532": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      12,
      7,
      6
    ],
    "question": "남준은 당근 12박스를 샀고, 남동생에게 7박스를 주었다. 만약 각각의 상자가 당근 6개를 가지고 있었다면, 남준은 몇 개의 당근을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1533": {
    "answer": 37,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      58,
      21
    ],
    "question": "태형은 58개의 오이를 가지고 있다. 태형은 석진에게 21개의 오이를 준다. 태형은 몇 개의 오이를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1534": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      6,
      8
    ],
    "question": "민영은 6개의 사탕을 가지고 있고, 민영의 아버지는 민영에게 8개의 사탕을 주었다. 민영은 몇 개의 사탕을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1535": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      300,
      700,
      500
    ],
    "question": "정국은 300원을 저축했었다. 만약 용돈으로 700원을 더 받았다면, 그는 500원짜리 장난감을 몇 개 살 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1536": {
    "answer": 123,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      157,
      34
    ],
    "question": "남준은 학교 관리인이다. 지난주, 남준은 총 157개의 쓰레기 조각을 주웠다. 만약 남준이 교실에서 34개의 쓰레기를 주웠다면, 남준은 교실 밖에서 얼마나 많은 쓰레기를 주웠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1537": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      27,
      1
    ],
    "question": "3달 동안 27개의 축구 경기가 있었다. 만약 게임이 달마다 같이 경기가 이루어진다면, 한 달에 얼마나 많은 축구 경기가 진행되는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1538": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      9,
      6,
      3
    ],
    "question": "(가) 놀이공원에서 범퍼카를 타기 위해 9명의 사람들이 줄을 서있었다. 만약 6명이 기다리다가 지쳐서 떠나고, 3명이 더 줄을 서게 된다면, 줄을 서있는 사람은 몇 명인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1539": {
    "answer": 1.33,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.166666,
      1.166666
    ],
    "question": "은지는 정확히 0.166666 컵의 기름과 1.166666 컵의 물을 사용했습니다. 은지는 모두 몇 컵의 액체를 사용했습니까? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1540": {
    "answer": 71,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      122,
      51
    ],
    "question": "민영이는 122개의 풍선을 가지고 있다. 석진이는 51개의 풍선을 가지고 있다. 민영이가 석진이보다 풍선을 얼마나 더 많이 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1541": {
    "answer": 486,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      27,
      18
    ],
    "question": "지민은 27개의 라면 상자를 가지고 있다. 각 상자에는 18개의 라면이 들어 있습니다. 지민은 얼마나 많은 라면을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1542": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[1])",
    "QL": [
      53,
      7,
      18
    ],
    "question": "지민이는 친구의 결혼식에 선물하기 위해 53개의 꽃을 골랐다. 지민이는 각 꽃다발마다 7개의 꽃으로 꽃다발을 만들고 있었다. 만약 18개의 꽃이 결혼 전에 시들었다면, 지민이는 몇 개의 꽃다발을 만들 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1543": {
    "answer": 3000,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[2])",
    "QL": [
      6,
      1,
      500
    ],
    "question": "유정은 주스 6병을 샀다. 주스의 한 병당 가격은 500원이다. 유정은 주스를 사는데 얼마의 돈을 썼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1544": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      12,
      10,
      15
    ],
    "question": "그 박람회에서 범퍼카들을 위해 12명의 사람들이 줄을 서있었다. 만약 그들 중 10명이 기다림에 지쳐서 떠났고 15명이 더 줄을 서게 된다면, 얼마나 많은 사람들이 줄을 서있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1545": {
    "answer": 78,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      93,
      15
    ],
    "question": "석진은 93개의 쿠키를 가지고 있었다. 그리고 15개의 쿠키를 먹었다. 석진은 몇 개의 쿠키를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1546": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      110,
      22
    ],
    "question": "윤기는 110개의 파란색 구슬을 가지고 있다. 그리고 은지보다 22배나 더 많은 파란색 구슬을 가지고 있다. 은지는 몇 개의 파란색 구슬을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1547": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[2])",
    "QL": [
      18,
      1,
      2
    ],
    "question": "상자에는 18개의 배추가 들어있다. 배추 1인분은 2개이다. 상자 전체에는 몇 인분의 배추가 들어 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1548": {
    "answer": 121.5,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]/const100",
    "QL": [
      15,
      810,
      1
    ],
    "question": "만약 연 이자율이 15% 라면, 810달러의 대출에 대해 1년 동안 얼마의 이자를 지불해야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1549": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9,
      2
    ],
    "question": "지민은 9개의 파란색 풍선을 가지고 있지만 그것들 중 2개를 잃어버렸다. 지민은 지금 얼마나 많은 파란 풍선을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1550": {
    "answer": 90,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      92,
      2
    ],
    "question": "호석은 92개의 빵을 가지고 있다. 이때 2개를 지나가던 개가 먹었다고 하면, 호석이는 몇 개의 빵을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1551": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      9
    ],
    "question": "민영은 올해 4개의 축구 경기를 보러 갔다. 그리고 작년에 9개의 축구 경기를 보러 갔다. 민영이는 총 몇 개의 축구 경기를 보러 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1552": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      25
    ],
    "question": "만약 석진이 시속 5km로 25km을 자전거를 탄다면, 석진은 얼마나 오랫동안 자전거를 탄 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1553": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      68,
      32,
      6
    ],
    "question": "유정은 그녀의 학교 축제를 위해 68개의 과자를 만들었다. 만약 유정의 친구 민영이 그중 32개의 과자를 먹고, 남은 과자를 6개씩 각 상자에 넣는다면 그녀는 얼마나 많은 상자를 만들 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1554": {
    "answer": "74",
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      87,
      13
    ],
    "question": "유정에는 87개의 김밥을 가지고 있다. 석진은 유정의 김밥 중 13개를 가져갔다. 유정에는 지금 얼마나 많은 김밥을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1555": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[2]+QL[4]))",
    "QL": [
      5,
      1,
      4,
      2,
      3
    ],
    "question": "윤기는 비디오 게임을 하고 있었다. 게임에서 보물들을 발견하는 경우 5점을 얻게 된다. 만약 윤기가 첫 번째 레벨에 4개의 보물들을 발견했고 두 번째 레벨에 3개의 보물들을 발견한다면, 윤기의 점수는 어떻게 되는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1556": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      8,
      96,
      1
    ],
    "question": "8명의 아이들이 나눠 먹을 컵케이크가 96개 있다. 컵케이크를 균등하게 나눠 먹으면 한 사람당 몇 개를 먹을 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1557": {
    "answer": 273,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      600,
      327
    ],
    "question": "애완동물 용품 가게에는 개 사료 600봉지와 고양이 사료 327봉지가 있다. 고양이 사료보다 개 사료가 얼마나 더 많습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1558": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      11,
      2,
      32
    ],
    "question": "은지는 11송이의 장미를 가지고 있었다. 만약 은지가 그것들 중 2개를 팔고 나중에 32개를 더 샀다면, 은지는 얼마나 많은 장미를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1559": {
    "answer": "51",
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      23,
      18,
      28
    ],
    "question": "유정은 23개의 수박과 18개의 무를 키웠다. 그리고 석진은 28개의 수박을 키웠다. 그들은 총 몇 개의 수박을 키웠는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1560": {
    "answer": 247,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      130,
      1,
      117
    ],
    "question": "윤기는 고양이를 사는 데 130원 썼고, 강아지를 한 마리를 사는데 117원이 들었다. 윤기가 쓴 돈은 총 얼마인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1561": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      50,
      15,
      21
    ],
    "question": "은지는 50송이의 장미를 가지고 있었다. 만약 은지가 그것들 중 15개를 팔고 나중에 21개를 더 골랐다면, 은지는 얼마나 많은 장미를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1562": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      150
    ],
    "question": "(가) 학교 달리기 팀에는 5명의 사람들이 있다. 달리기 경주의 총 길이가 150m라면, 각 팀원들은 몇 m를 뛰어야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1563": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      40,
      44,
      65
    ],
    "question": "쇼핑하는 동안, 유정이는 40개의 녹색 수건과 44개의 하얀 수건을 샀습니다. 만약 유정이가 어머니에게 65개의 수건을 준다면, 유정에는 몇 개의 수건을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1564": {
    "answer": "76",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      54,
      22
    ],
    "question": "54개의 가위가 서랍 안에 있다. 석진이는 22개의 가위를 서랍 안에 넣었다. 지금 서랍 안에 있는 가위는 모두 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1565": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      7,
      2
    ],
    "question": "남준은 7개의 병뚜껑을 가지고 있다. 그리고 유나로부터 2개를 더 받았다. 남준은 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1566": {
    "answer": "103",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      36,
      32,
      35,
      18
    ],
    "question": "유나는 36개의 수박, 태형이는 32개의 수박, 민영이는 35개의 수박과 18개의 배를 농장에서 골랐다. 수박은 총 몇 개가 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1567": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      23,
      6
    ],
    "question": "(가) 식당은 23개의 사과를 가지고 있다. 만약 식당에서 사과를 6개를 더 산다면, (가) 식당은 현재 얼마나 많은 사과를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1568": {
    "answer": "0.67",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.16666,
      0.16666,
      0.33333
    ],
    "question": "농장을 방문하는 동안, 호석은 1/6상자의 사과, 1/6상자의 귤, 1/3상자의 포도를 골랐습니다. 호석은 총 몇 상자의 과일을 골랐습니까? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1569": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      47,
      87
    ],
    "question": "유정은 채소 상자에서 47개의 배추를 꺼냈다. 원래 상자에 있던 배추는 87개였다. 채소 상자에 배추가 몇 개 남아있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1570": {
    "answer": 12.7,
    "equation": "result=QL[2]+QL[4]",
    "QL": [
      2,
      1,
      4,
      2,
      8.7,
      2
    ],
    "question": "은지는 두 개의 호박을 땄다. 첫 번째 호박은 무게가 4kg였고, 두 번째 호박은 무게가 8.7kg였습니다. 두 호박의 무게를 합치면 얼마입니까? 답을 작성할 때는 소수점을 포함하세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1571": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      129,
      140
    ],
    "question": "호석은 129개의 쿠키를 가지고 있었고, 유정은 140개의 쿠키를 가지고 있다. 유정은 호석보다 얼마나 더 많은 쿠키를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1572": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      33,
      18
    ],
    "question": "공원에는 현재 33그루의 참나무가 있다. 공원 근로자들은 18그루의 참나무들을 베어내었다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에 얼마나 많은 참나무가 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1573": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]-QL[2]))",
    "QL": [
      2,
      5,
      1
    ],
    "question": "정국은 마술 카드 묶음을 각각 2달러에 팔고 있었다. 만약 정국이 5벌로 시작해서 그가 1벌을 남겼다면, 정국은 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1574": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[3])",
    "QL": [
      25,
      1,
      10,
      5
    ],
    "question": "지민은 25장의 사진을 올렸습니다. 지민은 한 앨범에 10장의 사진을 넣고 나머지는 5장의 다른 앨범에 넣었다. 각각의 앨범에는 몇 장의 사진이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1575": {
    "answer": 78,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[2])/const2",
    "QL": [
      8,
      180,
      24
    ],
    "question": "고등학교 8학년의 총 학생 수는 180명이다. 남학생보다 여학생이 24명 더 많다. 남학생은 몇 명입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const2"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1576": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      43,
      22,
      54
    ],
    "question": "공원에는 현재 43그루의 단풍나무와 22그루의 오렌지 나무가 있다. 오늘 단풍나무를 심을 것이다. 일을 마치면 공원에는 54그루의 단풍나무가 있을 것이다. 오늘 얼마나 많은 단풍나무를 심었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1577": {
    "answer": 111,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      142,
      31
    ],
    "question": "석진은 142자루의 연필을 가지고 있었다. 그는 31자루의 연필을 태형에게 주었다. 석진은 연필이 몇 자루나 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1578": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      8
    ],
    "question": "남준은 6개의 조개껍질을 발견했고 윤기는 8개의 조개껍질을 발견했다. 남준과 윤기는 함께 얼마나 많은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1579": {
    "answer": 59,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      18,
      41
    ],
    "question": "호석은 18개의 조개를 발견했고 지미는 41개의 조개를 발견했다. 호석과 지민은 함께 얼마나 많은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1580": {
    "answer": 67,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      72,
      5
    ],
    "question": "민영은 72장의 카드를 가지고 있다. 유지에게 5장을 준다. 민영은 얼마나 많은 카드를 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1581": {
    "answer": 35,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      7,
      5
    ],
    "question": "정국은 크레용 7상자를 가지고 있다. 상자마다 크레용이 5개씩 들어있다. 정국은 크레파스를 몇 개나 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1582": {
    "answer": 84,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      79,
      5
    ],
    "question": "유지는 79개의 사과를 가지고 있다. 유지는 5개를 더 산다. 유지는 사과를 몇 개를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1583": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[3])-QL[2])",
    "QL": [
      4,
      8,
      5,
      8,
      4
    ],
    "question": "4학년에는 8명의 학생이 있었다. 5명의 학생이 떠났고 8명의 새로운 학생이 학교에 왔다. 이제 4학년 학생들은 몇 명인가요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1584": {
    "answer": 0.3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.4,
      0.1
    ],
    "question": "호석과 민영은 이웃한 옥수수밭을 소유하고 있다. 호석은 월요일에 0.4 acre의 옥수수를 수확했고 민영은 0.1 acre의 옥수수를 수확했다. 호석이 민영보다 몇 acre를 더 수확했는가? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1585": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      4,
      3
    ],
    "question": "유나의 선생님은 수학 공부를 위해 금별을 나눠준다. 어제 유나는 4개의 금별을 얻었다. 오늘, 유나는 3개를 더 받았다. 유나는 모두 몇 개의 금별을 얻었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1586": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=const4*QL[0]",
    "QL": [
      14
    ],
    "question": "석진, 태형, 남준, 그리고 민요는 각각 14장의 포켓몬 카드를 가지고 있습니다. 모두 몇 개의 포켓몬 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const4"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1587": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      4,
      4
    ],
    "question": "남준은 4명의 친구들에게 4개의 쿠키를 나눠준다. 각각의 친구는 몇 개의 쿠키를 얻을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1588": {
    "answer": 46,
    "equation": "result=QL[0]*(const100-QL[2])/const100",
    "QL": [
      50.0,
      1,
      8
    ],
    "question": "만약 50.00달러인 신발 한 켤레가 8% 인하되었다면, 지금 가격은 얼마일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const100"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1589": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]-(QL[1]+QL[2])+QL[4]",
    "QL": [
      22,
      12,
      15,
      2,
      10
    ],
    "question": "한 교실에서 22명의 학생들이 있습니다. 포도주스를 좋아하는 12명, 오렌지주스를 좋아하는 15명, 그리고 두 종류를 모두 좋아하는 10명의 학생들이 있을 때 주스를 좋아하는 학생은 모두 몇 명인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1590": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      6
    ],
    "question": "현재 공원에는 4그루의 호두나무가 있다. 오늘 6그루의 호두나무를 심을 것이다. 공원에는 호두나무가 이제 몇 그루나 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1591": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      46,
      9,
      40
    ],
    "question": "은지는 46개의 수학 문제와 9개의 과학 문제를 숙제로 가지고 있었다. 만약 은지가 학교에서 40개의 문제들을 끝냈다면, 은지는 몇 개의 문제를 더 풀어야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1592": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4.5,
      14.5
    ],
    "question": "유나는 핀볼을 하는데 4.5달러를 썼습니다. 다음날, 유나는 핀볼에 14.5달러를 썼습니다. 유나는 핀볼을 하는데 총 얼마를 썼습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1593": {
    "answer": 150,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      12.5,
      12
    ],
    "question": "유정은 집을 청소하는 데 시간당 12.5달러를 번다. 만약 유정이 12시간 동안 일한다면 얼마나 많은 돈을 벌까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1594": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[3])",
    "QL": [
      3,
      5,
      1,
      4
    ],
    "question": "윤기는 '두더지 후크'로 3장, '스케볼'로 5장을 땄다. 만약 윤기가 한 개에 4장 하는 사탕을 사려고 한다면, 그는 몇 장을 살 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1595": {
    "answer": 984,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      4,
      246
    ],
    "question": "서커스 텐트에 청중을 위한 4개의 섹션이 있다. 만약 각 섹션이 246명을 수용할 수 있다면, 텐트는 총 몇 명을 수용할 수 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1596": {
    "answer": "57",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      25,
      32,
      12
    ],
    "question": "은지는 25개의 라임을 골랐고 민영은 32개의 라임을 골랐다. 정국은 자두 12개를 땄다. 라임이 모두 몇 개나 뽑혔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1597": {
    "answer": 71,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      41,
      30
    ],
    "question": "41 자루의 연필이 서랍 안에 있다. 남준은 30자루의 연필을 서랍 안에 놓았다. 현재 연필은 총 몇 자루입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1598": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      13,
      5,
      6
    ],
    "question": "태형은 13개의 감자를 요리해야 한다. 태형은 이미 5개를 요리했습니다. 만약 각각의 감자가 요리하는데 6분이 걸린다면, 태형이 나머지를 요리하는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1599": {
    "answer": 81,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      231,
      312
    ],
    "question": "은지의 새들이 231마리 나무에 앉아있었다. 더 많은 새들이 나무 위로 날아올랐다. 그리고 그 나무에는 312마리의 새들이 있었다. 얼마나 더 많은 새들이 나무에 올라갔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1600": {
    "answer": 7.26,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4.4,
      2.86
    ],
    "question": "유정의 키는 4.4ft였다. 그러고 나서 그녀는 2.86ft가 더 커졌습니다. 유정의 키는 지금 몇인가요? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1601": {
    "answer": 22,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      24,
      12,
      14
    ],
    "question": "방학 동안, 호석은 동물원에서 24장의 사진을 찍었고 박물관에서 12장의 사진을 찍었다. 만약 호석이가 나중에 14장의 사진을 삭제했다면, 호석이는 얼마나 많은 사진을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1602": {
    "answer": 22,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      64,
      86
    ],
    "question": "헛간에는 유나의 돼지가 64마리 있다. 더 많은 돼지가 왔다. 이제 유나의 돼지는 86마리가 있다. 얼마나 많은 돼지들이 그들과 합류하기 위해 왔는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1603": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      3,
      2
    ],
    "question": "각 상자에는 3개의 달걀이 들어 있습니다. 2 박스에 계란이 몇 개 들어 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1604": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=QL[0]*const3",
    "QL": [
      8
    ],
    "question": "석진, 윤기, 유정은 각각 8 자루의 연필을 가지고 있다. 석진, 윤기, 유정은 모두 몇 개의 연필을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const3"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1605": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      52,
      2
    ],
    "question": "정국은 52개의 바나나를 가지고 있다. 정국은 은지로부터 2개 더 받는다. 정국은 이제 몇 개의 바나나를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1606": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      62,
      52
    ],
    "question": "석진은 62개의 크레파스를 가지고 있다. 52개는 하마에게 먹힌다. 석진은 크레파스를 몇 개나 가질까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1607": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      9
    ],
    "question": "지미는 순무 6개를 길렀다. 남준은 9개의 순무를 길렀다. 그들은 모두 몇 개의 순무를 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1608": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      9,
      5,
      2
    ],
    "question": "석진은 9개의 파란색 풍선을 가지고 있고, 호석은 5개의 파란색 풍선을 가지고 있고, 유나는 2개의 파란색 풍선을 가지고 있습니다. 석진, 호석, 그리고 유나는 총 몇 개의 파란색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1609": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      28,
      11,
      9
    ],
    "question": "호석은 정원에서 28개의 당근을 골랐습니다. 만약 호석이가 11개의 당근을 버렸고 그리고 다음날 9개의 당근을 더 골랐다면, 총 몇 개의 당근을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1610": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]*const7)",
    "QL": [
      2,
      3
    ],
    "question": "지민은 매일 2km을 달린다. 지민은 3주 안에 몇 km를 달릴 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "const7"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1611": {
    "answer": 120,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      15,
      8
    ],
    "question": "태형은 15개의 감자를 요리해야 한다. 만약 각각의 감자가 요리하는데 8분이 걸린다면, 태형이가 요리하는데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1612": {
    "answer": 19.02,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      14.28,
      4.74
    ],
    "question": "남준은 옷을 사러 쇼핑몰에 갔다. 남준은 반바지에 14.28달러, 재킷에 4.74달러를 썼다. 남준은 얼마나 많은 돈을 썼습니까? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1613": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      2
    ],
    "question": "오늘 점심에는 9개의 핫도그를, 저녁에는 2개의 핫도그를 레스토랑에서 제공했습니다. 오늘 핫도그가 몇 개나 나왔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1614": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      5,
      5
    ],
    "question": "남준은 5명의 친구들을 파티에 초대하고 있다. 남준은 5개의 쿠키를 가지고 있다. 친구들에게 쿠키를 몇 개씩 나누어줄 수 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1615": {
    "answer": 160,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1]+QL[2])*QL[3]",
    "QL": [
      4,
      8,
      4,
      10
    ],
    "question": "태형은 4개의 빨간 공, 8개의 노란 공, 그리고 4개의 녹색 공을 샀습니다. 각 포장에는 10개의 공이 들어 있었다. 태형은 총 몇 개의 통통한 공을 샀는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1616": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      68,
      13,
      9
    ],
    "question": "윤기는 잔디 깎는 데 68달러, 잡초를 뽑는 데 13달러를 벌었다. 만약 그가 일주일에 9달러씩 쓴다면, 얼마나 오랫동안 돈을 쓸 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1617": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2,
      3
    ],
    "question": "서랍 안에 연필 2자 루가 있다. 윤기는 3자루의 연필을 서랍에 두었다. 현재 연필은 총 몇 자루입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1618": {
    "answer": 39,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      127,
      88
    ],
    "question": "석진은 127개의 사과를 가지고 있었다. 석진이는 민영에게 88개의 사과를 주었다. 석진은 지금 사과를 몇 개 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1619": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      5,
      12
    ],
    "question": "호석는 5 lb의 조개껍질로 양동이를 채웠습니다. 만약 양동이를 채우기 위해 12 lb의 조개껍질을 더한다면, 총 몇 lb를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1620": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      8,
      4,
      9
    ],
    "question": "석진은 8개의 수박과 4개의 순무를 길렀다. 정국은 9개의 수박을 길렀다. 석진과 정국은 총 몇 개의 수박을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1621": {
    "answer": 59,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      42,
      22,
      39
    ],
    "question": "학교 베이크 세일을 위해 정국은 42개의 컵케이크를 만들었다. 만약 정국이 22개를 팔고 그리고 39개를 더 만든다면, 얼마나 많은 컵케이크를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1622": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      50,
      7
    ],
    "question": "석진은 스키 틀을 50개 가지고 있다. 석진은 유정에게 7개를 준다. 석진은 얼마나 많은 스키 틀을 가질까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1623": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      43,
      14,
      27
    ],
    "question": "정국은 비디오 게임을 하고 있었고 43개의 목숨이 있다. 게임의 힘든 부분에서 정국은 14번 죽었다. 만약 정국이 다음 단계에서 27개의 목숨을 더 얻는다면, 얼마나 많은 목숨을 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1624": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      39,
      23,
      2
    ],
    "question": "은지의 팀은 피구 경기에서 이겼고 총 39점을 득점하였다. 은지가 23점을 득점하고 다른 모든 사람들이 각각 2점을 득점한다면, 얼마나 많은 선수들이 팀에 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1625": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      86,
      30,
      8
    ],
    "question": "구내식당에는 86개의 사과가 있었다. 점심으로 학생들에게 30개를 나누어주고 나머지는 파이를 만드는데 사용하기로 결정했다. 만약 각각의 파이가 8개의 사과를 사용한다면, 얼마나 많은 파이를 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1626": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      9,
      21,
      29
    ],
    "question": "은지는 9벌의 짧은 소매 셔츠와 21벌의 긴 소매 셔츠를 씻어야 했다. 만약 은지가 29개만 빨았다면, 얼마나 많은 빨개가 남았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1627": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      34,
      8
    ],
    "question": "유나는 34개의 병뚜껑을 가지고 있다. 8개는 하마에게 먹힌다. 유나는 병뚜껑을 몇 개나 가질까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1628": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      35,
      50,
      84
    ],
    "question": "유정에는 35달러를 가지고 있었다. 유정의 생일에 50달러를 더 받았지만 새로운 게임에 84달러를 썼다. 유정은 지금 얼마나 많은 돈을 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1629": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      5,
      2
    ],
    "question": "지민은 5개의 파란 구슬을 가지고 있다. 유정에는 지민보다 2배 더 많은 파란색 구슬을 가지고 있다. 유정에는 얼마나 많은 파란색 구슬을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1630": {
    "answer": 67,
    "equation": "result=(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      6,
      5,
      62
    ],
    "question": "정국은 6장의 카드를 가지고 있다. 은지는 5장의 카드를 가지고 있다. 은지는 또 다른 62개의 카드를 발견한다. 은지는 얼마나 많은 카드를 가지고 끝냅니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1631": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      30,
      10,
      5
    ],
    "question": "박람회에서 30명의 사람들이 줄을 서있었다. 만약 10명이 기다림에 지쳐서 떠났고 5명이 더 줄을 서게 된다면, 얼마나 많은 사람들이 줄을 서있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1632": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      58,
      2
    ],
    "question": "58명이 동물원으로 버스를 타고 있습니다. 그들은 모든 좌석에 2명의 사람을 앉힌다. 모두 몇 개의 좌석이 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1633": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      38,
      16,
      32
    ],
    "question": "민영은 비디오 게임을 하고 있었고 38개의 목숨을 가지고 있다. 게임의 힘든 부분에서 민영은 16개의 목숨을 잃었다. 만약 다음 단계에서 32개의 생명을 더 얻는다면, 민영은 얼마나 많은 목숨을 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1634": {
    "answer": 250,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[0])/QL[1]",
    "QL": [
      30,
      0.18,
      75
    ],
    "question": "자동차는 하루에 30달러에 km당 0.18달러를 더하면 빌릴 수 있다. 정국은 75달러의 예산을 가지고 있습니다. 예산 범위 내에서 몇 km를 빌릴 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1635": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2,
      4
    ],
    "question": "현재 공원에는 2개의 난초 덤불이 있다. 오늘 4개의 난초 덤불을 심을 것이다. 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 난초 덤불이 생길까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1636": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=QL[1]/(1-(QL[0]/const100))",
    "QL": [
      20,
      20
    ],
    "question": "어떤 숫자가 그 자체의 20%만큼 감소될 때, 결과는 20이다. 숫자는 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "Integer",
                [
                  "1"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1637": {
    "answer": 105,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      46,
      47,
      12
    ],
    "question": "석진은 46개의 배를, 지민은 47개의 배를, 그리고 윤기는 12개의 배를 골랐습니다. 총 몇 개의 배가 선택되었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1638": {
    "answer": 101.25,
    "equation": "result=QL[0]*(1-QL[1]/const100)",
    "QL": [
      135,
      25
    ],
    "question": "135달러에 판매되는 테니스 라켓은 25% 할인된 가격에 판매되고 있다. 할인된 가격은 얼마인가요? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "Integer",
                [
                  "1"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1639": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      16,
      7,
      5
    ],
    "question": "유정은 16개의 감자를 요리해야 한다. 유정은 이미 7개를 요리했습니다. 만약 각각의 감자가 요리하는데 5분이 걸린다면, 나머지를 요리하는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1640": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7,
      3
    ],
    "question": "7개의 크레파스가 서랍 안에 있다. 은지는 3개의 크레파스를 서랍에서 꺼냈다. 지금 크레파스가 몇 개나 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1641": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      9,
      8,
      7
    ],
    "question": "남준은 이번 달에 9개의 축구 경기를 보러 갔다. 지난달에 8개의 경기를 보러 갔고, 다음 달에 7개의 경기를 보러 갈 계획입니다. 남준은 총 몇 개의 경기를 보러 갈 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1642": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      53,
      64
    ],
    "question": "현재 공원에는 53 그루의 단풍나무가 있다. 오늘 더 많은 단풍나무를 심을 것이다. 일이 끝나면 공원에는 64 그루의 단풍나무가 있을 것이다. 오늘 얼마나 많은 단풍나무를 심었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1643": {
    "answer": 9.8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      8.2,
      1.6
    ],
    "question": "정국은 토요일에 8.2km를 하이킹했다. 그 후, 일요일에, 정국은 1.6 km를 추가로 하이킹했습니다. 정국은 얼마나 멀리 하이킹을 했는가? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1644": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      8,
      2,
      4
    ],
    "question": "석진은 케이크를 굽고 있다. 그 요리법은 밀가루 8컵과 설탕 2컵을 요구한다. 석진은 이미 4컵의 밀가루를 넣었다. 석진은 몇 컵의 밀가루를 더 넣어야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1645": {
    "answer": 47,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      41,
      21,
      15
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 석진의 샴고양이 41마리와 석진의 집고양이 21마리가 있었다. 세일 기간 동안 그들은 고양이를 15마리 팔았다. 이제 애완동물 가게는 얼마나 많은 고양이를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1646": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      8,
      4,
      4
    ],
    "question": "올해에는 총 8개의 축구 경기가 있었고, 4개의 축구 경기가 밤에 행해집니다. 호석이는 4개의 경기를 놓쳤습니다. 호석이는 총 몇 개의 축구 경기를 보러 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1647": {
    "answer": 83,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      19,
      39,
      25
    ],
    "question": "석진은 은행에 19달러의 돈을 가지고 있었다. 석진의 아버지는 39달러를 주었고 어머니는 25달러를 주었다. 석진은 지금 얼마를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1648": {
    "answer": 14.02,
    "equation": "result=QL[2]+QL[4]",
    "QL": [
      2,
      1,
      9.91,
      2,
      4.11
    ],
    "question": "유나는 수박 두 개를 샀다. 첫 번째 수박은 9.91 kg였고, 두 번째 수박은 4.11 kg였습니다. 유나는 몇 kg의 수박을 샀는가? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1649": {
    "answer": 16.3,
    "equation": "result=(QL[3]*QL[0]-QL[0]*QL[1])/(QL[2]-QL[3])",
    "QL": [
      30,
      3.03,
      3.74,
      3.28,
      3.74
    ],
    "question": "주유소 주인은 30L의 휘발유를 가지고 있는데, (가) 휘발유는 L 당 3.03달러이고, (나) 휘발유는 L 당 3.74달러이다. L 당 3.28달러인 휘발유를 생산하기 위해서는 3.74달러 휘발유를 몇 L 섞어야 하는가? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1650": {
    "answer": 97,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      44,
      53
    ],
    "question": "휴식시간에는 44명의 남학생과 53명의 여학생이 운동장에 있었다. 운동장에는 총 몇 명의 학생이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1651": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      9,
      14,
      2
    ],
    "question": "9명의 여학생과 14명의 남학생들이 학교 농구팀에 지원했습니다. 만약 2명만 탈락한다면, 얼마나 많은 학생들이 통과했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1652": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[4]*(QL[0]+QL[2]))",
    "QL": [
      2,
      25,
      3,
      10,
      4
    ],
    "question": "석진은 잔돈을 쌓아놓고 있었다. 그는 2개의 25센트 동전 더미와 3개의 10센트 동전 더미를 가지고 있었다. 만약 각 더미가 4개의 동전을 가지고 있다면, 석진은 총 몇 개의 동전을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[4]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1653": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=((QL[1]*QL[3])-QL[3]*QL[4])/(QL[4]-QL[2])",
    "QL": [
      2,
      6.4,
      7.28,
      9,
      6.95
    ],
    "question": "호석은 커피숍을 가지고 있다. 호석은 두 개의 커피를 사용하여 특별한 혼합물을 만들고 싶어 하는데, (가)는 kg당 6.40달러이고 (나)는 파운드당 7.28달러이다. (가) 커피 9kg을 섞어 kg당 6.95달러에 팔려면 (나) 커피 몇 kg을 섞어야 할까요? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[3]"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[4]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[4]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1654": {
    "answer": 152,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      210,
      58
    ],
    "question": "태형은 210장의 야구 카드를 가지고 있다. 그는 은지보다 58장이 더 많다. 은지는 얼마나 많은 야구 카드를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1655": {
    "answer": 0.6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.8,
      0.2
    ],
    "question": "석진은 물 0.8 L로 양동이를 채웠습니다. 나중에, 석진은 물 0.2 L를 쏟았습니다. 양동이에 물이 얼마나 남았나요? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1656": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      8
    ],
    "question": "유나는 9개의 노란 풍선을 가지고 있다. 석진은 8개의 노란 풍선을 가지고 있다. 유나와 석진은 총 몇 개의 노란 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1657": {
    "answer": 85,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      25,
      50,
      10
    ],
    "question": "지민이 이빨 요정에게 방문했을 때, 25센트, 50센트, 그리고 10센트를 받았습니다. 이빨요정은 얼마나 많은 돈을 지민에게 남겼나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1658": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      38,
      47,
      71
    ],
    "question": "남준과 엄마는 정원에서 당근을 따고 있었다. 남준은 38개를 골랐고 엄마는 47개를 골랐다. 만약 당근 중 71개만 양품이라면, 얼마나 많은 불량 당근을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1659": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      23,
      46,
      86
    ],
    "question": "지난주 호석은 23달러, 윤기는 46달러를 가지고 있었다. 호석은 주말에 세차를 했고 지금은 86달러를 가지고 있다. 호석는 얼마나 많은 돈을 세차비를 벌었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1660": {
    "answer": 2.5,
    "equation": "result=QL[4]/(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      2,
      50,
      64,
      2,
      285
    ],
    "question": "2대의 기차는 시속 50km와 64km의 속도로 반대 방향으로 같은 선로를 동시에 떠난다. 두 기차가 285km 떨어져 있을 때까지 몇 시간이 걸릴까요? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[4]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1661": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      11,
      45,
      7
    ],
    "question": "민영 팀은 11명의 남학생들과 45명의 여학생들이 거기에 있었다. 만약 7명의 그룹으로 나누어진다면 그들은 몇 개의 그룹을 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1662": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      5,
      25
    ],
    "question": "만약 석진이 시속 5km로 25km 조깅을 했다면, 석진은 얼마나 오래 조깅을 하고 있었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1663": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      9,
      40,
      14
    ],
    "question": "유정의 학급은 동물원으로 견학을 갈 것이다. 만약 각각의 밴이 9명을 수용할 수 있고 40명의 학생과 14명의 어른들이 가고 있다면, 몇 대의 밴이 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1664": {
    "answer": 0.25,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.75,
      0.5
    ],
    "question": "유나는 0.75 L의 물로 양동이를 채웠습니다. 몇 분 후에, 유나는 단지 0.5 L의 물이 남아 있다는 것을 깨달았습니다. 얼마나 많은 물이 양동이에서 새어 나왔습니까? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1665": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      39,
      49,
      81
    ],
    "question": "태형은 꽃다발을 만들기 위해 39개의 튤립과 49개의 장미를 골랐습니다. 만약 태형이 단지 81개의 꽃들만을 사용했다면, 태형은 얼마나 많은 여분의 꽃들을 골랐습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1666": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      64,
      28,
      4
    ],
    "question": "애완동물 가게에는 강아지가 64마리 있었다. 하루에 그들은 28마리를 팔았고 나머지는 각 우리에 4마리씩 나누어 넣었다. 그들은 얼마나 많은 우리를 사용했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1667": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      49,
      7
    ],
    "question": "정국의 동생 윤기는 블록을 가지고 노는 것을 좋아합니다. 정국은 윤기의 오래된 블록을 다른 색깔로 다시 칠했습니다. 윤기가 49개의 동일한 블록을 가지고 있고 사용된 모든 페인트 색에 대해 7개의 블록이 있다면, 정국은 얼마나 많은 색을 사용했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1668": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "유정이 시속 5km로 3시간을 달렸다면, 유정은 얼마나 멀리 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1669": {
    "answer": 20.0,
    "equation": "result=QL[1]/(QL[0]-const1)",
    "QL": [
      5,
      80
    ],
    "question": "5 곱하기 A가 A보다 80 더 클 때, A를 찾으십시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "const1"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1670": {
    "answer": 49,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      30,
      9,
      28
    ],
    "question": "학교에서 제빵 판매를 위해 유정이 30개의 컵케이크를 만들었다. 만약 유정이 컵케이크 중 9개를 팔고 28개를 더 만든다면, 그녀는 얼마나 많은 컵케이크를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1671": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      6,
      42
    ],
    "question": "지민은 크레파스를 6개의 그룹으로 나누고 싶어 합니다. 지민은 42개의 크레파스를 가지고 있습니다. 얼마나 많은 그룹이 생성됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1672": {
    "answer": 64,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      3,
      5,
      8
    ],
    "question": "온라인으로 음악을 쇼핑하는 동안, 윤기는 3개의 (가) 앨범과 5개의 (나) 앨범을 샀습니다. 각 앨범에는 가사 시트가 함께 수록되었고 8곡이 수록되었다. 윤기는 총 몇 곡을 샀니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1673": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      6,
      2,
      9
    ],
    "question": "온라인으로 음악을 쇼핑하는 동안 유정은은 6개의 (가) 앨범과 2개의 (나) 앨범을 샀다. 각 앨범에는 가사 시트가 함께 수록되었고 9곡이 수록되었다. 유정은 총 몇 곡을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1674": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      6,
      24
    ],
    "question": "남준은 시속 6km로 24km를 질주했다. 남준은 얼마의 시간을 질주하였는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1675": {
    "answer": 70,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      2,
      8,
      7
    ],
    "question": "온라인으로 음악을 쇼핑하는 동안, 정국은 2개의 (가) 앨범과 8개의 (나) 앨범을 샀습니다. 각 앨범에는 가사가 수록된 7곡이 수록됐다. 정국은 총 몇 곡을 샀니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1676": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      47,
      13
    ],
    "question": "민영은 47개의 풍선을 불었다. 그러고 나서 민영은 13개의 풍선을 더 불었다. 민영은 지금 몇 개의 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1677": {
    "answer": 4.6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9.8,
      5.2
    ],
    "question": "민요는 9.8 g의 설탕을 샀고, 5.2 g의 설탕을 바닥에 쏟았다. 설탕은 이제 얼마가 남았나요? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1678": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      6,
      5
    ],
    "question": "윤기는 6개의 파란 구슬을 가지고 있다. 태형은 윤기보다 5배 더 많은 파란 구슬을 가지고 있다. 태형은 몇 개의 파란 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1679": {
    "answer": 88,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      27,
      41,
      20
    ],
    "question": "태형은 27 장의 포켓몬 카드를 가지고 있었다. 정국은 태형에게 41 장의 새로운 포켓몬 카드를 주었다. 태형은 20 장의 포켓몬 카드를 더 샀다. 태형은 지금 몇 개의 포켓몬 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1680": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.2,
      0.1,
      0.2
    ],
    "question": "민영은 블렌더로 스무디를 만들었습니다. 민영은 0.2컵의 딸기, 0.1컵의 요구르트, 0.2컵의 오렌지 주스를 사용했습니다. 민영은 스무디를 위해 몇 컵의 재료를 사용했습니까? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1681": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      21,
      12,
      3
    ],
    "question": "태형은 정원에 야채를 심고 있었다. 태형은 21개의 씨앗으로 시작해서 큰 정원에 12개의 씨앗을 심었고 작은 정원에 각각 3개의 씨앗을 두었다. 태형은 얼마나 많은 작은 정원을 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1682": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      18,
      8,
      2
    ],
    "question": "남준은 학교의 베이크 세일을 위해 18개의 컵케이크를 구웠다. 만약 남동생 호석이 8개의 컵케이크를 먹었다면, 남준이 2개의 컵케이크를 각각의 포장에 넣을 때, 얼마나 많은 꾸러미를 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1683": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      65,
      17,
      6
    ],
    "question": "남준은 65장의 사진을 올렸다. 남준은 (가) 앨범에 17장의 사진을 넣고 나머지는 6개의 다른 앨범에 넣었다. (가) 앨범을 제외한 나머지 앨범에는 몇 장의 사진이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1684": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]/const2",
    "QL": [
      18
    ],
    "question": "석진은 지민과 낚시를 하러 갔다. 18마리의 송어를 잡았다. 만약 석진과 지민이 송어를 균등하게 나눈다면, 송어를 몇 마리씩 얻을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const2"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1685": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8,
      4
    ],
    "question": "태형은 8개의 오렌지 구슬을 가지고 있습니다, 태형은 유정에게 4개를 주었습니다. 태형은 지금 얼마나 많은 오렌지 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1686": {
    "answer": 58,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      27,
      42,
      11
    ],
    "question": "윤기는 플래시 드라이브에 27개의 음악 파일과 42개의 비디오 파일을 가지고 있었다. 만약 11개의 파일을 삭제했다면, 플래시 드라이브에 얼마나 많은 파일이 남았는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1687": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      35,
      56
    ],
    "question": "호석는 그의 도서관에 35권의 책을 가지고 있다. 그는 주말에 야드 세일에서 여러 권의 책을 샀다. 그는 현재 그의 도서관에 56권의 책을 가지고 있다. 그는 야드 세일에서 몇 권의 책을 샀습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1688": {
    "answer": 182,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      13,
      14
    ],
    "question": "한 달에 총 13번의 하키 경기가 있었다. 이번 시즌은 14개월 동안 열린다. 이번 시즌에 하키 경기는 총 몇 번 열립니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1689": {
    "answer": 81,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      40,
      41
    ],
    "question": "민영은 40개의 파란색 풍선을 가지고 있다. 남준은 41개의 파란색 풍선을 가지고 있다. 민영과 남준은 총 몇 개의 파란색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1690": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      5,
      8
    ],
    "question": "한 레스토랑에서 오늘 점심에는 파이 7조각, 저녁에는 파이 5조각을 제공했습니다. 어제 8개나 나왔는데요. 오늘 몇 조각의 파이가 제공되었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1691": {
    "answer": 81,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      13,
      4,
      9
    ],
    "question": "박람회에서 민영은 13장의 티켓을 샀습니다. 관람차를 탄 후에 그는 4장의 티켓을 남겼습니다. 만약 티켓이 장 당 9달러라면, 민영은 관람차를 타는 데 얼마나 많은 돈을 썼습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1692": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      38,
      14,
      8
    ],
    "question": "지민은 학교의 베이크 세일을 위해 38개의 컵케이크를 구웠다. 만약 남동생 정국이 14개의 컵케이크를 먹었다면, 8개의 컵케이크를 각각의 포장에 넣는다면 지민은 얼마나 많은 꾸러미를 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1693": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      14,
      8,
      8
    ],
    "question": "새 건물은 14개의 창문이 필요했다. 유정은 이미 8개의 창문을 설치했습니다. 만약 각각의 창문을 설치하는 데 8시간이 걸린다면, 유정이 나머지를 설치하는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1694": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      9,
      3,
      15
    ],
    "question": "꽃병에는 9개의 빨간 난초와 3개의 하얀 난초가 있었다. 민영은 꽃밭에서 빨간 난초를 몇 개 잘라서 꽃병에 넣었다. 지금 꽃병에는 15개의 빨간 난초가 있다. 그녀는 얼마나 많은 붉은 난초를 꽃밭에서 베었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1695": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      7,
      56
    ],
    "question": "반에는 7명의 학생이 있고 56개의 달걀이 있다. 만약 달걀을 학생들에게 균등하게 나눠준다면, 각 학생은 몇 개의 달걀을 얻는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1696": {
    "answer": 372,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      12,
      31
    ],
    "question": "민요는 시속 12km의 속도로 자전거를 탈 수 있다. 민영은 31시간 안에 얼마나 멀리 자전거를 탈 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1697": {
    "answer": 63,
    "equation": "result=QL[2]-QL[0]",
    "QL": [
      12,
      36,
      75
    ],
    "question": "지난주 정국은 12달러, 호석는 36달러를 받았다. 정국은 주말에 세차를 했고 지금은 75달러를 가지고 있다. 정국은 얼마나 많은 돈을 세차비를 벌었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1698": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[2])",
    "QL": [
      45,
      3,
      5
    ],
    "question": "은지는 45개의 바나나를 가지고 있습니다. 태형은 은지와 공유할 3개의 쿠키를 가지고 옵니다. 만약 5개의 상자가 있다면, 각 상자 안에 얼마나 많은 바나나가 들어가야 합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1699": {
    "answer": 15.1,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      10,
      5.1
    ],
    "question": "로드스터 포장 회사는 석진의 거리를 포장하기 위해 시멘트 10 kg과 은지의 거리를 포장하기 위해 시멘트 5.1 kg을 사용했다. 로드스터 포장 회사는 모두 얼마나 많은 시멘트를 사용했습니까? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1700": {
    "answer": 0.6,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.2,
      0.4
    ],
    "question": "토요일에는 0.2 cm, 일요일에는 0.4 cm의 비가 내렸다. 토요일과 일요일을 합쳐서 비가 얼마나 왔나요? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1701": {
    "answer": 0.38,
    "equation": "result=round(QL[0]-QL[1], 2)",
    "QL": [
      0.625,
      0.25
    ],
    "question": "유나는 쿠키를 만들었다. 유나는 0.625 컵의 밀가루와 0.25 컵의 설탕을 사용했다. 유나는 설탕보다 얼마나 더 많은 밀가루를 사용했습니까? 소수점을 사용해서 정답을 작성하시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "Call",
            [
              "Arg",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              "Arg",
              [
                "Integer",
                [
                  "2"
                ]
              ]
            ],
            [
              "round"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1702": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[1]-QL[0]))",
    "QL": [
      6,
      13,
      6
    ],
    "question": "상자 안에 있는 각각의 초콜릿 바는 6 달러입니다. 만약 상자가 총 13개의 바를 가지고 있고 태형이 6개의 바를 제외한 모든 바를 팔았다면, 태형은 얼마나 많은 돈을 벌었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1703": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      16,
      8
    ],
    "question": "만약 윤기가 점수를 매길 16개의 시험지를 가지고 있고 그것들 중 8개의 점수를 매겼다면, 윤기는 매겨야 하는 시험지는 얼마나 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1704": {
    "answer": 11676,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      84,
      139
    ],
    "question": "84개의 잎이 있습니다. 각 잎사귀에는 139마리의 무당벌레가 있습니다. 무당벌레는 모두 몇 마리입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1705": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.17,
      0.33,
      1,
      2
    ],
    "question": "정국의 아파트 단지에서 0.17 아파트는 원룸 아파트이고 0.33은 투룸 아파트이다. 침실 한 칸이나 두 칸짜리 아파트의 비율은 어느 정도입니까? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1706": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      5,
      2,
      5
    ],
    "question": "석진은 5달러를 가지고 있었다. 그 가게에서 석진은 새 게임에 2달러를 썼다. 만약 석진이가 용돈으로 5달러를 더 받는다면, 석진이는 지금 얼마나 많은 돈을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1707": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      23,
      5,
      12
    ],
    "question": "지민과 지민의 엄마는 정원에서 당근을 따고 있었다. 지민이는 23개를 골랐고 그녀의 엄마는 5개를 골랐습니다. 만약 12개의 당근이 좋다면, 그들은 얼마나 많은 나쁜 당근을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1708": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      35,
      27,
      28
    ],
    "question": "유정이는 과수원에서 35개의 배와 27개의 사과를 땄다. 유정이는 호석에게 28개의 배를 주었다. 유정은 얼마나 많은 배를 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1709": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      10,
      80
    ],
    "question": "태형이는 10명의 친구들을 파티에 초대했다. 태형은 80개의 쿠키를 가지고 있다. 각각의 친구는 몇 개의 쿠키를 얻을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1710": {
    "answer": 2.0,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      24,
      12
    ],
    "question": "유나는 레몬 샬레 크림 24개를 팔았다. 박스에는 크림 12개를 담을 수 있을 때 유정이가 필요한 박스와 여분의 크림은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1711": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9,
      3
    ],
    "question": "한 레스토랑은 점심시간에 제공할 햄버거 9개를 만들었다. 3개만 손님에게 제공되었습니다. 햄버거가 몇 개가 남았을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1712": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      4,
      5,
      3
    ],
    "question": "4명의 친구가 온라인으로 비디오 게임을 하고 있었고 5명이 더 게임에 참가했다. 만약 각 선수가 3명의 생명을 가졌다면, 그들은 총 몇 명의 생명을 가졌는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1713": {
    "answer": 89,
    "equation": "result=QL[1]+(QL[3]*QL[4])",
    "QL": [
      1,
      24,
      1,
      13,
      5
    ],
    "question": "전화 통화의 처음 1분은 24센트이고 초과 시간은 1분당 13센트입니다. 5분간의 전화 통화 비용은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1714": {
    "answer": 0.88,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.08,
      0.33,
      0.47
    ],
    "question": "은지는 과학 수업에서 실험을 위해 플라스틱 고리의 무게를 쟀다. 은지의 오렌지색 반지 무게가 0.08kg이고, 보라색 반지의 무게가 0.33kg이고, 흰색 반지의 무게가 0.47kg이라는 것을 발견했습니다. 플라스틱 반지의 총 무게는 얼마일까요? 답을 소수점을 포함해서 나타내시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1715": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      7,
      5,
      8
    ],
    "question": "학교 베이크 세일을 위해 윤기는 케이크와 쿠키를 만들었다. 윤기는 7컵의 케이크와 5개의 쿠키를 구웠다. 세일 후에 윤기는 8개의 케이크와 쿠키가 남았다. 윤기는 케이크와 크기를 몇 개나 팔았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1716": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7,
      4
    ],
    "question": "호석은 7개의 조개껍질을 발견했지만 4개는 부서져있었다. 호석은 몇 개의 부서지지 않은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1717": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      3,
      8,
      2
    ],
    "question": "꽃집에서 꽃을 1 송이당 3달러에 판매 중이었다. 만약 민영이가 장미 8송이와 데이지 2개를 샀다면, 그녀는 얼마를 썼을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1718": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[1]+QL[2]))",
    "QL": [
      6,
      5,
      4
    ],
    "question": "유나는 6개의 책이 들어가는 책장을 정리하고 있었다. 만약 그녀가 5개의 미스터리 책장과 4개의 그림 책장을 가지고 있다면, 그녀는 총 몇 권의 책을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1719": {
    "answer": 6.5,
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      1,
      1.25,
      5.25
    ],
    "question": "지진연구를 위해 근처의 단층 선의 움직임을 연구하고 있다. 단층선은 지난 1년 동안 1.25km, 그전 해에는 5.25km 이동했다. 단층선은 총 얼마나 이동했습니까? 답을 소수점을 포함해서 나타내시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1720": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1]-QL[2])/QL[3]",
    "QL": [
      74,
      35,
      18,
      3,
      1
    ],
    "question": "은지는 가게에서 74센트를 썼다. 은지는 35센트 짜리 공책, 18센트 짜리 자, 그리고 3개의 연필을 샀습니다. 연필 한 자루의 가격은 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1721": {
    "answer": 56.0,
    "equation": "result=QL[1]/(const1-QL[0])",
    "QL": [
      0.25,
      42
    ],
    "question": "어떤 가게에서 모든 상품을 0.25% 할인 판매를 하고 있다. 지민이는 상품을 사기 위해 42달러를 지불했다. 정가로 판매했다면 지민이는 얼마를 지불했을까? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1722": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[3]+QL[5]))",
    "QL": [
      1,
      4,
      1,
      6,
      2,
      2
    ],
    "question": "태형이는 비디오 게임을 하고 있었다. 보물 한 개당 4점이 주어진다. 만약 태형이가 1단계에서 6개의 보물을 발견했고 2단계에서 2개를 찾았다면, 태형이의 점수는 얼마일까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[5]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1723": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      96,
      12
    ],
    "question": "은지는 96개의 머핀을 가지고 있는데, 은지는 머핀을 12개씩 포장할 필요가 있다. 은지는 몇 개의 상자가 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1724": {
    "answer": 2.0,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      3,
      6
    ],
    "question": "만약 남준이가 시속 3km로 6km을 걸었다면, 남준이는 얼마나 오랫동안 여행하고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1725": {
    "answer": 73,
    "equation": "result=(QL[0]/QL[1])",
    "QL": [
      219,
      3,
      1
    ],
    "question": "219명의 사람들이 동물원에 가고 있고, 사람들을 태우기 위해 3대의 버스가 있습니다. 만약 각각의 버스에 같은 숫자가 들어가고 모든 사람들이 동물원에 간다면 한 버스에 몇 명이나 들어갈까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1726": {
    "answer": 52,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      92,
      40
    ],
    "question": "지미는 92개의 달걀을 가지고 있다. 지민이는 태형에게 달걀 40개를 준다면 지미는 몇 개의 달걀을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1727": {
    "answer": 159,
    "equation": "result=QL[3]-QL[0]-QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      1,
      25,
      20,
      75,
      279
    ],
    "question": "남준이는 새 축구화 한 쌍과 공을 사기 위해 용돈을 모으고 있다. 할머니는 남준이에게 생일 선물로 25달러를 주었다. 이모와 삼촌은 남준이에게 20달러를 주었고 부모님은 남준이에게 75달러를 주었다. 남준이는 279달러를 가지고 있다. 남준이는 생일 전에 얼마나를 가지고 있었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[3]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1728": {
    "answer": 81,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      40,
      41
    ],
    "question": "태형은 40개의 파란색 풍선을 가지고 있다. 석진은 41개의 파란색 풍선을 가지고 있다. 태형과 석진은 총 몇 개의 파란색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1729": {
    "answer": 64013,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      64535,
      522
    ],
    "question": "먼지 폭풍이 대초원을 휩쓸고 있다. 먼지가 대초원의 64535ha를 덮었지만, 522ha는 덮이지 않은 채로 남아있다. 대초원은 몇 ha입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1730": {
    "answer": 79,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      41,
      38,
      2
    ],
    "question": "은지의 엄마는 41개의 쿠키를 구웠다. 정국의 아빠는 38개의 쿠키를 구웠다. 둘 다 파티를 위해 쿠키를 학교에 가져왔다. 모두 몇 개의 쿠키가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1731": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      4,
      52,
      7
    ],
    "question": "생일파티를 위해 정국은 4개의 일반 탄산음료와 52개의 다이어트 탄산음료를 샀다. 만약 정국의 냉장고가 각각의 선반에 7개만 담을 수 있다면, 얼마나 많은 선반들을 채울까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1732": {
    "answer": 33,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      13,
      30,
      10
    ],
    "question": "민영이는 13개의 음악 파일과 30개의 비디오 파일을 가지고 있었습니다. 만약 민영이가 10개의 파일을 삭제했다면, 민영은 몇 개의 파일이 남아있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1733": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      64,
      78
    ],
    "question": "64명의 아이들이 버스에 타고 있었다. 버스정류장에서, 몇몇의 더 많은 아이들이 버스에 탔습니다. 그리고 버스에는 모두 78명의 아이들이 타고 있었다. 버스정류장에서 얼마나 많은 아이들이 버스에 탔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1734": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      11,
      18,
      10
    ],
    "question": "남준은 11달러를 가지고 있었다. 남준은 생일에 18달러를 더 받았지만 새로운 게임에 10달러를 썼다. 남준이는 지금 얼마나 많은 돈을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1735": {
    "answer": 51,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      7,
      2,
      46
    ],
    "question": "정국은 점수를 매길 7개의 시험지를 가지고 있었다. 만약 정국이가 2개의 성적을 매겼지만, 다른 46개의 시험지가 나왔다면, 정국은 몇 개의 시험지에 점수를 매겨야 할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1736": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[2]*QL[1])",
    "QL": [
      1,
      4,
      8
    ],
    "question": "유나는 일주일 중 첫 4일 동안에 8시간을 일했다. 유나는 모두 몇 시간이나 일했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1737": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5,
      4
    ],
    "question": "현재 공원에는 5그루의 참나무가 있다. 태형은 오늘 4그루의 참나무들을 심을 것이다. 태형이 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 참나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1738": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      4,
      20
    ],
    "question": "민영은 시속 4km로 20km을 이동했다. 민영은 얼마나 오랫동안 이동했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1739": {
    "answer": -15,
    "equation": "result=(QL[1] + QL[0]*QL[0])**(1/const2)",
    "QL": [
      6,
      189
    ],
    "question": "6을 X에 더한 값과 X에서 뺀 값의 곱은 189이다. X는 무엇인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Power"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "Integer",
                [
                  "1"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "const2"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1740": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[1]-QL[2])/QL[3])",
    "QL": [
      1,
      48,
      38,
      5
    ],
    "question": "한 상점은 48권의 컬러링북을 보유하고 있었다. 호석은 컬러링북을 38개 판매했다. 호석은 각각의 선반에 5개의 컬러링북을 올릴 수 있다. 그들은 얼마나 많은 선반들을 사용할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1741": {
    "answer": 12.3,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5.71,
      6.59
    ],
    "question": "태형은 장난감들을 샀다. 태형은 5.71달러에 축구공을 샀고, 구슬을 사는 데 6.59달러를 썼다. 총 합쳐서, 태형은 장난감에 얼마를 썼습니까? 답을 소수점을 포함해서 나타내주세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1742": {
    "answer": 152,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      57,
      95
    ],
    "question": "유나는 57개의 사과를 가지고 있다. 그녀는 또 다른 95개의 사과를 찾았다. 유나는 모두 몇 개의 사과를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1743": {
    "answer": 372,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      124,
      3
    ],
    "question": "124명의 학생들이 학교 벽에 각각 3개의 별을 만들고 있습니다. 학생들은 모두 몇 개의 별을 만들까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1744": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[1]/const7",
    "QL": [
      1,
      63,
      1
    ],
    "question": "한 레스토랑이 지난주에 63개의 햄버거를 팔았습니다. 하루에 평균 몇 개의 햄버거가 팔렸습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const7"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1745": {
    "answer": 0.33,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.67,
      0.33
    ],
    "question": "파이 먹기 대회에서, 지민은 시간 안에 0.67 파이를 먹었습니다. 호석은 단지 0.33 파이를 먹었습니다. 지민은 호석보다 파이를 얼마나 더 먹었을까요? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1746": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      55,
      6,
      7
    ],
    "question": "지민은 시험지에 총 55개의 문제가 있었다. 지민은 문제들 중 6개를 끝냈지만 여전히 해야 할 7개의 시험지가 있었다. 만약 각 시험지가 같은 수의 문제를 가지고 있다면, 각 시험지에 얼마나 많은 문제가 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1747": {
    "answer": 6.5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      7.125,
      0.625
    ],
    "question": "유정의 화학 교과서의 무게는 7.125kg이고 기하학 교과서의 무게는 0.625kg이다. 화학 교과서는 기하학 교과서보다 무게가 얼마나 더 나갈까요? 답을 소수점을 포함해서 크나 타시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1748": {
    "answer": 0.1,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.3,
      0.2,
      2,
      1,
      2
    ],
    "question": "민영이가 0.3피트 길이의 물고기와 0.2피트 길이의 두 번째 물고기를 잡았습니다. 첫 번째 물고기는 두 번째 물고기보다 얼마나 길까요? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1749": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      45,
      315
    ],
    "question": "태형의 책꽂이에는 각각 45권의 책이 꽂혀 있다. 태형이 315권의 책을 가지고 있다면 태형은 몇 개의 선반이 필요할까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1750": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      6,
      30
    ],
    "question": "윤기는 카드 모음을 6개의 묶음으로 나누기를 원한다. 윤기는 30개의 카드를 가지고 있다. 얼마나 많은 묶음이 생성됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1751": {
    "answer": 18.0,
    "equation": "result=QL[0]*const100",
    "QL": [
      0.18
    ],
    "question": "0.18을 백분율로 변환하세요. 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1752": {
    "answer": 0.75,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      120,
      90,
      1
    ],
    "question": "만약 120개의 막대사탕이 90달러라면, 1개의 막대사탕은 몇 달러입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1753": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      15
    ],
    "question": "태형은 윤기, 남준 세 명이서 함께 점심을 먹으러 갔다. 총 15달러를 지불했다. 그들은 똑같이 나눠서 계산하기로 결정했는데, 각 사람이 얼마를 지불했을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1754": {
    "answer": 0.6,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.2,
      0.4
    ],
    "question": "동물원의 북극곰은 매일 송어 0.2kg와 연어 0.4kg를 먹습니다. 북극곰은 하루에 얼마나 많은 양의 물고기를 먹나요? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1755": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]",
    "QL": [
      2,
      38,
      124
    ],
    "question": "X에 2를 곱하고 38 합하면 124이다. X를 찾아라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1756": {
    "answer": 68,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      212,
      280
    ],
    "question": "유정은 212마리의 물고기를 가지고 있다. 유정은 280마리의 물고기를 가지기 위해 얼마나 더 많은 물고기를 사야 하는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1757": {
    "answer": 82,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      97,
      8,
      15
    ],
    "question": "호석은 97개의 야구 카드를 가지고 있었고, 8개는 찢어졌다. 민영은 호석의 야구 카드 15개를 샀다. 호석은 지금 몇 개의 야구 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1758": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[3])",
    "QL": [
      17,
      15,
      1,
      8
    ],
    "question": "석진은 17개의 수학 문제와 15개의 영어 문제를 가지고 있었다. 만약 석진이가 한 시간에 8개의 문제를 풀 수 있다면, 석진이가 모든 문제를 푸는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1759": {
    "answer": 121,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      36,
      85
    ],
    "question": "석진의 강아지는 어제 심한 귀앓이를 했다. 석진이가 어제 강아지의 귀를 들여다봤을 때, 오른쪽 귀에 36마리의 벼룩과 왼쪽 귀에 85마리의 새끼 벼룩을 발견했다. 석진이는 강아지의 귀를 청소했다. 석진이는 얼마나 많은 벼룩이 죽였나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1760": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      34,
      60
    ],
    "question": "민영이는 풍선을 가지고 있었다. 민영이의 엄마는 생일에 34개의 풍선을 더 주었습니다. 그러고 나서, 민영이는 60개의 풍선을 가지고 있었습니다. 민영이는 처음 몇 개의 풍선을 가지고 있었을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1761": {
    "answer": 0.63,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.375,
      0.25
    ],
    "question": "은지의 바캉스 웨어는 비키니 0.375kg, 트렁크 0.25kg이다. 비키니와 트렁크의 무게는 얼마인가요? 답을 소수점을 포함해서 크나 타시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1762": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      9,
      7,
      5
    ],
    "question": "석진은 9개의 조개껍질을 발견했고, 지민은 7개의 조개껍질을 발견했고, 태형은 해변에서 5개의 조개껍질을 발견했습니다. 그들은 함께 얼마나 많은 조개껍질을 발견했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1763": {
    "answer": 2327,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      1215,
      1112,
      2
    ],
    "question": "유나의 엄마는 1215개의 쿠키를 구웠다. 은지의 아빠는 1112개의 쿠키를 구웠다. 둘 다 파티를 위해 쿠키를 학교에 가져왔다. 모두 몇 개의 쿠키를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1764": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      9,
      14,
      8
    ],
    "question": "태형은 깎은 잔디 한 개당 9달러를 벌었다. 만약 태형이가 14개의 잔디를 깎아야 했지만 8개를 깎는 것을 잊었다면, 태형이는 실제로 얼마나 많은 돈을 벌었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1765": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      9,
      81
    ],
    "question": "9명의 학생이 반에 있고 81개의 티켓이 있다. 만약 티켓이 학생들에게 균등하게 나누어진다면, 각 학생은 티켓을 몇 장씩 받을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1766": {
    "answer": 90,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      7,
      3,
      9
    ],
    "question": "각 테이블에 7명의 여자와 3명의 남자가 함께 앉아있고, 이러한 테이블이 9개가 있었습니다. 식당에는 총 몇 명의 손님이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1767": {
    "answer": 79,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      77,
      2
    ],
    "question": "호석이는 77개의 오렌지를 채집하고, 호석의 아버지는 호석이에게 2개 더 준다. 호석이는 얼마나 많은 오렌지를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1768": {
    "answer": 0.42,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.17,
      0.17,
      0.08
    ],
    "question": "지미는 배낭여행을 위해 간식을 섞었다. 지민은 0.17의 땅콩 kg, 0.17의 초콜릿 칩 kg, 0.08의 건포도를 사용하였다. 지민은 몇 kg의 간식을 섞었는지 답을 소수점을 포함해서 크나 타시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1769": {
    "answer": 703,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      19,
      37
    ],
    "question": "만약 각 가방에 19개의 쿠키가 들어있고 37개의 가방이 있다면 얼마나 많은 쿠키를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1770": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      6,
      3
    ],
    "question": "6마리의 새와 3개의 둥지가 있습니다. 둥지보다 새가 얼마나 더 많습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1771": {
    "answer": 27,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      4,
      20,
      540
    ],
    "question": "윤기, 호석, 유정, 그리고 은지 네 명이서 각각 20개의 패로 묶인 540개의 야구 카드를 샀습니다. 그들은 모두 몇 묶음의 야구 카드를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1772": {
    "answer": 559,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      792,
      122,
      233
    ],
    "question": "태형은 792개의 검은 구슬과 122개의 빨간 구슬을 가지고 있다. 석진은 태형의 검은 구슬 233개를 가져갔다. 태형은 지금 얼마나 많은 검은 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1773": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      36,
      9,
      4
    ],
    "question": "학교 제빵 세일을 위해 유나는 케이크와 쿠키를 만들었다. 유나는 36컵의 케이크와 9개의 쿠키를 구웠다. 판매 후에 유나는 집으로 가져갈 4개를 남겼다. 유나는 케이크와 쿠키를 몇 개나 팔았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1774": {
    "answer": 80,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      8,
      2,
      8
    ],
    "question": "퀴즈 게임을 하는 동안, 남준은 전반전에 8문제를 맞혔고, 후반전에 2문제를 맞혔습니다. 만약 각각의 문제가 8점이라면, 남준의 마지막 점수는 얼마였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1775": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      9,
      5,
      8
    ],
    "question": "점심시간에 9명의 손님이 있었는데 그중 5명은 호석에게 팁을 남기지 않았다. 팁을 준 사람들로부터 각각 8달러를 받는다면, 호석은 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1776": {
    "answer": 0.92,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      0.08,
      0.75,
      0.08
    ],
    "question": "유나가 목요일 밤에 남은 타르트를 냉장고에 넣었다. 유나는 체리 타르트 0.08kg, 블루베리 타르트 0.75kg 그리고 복숭아 타르트 0.08kg을 가지고 있다는 것을 알아차렸습니다. 남은 타르트는 모두 몇 kg 인지 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1777": {
    "answer": 78,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      87,
      9,
      8
    ],
    "question": "정국은 87kg이다. 호석은 9kg이다. 석진은 8kg이다. 정국은 호석보다 얼마나 더 무겁습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1778": {
    "answer": 34,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      67,
      33
    ],
    "question": "남준은 생일선물로 67달러를 받았다. 남준은 스포츠 용품 가게로 갔고 야구 글러브, 야구, 그리고 배트를 샀습니다. 남준은 33달러를 가지고 있었는데, 야구 용품에 얼마를 썼나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1779": {
    "answer": 0.66,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.33,
      0.33
    ],
    "question": "은지의 채식주의 식단으로 0.33kg의 풋고추와 0.33kg의 붉은 고추를 샀다. 은지의 채식주의 식단은 모두 몇 kg의 고추를 샀나요? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1780": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      7,
      8,
      4
    ],
    "question": "정국은 은행에 7달러의 돈을 가지고 있었다. 정국의 아빠는 정국에게 8달러를 주었고 정국의 엄마는 정국에게 4달러를 주었다. 정국은 지금 몇 달러를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1781": {
    "answer": 42,
    "equation": "result=(QL[4]*(QL[0]+QL[2]))",
    "QL": [
      3,
      25,
      3,
      10,
      7
    ],
    "question": "호석은 잔돈을 쌓아놓고 있었다. 호석은 3개의 25센트 동전 더미와 3개의 10센트 동전 더미를 가지고 있었다. 만약 각 더미가 7개의 동전을 가지고 있다면, 호석은 총 몇 개의 동전을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[4]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1782": {
    "answer": 87,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])",
    "QL": [
      96,
      4,
      9
    ],
    "question": "정국은 96개의 연필을 가지고 있고 민영은 4개의 연필을 가지고 있다. 정국은 연필 9개를 잃어버렸다. 정국은 몇 개의 연필을 가지게 될 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1783": {
    "answer": 71,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[4])-QL[3])",
    "QL": [
      1,
      45,
      3,
      20,
      46
    ],
    "question": "지민은 1월에 45달러를 가지고 있었다. 3월에 지민은 20달러를 썼다. 만약 지민이가 어머니로부터 46달러를 더 받았다면, 지민은 얼마나 많은 돈을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1784": {
    "answer": 2063,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])",
    "QL": [
      2080,
      17
    ],
    "question": "유나는 2080개의 레고를 가지고 있었습니다, 그러나 유나는 17개의 레고를 잃었습니다. 지금 유나는 레고를 몇 개 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1785": {
    "answer": -0.21,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]",
    "QL": [
      -7,
      1.47
    ],
    "question": "-7을 곱했을 때 1.48가 되는 X가 있다. X를 찾으십시오. 답을 소수점을 포함해서 크나 타시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1786": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]+QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      6,
      6,
      2
    ],
    "question": "정국은 식료품점에서 한 시간에 6달러를 벌었다. 월요일에는 6시간을 일하고 화요일에는 2시간을 일했다. 정국은 이틀 동안 얼마나 많은 돈을 벌었나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1787": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[3])-QL[4])",
    "QL": [
      1,
      16,
      2,
      33,
      48
    ],
    "question": "유정은 게임을 하고 있었다. 첫 라운드에서 유정은 16점을 득점했고, 두 번째 라운드에서는 33점을 득점했다. 마지막 라운드에서 유정은 48점을 잃었다. 유정은 경기 끝에서 몇 점을 기록했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1788": {
    "answer": -4.5,
    "equation": "result=QL[2]/(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      10,
      2,
      36
    ],
    "question": "X에 10과 2를 더한 수를 곱했을 때 36과 같아진다. X를 찾아라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1789": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      43,
      23
    ],
    "question": "유나는 43개의 호박을 길렀지만, 토끼들은 23개의 호박을 먹었다. 유나는 얼마나 많은 호박을 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1790": {
    "answer": 34.72,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      11.08,
      14.33,
      9.31
    ],
    "question": "지민은 과일 먹는 것을 좋아한다. 지민은 딸기에 11.08달러, 사과에 14.33달러, 복숭아에 9.31달러를 지불했다. 통틀어, 지민은 얼마나 많은 돈을 썼는지 답을 소수점을 포함해서 나타내시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1791": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=QL[0]-((QL[1]+QL[2])+QL[4])",
    "QL": [
      91,
      24,
      6,
      1,
      11
    ],
    "question": "석진의 엄마는 쇼핑하러 가기 위해 석진에게 91달러를 주었다. 석진은 스웨터를 24달러에, 티셔츠를 6달러에, 신발 한 켤레를 11달러에 샀다. 석진은 돈이 얼마나 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1792": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[2]/(QL[1]+QL[0])",
    "QL": [
      7,
      4,
      55
    ],
    "question": "X에 7과 4를 더한 수를 곱하면 55가 된다. X는 얼마일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1793": {
    "answer": 37,
    "equation": "result=QL[1]/QL[2]",
    "QL": [
      1,
      1110,
      30
    ],
    "question": "한 학교에 1110명의 학생들이 있습니다. 만약 각 교실이 30명의 학생들을 수용한다면, 학교에서 필요한 교실은 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1794": {
    "answer": 61,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      86,
      20,
      25
    ],
    "question": "윤기는 86개의 노란색 구슬과 20개의 녹색 구슬을 가지고 있다. 은지는 윤기의 노란색 구슬 중 25개를 가져갔다. 윤기는 지금 얼마나 많은 노란 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1795": {
    "answer": 5.98,
    "equation": "result=QL[2]-(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      7.19,
      6.83,
      20
    ],
    "question": "남준은 과일 먹는 것을 좋아한다. 윤기는 딸기 값 7.19달러, 복숭아 값 6.83달러를 20달러 지폐로 지불했다. 윤기는 얼마의 거스름돈을 받았습니까? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1796": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[2]/QL[1])",
    "QL": [
      1,
      5,
      20
    ],
    "question": "껌은 한 상자에 5개로 포장되어 있다. 석진은 20개의 껌을 먹었다. 석진은 얼마나 많은 상자를 먹었고 얼마나 많은 껌을 남겼나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1797": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      14,
      2,
      3
    ],
    "question": "유정은 도서관에서 책을 치우는 것을 돕고 있다. 총 14권의 책이 있는데 민영이가 2권을 가져가고 나머지 책은 유정에게 맡긴다. 만약 유정이가 책꽂이에 책 3권을 넣을 수 있다면, 그는 몇 개의 책꽂이가 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1798": {
    "answer": 10.0,
    "equation": "result=(QL[1]*QL[0])",
    "QL": [
      2,
      5
    ],
    "question": "석진은 남준의 집으로 시속 2km로 걸어가는 데 5시간이 걸렸다. 석진의 집과 남준의 집 사이의 거리는 얼마일지 답을 소수점을 포함해서 크나 타시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1799": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      30,
      16
    ],
    "question": "남준은 30개의 보라색 풍선을 가지고 있습니다, 남준은 풍선들 중 16개를 유나에게 주었습니다. 남준은 지금 얼마나 많은 보라색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1800": {
    "answer": 140,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      28,
      5
    ],
    "question": "각각 28명의 광대들로 채워진 5개의 광대 모빌을 포함하였습니다. 모든 광대 모빌을 합친 광대는 몇 명이나 되는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1801": {
    "answer": 32.0,
    "equation": "result=(QL[1]/const100)*QL[0]",
    "QL": [
      40,
      80
    ],
    "question": "40의 80%는 얼마입니까? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "const100"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1802": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      48,
      45,
      42
    ],
    "question": "윤기는 정원에서 48개의 당근을 골랐습니다. 만약 윤기가 45개의 당근을 버리고 그다음 날 42개의 당근을 더 골랐다면, 윤기는 총 얼마나 많은 당근을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1803": {
    "answer": 150,
    "equation": "result=((QL[1]/QL[0])+QL[0]*QL[0])**(1/const2)",
    "QL": [
      30,
      720,
      10
    ],
    "question": "비행기는 시속 30km의 일정한 역풍을 거슬러 720km을 비행하고 바람과 함께 같은 지점으로 돌아온다. 만약 전체가 10시간이 걸린다면, 비행기의 속도는 얼마일까요? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Power"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "Integer",
                [
                  "1"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "const2"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1804": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[0]*QL[1])",
    "QL": [
      5,
      3
    ],
    "question": "5척의 보트가 호수에 있다. 각각의 보트는 3명의 사람이 타고 있다. 호수에는 얼마나 많은 사람들이 보트에 타고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1805": {
    "answer": 88,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      49,
      39
    ],
    "question": "남준은 49개의 마커를 가지고 있었다. 태형은 남준에게 39개의 마커를 더 주었다. 남준은 모두 몇 개의 마커를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1806": {
    "answer": 417,
    "equation": "result=QL[1]-QL[3]",
    "QL": [
      48,
      7066,
      1963,
      6649,
      1963,
      48
    ],
    "question": "오늘날 48개 주 아래에는 7066쌍의 대머리 독수리가 서식한다. 이것은 1963년보다 6649쌍이 더 많다. 1963년 48개 주에 얼마나 많은 둥지 대머리 독수리가 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1807": {
    "answer": 150,
    "equation": "result=((QL[1]/QL[0])+QL[0]*QL[0])**(1/const2)",
    "QL": [
      30,
      720,
      10
    ],
    "question": "비행기는 시속 30km의 꾸준한 역풍을 거슬러 720km을 비행하고 바람과 함께 같은 지점으로 돌아온다. 만약 전체 여행이 10시간이 걸린다면, 비행기의 속도는 얼마인지 답을 소수점을 포함해서 크나 타시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Power"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "Integer",
                [
                  "1"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "const2"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1808": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[2]+QL[3])/QL[1])",
    "QL": [
      1,
      5,
      43,
      2
    ],
    "question": "지민의 오래된 세탁기는 한 번에 5개의 옷만 세탁할 수 있다. 만약 지민이가 43개의 셔츠와 2개의 스웨터를 빨아야만 한다면 지민이는 얼마나 많은 세탁을 해야 할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1809": {
    "answer": "0.30",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.2,
      0.1
    ],
    "question": "빵집에서 밀가루 0.2봉지와 흰 밀가루 0.1봉지를 사용했습니다. 빵집은 모두 몇 봉지의 밀가루를 사용했습니까? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1810": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]+QL[1]))",
    "QL": [
      3,
      2,
      3
    ],
    "question": "게임을 하는 동안, 은지는 전반전에 3문제를 맞혔고 후반전에 2문제를 맞혔습니다. 만약 각각의 문제가 3점 라면, 은지의 마지막 점수는 얼마였습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1811": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[1]/QL[0])",
    "QL": [
      8,
      64
    ],
    "question": "윤기는 땅콩 컬렉션을 8개의 그룹으로 나누고 싶어 합니다. 윤기는 64개의 땅콩을 가지고 있습니다. 얼마나 많은 그룹이 생성됩니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1812": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      108,
      36,
      9
    ],
    "question": "핼러윈을 위해 정국은 108조각의 사탕을 받았다. 정국은 36개를 먹고 나머지는 9개씩 모아두었다. 정국은 얼마나 많은 그룹을 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1813": {
    "answer": 56,
    "equation": "result=(QL[0]*(QL[2]+QL[4]))",
    "QL": [
      7,
      1,
      2,
      2,
      6
    ],
    "question": "석진은 발견한 각각의 보물에 대해 7점을 득점하는 비디오 게임을 하고 있었다. 만약 석진이가 1단계에서 2개의 보물을 발견했고 2단계에서 6개를 찾았다면, 석진의 점수는 얼마였을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1814": {
    "answer": "0.67",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.17,
      0.5
    ],
    "question": "유나는 운전하는 것을 배우고 있습니다, 그래서 이번 주말에 유나는 어머니와 0.17km 그리고 아버지와 0.5km을 운전했습니다. 유나는 얼마나 멀리 운전했을지 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1815": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      12,
      3
    ],
    "question": "유정의 핼러윈 파티에 12명의 손님이 온다. 각 테이블에는 3명의 손님이 모일 것이다. 유정은 몇 개의 테이블이 필요할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1816": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[3]+QL[4])/QL[1])",
    "QL": [
      1,
      5,
      1,
      5,
      5
    ],
    "question": "유나는 카페테리아에서 일을 하고 있었습니다, 그러나 유나는 한 번에 오직 5개의 접시만 쟁반으로 운반할 수 있었습니다. 만약 유나가 한 테이블에서 5개의 접시와 다른 테이블에서 5개의 접시를 집어야 한다면, 유나는 얼마나 몇 번 왕복해야 할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1817": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      33,
      18
    ],
    "question": "공원에는 현재 33그루의 참나무가 있다. 석진은 훼손된 18그루의 참나무들을 베어내야 했다. 석진이 일을 마치면 공원에 얼마나 많은 참나무가 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1818": {
    "answer": 61,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      39,
      22
    ],
    "question": "민영은 주의 첫날에 39개의 스티커를 가지고 있었다. 민영은 주 중에 22개의 스티커를 더 받았다. 민영은 이번 주말에 몇 개의 스티커를 가지고 있었니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1819": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[3])/(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      5,
      4,
      5,
      2
    ],
    "question": "X에 5 빼기 4를 곱하면, 5 빼기 2와 같다. X를 찾아라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1820": {
    "answer": 16,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      4,
      9,
      3
    ],
    "question": "유나는 4개의 자두를, 석진은 9개의 자두를, 남준은 자두나무에서 3개의 자두를 땄다. 자두는 총 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1821": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      18,
      9
    ],
    "question": "유정의 머리는 18cm이다. 만약 유정이가 머리를 자르고 지금 머리카락이 9cm라면 유정의 머리카락은 얼마나 잘렸나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1822": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      98,
      93
    ],
    "question": "유나는 은행에 98달러를 가지고 있었다. 유나는 93달러를 썼다. 유나는 지금 몇 달러를 가지고 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1823": {
    "answer": 0.63,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      0.13,
      0.5
    ],
    "question": "아침에 0.13cm, 오후에는 0.5cm의 눈이 내렸다. 총 적설량은 얼마였습니까? 답을 소수점을 포함해서 나타내시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1824": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      7,
      27
    ],
    "question": "태형은 항아리에서 7개의 달걀을 버렸다. 원래 27개의 달걀이 항아리 안에 있었습니다. 항아리에 계란이 몇 개 남았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1825": {
    "answer": 11,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[2])-QL[1])",
    "QL": [
      7,
      4,
      8
    ],
    "question": "박람회에서 범퍼카를 타기 위해 7명이 줄을 섰습니다. 만약 그들 중 4명이 기다림에 지쳐서 떠나고 8명이 더 줄을 서게 된다면, 얼마나 많은 사람들이 줄을 서게 될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1826": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      13,
      7,
      6
    ],
    "question": "은지는 초콜릿 13박스를 샀고, 남동생에게 7박스를 주었다. 만약 각각의 상자 안에 초콜릿 6조각을 가지고 있다면, 은지는 초콜릿 몇 조각을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1827": {
    "answer": 39,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      58,
      19
    ],
    "question": "민영이는 58권의 책을 가지고 있다. 19권은 학교에 관한 것이고 나머지는 스포츠에 관한 것이다. 민영이는 스포츠에 관한 책을 몇 권이나 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1828": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      12,
      44,
      8
    ],
    "question": "야구팀에 12명의 새로운 선수들과 44명의 복귀 선수들이 속해 있었다. 만약 코치가 그들을 각 그룹에 8명의 선수들로 그룹을 묶는다면, 얼마나 많은 그룹이 있을 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1829": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      3,
      37,
      8
    ],
    "question": "유나는 3달러를 저축했었다. 만약 유나가 용돈으로 37달러를 더 받았다면, 유나는 8달러 장난감을 얼마나 살 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1830": {
    "answer": 18.66,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      13.6,
      5.06,
      2
    ],
    "question": "유나는 13.60달러에 배트맨 게임을 구입했고, 슈퍼맨 게임은 5.06달러에 구입했다. 유나는 이미 2개의 게임을 소유하고 있다. 유나는 비디오 게임에 얼마를 썼는지 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1831": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      0.17,
      1,
      0.33,
      2,
      1,
      2
    ],
    "question": "정국의 아파트 단지에서 0.17 아파트는 한 침실 아파트이고 0.33은 두 침실 아파트이다. 침실 하나 또는 두 개짜리 아파트의 비율은 어느 정도입니까? 답을 소수점을 포함해서 나타내시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1832": {
    "answer": 2400000,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      1800000,
      0.75
    ],
    "question": "정국과 태형은 세계 곡물 공급량이 1800,000kg이 될 것이고 공급량은 세계 곡물 수요의 0.75에 불과할 것이라고 예측한다. 세계의 곡물 수요량은 어떻게 될 것인가? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1833": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      4,
      50,
      4
    ],
    "question": "태형은 자신의 잔디 깎기 사업을 시작했다. 봄에 그는 잔디를 깎아서 4달러를 벌었고 여름에 태형은 50달러를 벌었다. 만약 태형이가 4달러를 물자를 사는 데 써야 한다면, 태형은 얼마나 많은 돈을 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1834": {
    "answer": 43,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[4])-QL[3])",
    "QL": [
      4,
      4,
      1,
      3,
      42,
      4
    ],
    "question": "4학년은 4명의 학생이 1년 초에 있었다. 3명의 학생이 떠났고 42명의 새로운 학생이 학교에 왔다. 마지막에 4학년 학생들은 몇 명일까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1835": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      27,
      45
    ],
    "question": "27개의 연필이 서랍 안에 있다. 은지는 45개의 연필을 서랍 안에 놓았다. 현재 연필은 총 몇 자루입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1836": {
    "answer": -10,
    "equation": "result=(-QL[1]-QL[2])/QL[0]",
    "QL": [
      2,
      -12,
      -8
    ],
    "question": "X에 2를 곱했을 때 -12와 -8 차이가 난다. X를 찾으십시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "UnaryOperation",
                [
                  "Minus"
                ]
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1837": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=(QL[2]*(QL[0]-QL[1]))",
    "QL": [
      8,
      5,
      5
    ],
    "question": "8명이 온라인으로 비디오 게임을 하다가 5명이 떠났다. 만약 각각의 플레이어가 생명이 5개일 때 총 몇 개의 생명을 가졌을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1838": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      57,
      27,
      6
    ],
    "question": "지민은 57달러를 가지고 있었다. 만약 지민이가 새로운 게임에 27달러를 썼다면, 남은 돈으로 6달러 장난감을 얼마나 살 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1839": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      29,
      11,
      35
    ],
    "question": "태형은 학교가 시작하기 전에 29개의 짧은 소매 셔츠와 11개의 긴 소매 셔츠를 빨아야만 했다. 만약 태형이가 학교가 시작할 때까지 그것들 중 35개만 빨았다면, 아직 빨지 않은 빨래는 몇 개인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1840": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[2])/QL[0])*const100",
    "QL": [
      4500,
      5,
      3600
    ],
    "question": "호석은 보트를 4500달러에 샀다. 5년 후 호석은 보트를 3600달러에 팔았다. 호석은 구매 가격의 몇 퍼센트를 잃었을지 답을 소수점을 포함해서 나타내시오.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Subtract"
                ],
                [
                  "QL[2]"
                ]
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1841": {
    "answer": 0.13,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.63,
      0.5
    ],
    "question": "태형의 학교까지의 버스 승차 거리는 0.63km이고 민영의 버스 승차 거리는 0.5km이다. 민영의 승차 거리는 태형 승차 거리보다 얼마나 더 먼지 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1842": {
    "answer": 62,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      34,
      28
    ],
    "question": "유정은 34개의 사탕을 가지고 있다. 태형은 28개의 사탕을 가지고 있다. 유정과 태형은 모두 몇 개의 사탕을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1843": {
    "answer": 66,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])-QL[2])",
    "QL": [
      39,
      47,
      20
    ],
    "question": "윤기는 학교가 시작하기 전에 39개의 짧은 소매 셔츠와 47개의 긴 소매 셔츠를 빨아야만 했다. 만약 윤기가 학교가 시작할 때까지 20개만 빨았다면, 윤기는 몇 개를 빨지 않았을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1844": {
    "answer": 51,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      96,
      45
    ],
    "question": "한 상자 안에 96개의 오렌지가 있다. 정국은 45개의 오렌지를 가지고 간다. 몇 개가 남았을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1845": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      4
    ],
    "question": "남준은 포켓몬 카드를 가지고 있었다. 남준은 친구들에게 9개를 주었다. 남준은 현재 4개의 포켓몬 카드를 가지고 있다. 남준은 포켓몬 카드를 몇 개부터 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1846": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[2]/QL[0])",
    "QL": [
      6,
      1,
      54
    ],
    "question": "레몬이 6개씩 한 상자에 포장되어 있습니다. 은지는 54개의 레몬을 먹었습니다. 은지는 얼마나 많은 상자를 다 먹었고 얼마나 많은 레몬을 남겼을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1847": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      9,
      3
    ],
    "question": "지민이는 9개의 노란 구슬을 가지고 있다. 석진은 3개의 노란 구슬을 가지고 있다. 지민과 석진은 모두 몇 개의 노란 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1848": {
    "answer": 203,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      29,
      7
    ],
    "question": "민영은 29개의 보라색 풍선을 가지고 있다. 윤기는 민영보다 7배나 더 많은 보라색 풍선을 가지고 있다. 윤기는 얼마나 많은 보라색 풍선을 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1849": {
    "answer": 3.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      3.25,
      0.25
    ],
    "question": "호석과 정국은 금요일 밤 3.25kg, 토요일에 밤 0.25kg 아이스크림을 먹었다. 호석과 정국은 모두 몇 kg이나 먹었나요? 답을 소수점을 포함해서 나타내라.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1850": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[3])",
    "QL": [
      13,
      2,
      1,
      3
    ],
    "question": "숙제로 정국은 13개의 수학 문제와 2개의 영어 문제가 있었다. 만약 정국이가 한 시간에 3개의 문제를 끝낼 수 있다면, 모든 문제를 끝내는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1851": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=((QL[0]+QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      5,
      13,
      9
    ],
    "question": "핼러윈을 위해 은지는 석진으로부터 사탕의 5조각과 언니로부터 13조각을 받았습니다. 만약 은지가 하루에 9조각만 먹는다면, 사탕은 얼마나 오래 지속될까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1852": {
    "answer": 88,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      27,
      41,
      20
    ],
    "question": "호석는 27개의 카드를 가지고 있었다. 석진은 호석에게 41개의 새 카드를 주었다. 호석은 20개의 카드를 샀다. 호석은 지금 얼마나 많은 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1853": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      63,
      55
    ],
    "question": "유나는 63개의 사과를 가지고 있다. 유정이가 55개의 사과를 가지고 간다. 유나는 몇 개의 사과를 가질까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1854": {
    "answer": 84,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      14,
      6
    ],
    "question": "공원의 관람차는 14개의 좌석이 있다. 각 좌석은 6명을 수용할 수 있다. 얼마나 많은 사람들이 동시에 관람차를 탈 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1855": {
    "answer": 64,
    "equation": "result=(QL[1]*(QL[2]-QL[3]))",
    "QL": [
      1,
      8,
      15,
      7
    ],
    "question": "유나는 그가 깎는 잔디 한 개당 8달러를 벌었다. 만약 유나가 15개의 잔디를 깎아야 했지만, 7개의 잔디를 깎는 것을 잊었다면, 유나는 실제로 얼마나 많은 돈을 벌었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1856": {
    "answer": 29,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      62,
      33
    ],
    "question": "남준은 62개의 구슬로 시작한다. 그는 민영에게 33개를 주었다. 남준은 몇 개의 구슬을 가질까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1857": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      60,
      20,
      5
    ],
    "question": "민요는 60개의 문제를 가지고 있었다. 민영은 숙제들 중 20개를 마쳤지만 여전히 해야 할 5개의 시험지가 있었다. 만약 각 시험지가 같은 수의 문제를 가지고 있다면, 각 시험지에 얼마나 많은 문제가 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1858": {
    "answer": 48,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      38,
      10
    ],
    "question": "38권의 책이 선반 위에 있다. 윤기는 10권의 책을 더 선반 위에 놓았다. 지금 몇 권의 책이 선반 위에 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1859": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=((QL[1]+QL[2])/QL[0])",
    "QL": [
      8,
      5,
      19
    ],
    "question": "지민은 각각의 가방에 8개의 쿠키가 들어있는 묶음을 만들고 있었다. 만약 지민이가 5개의 초콜릿 칩 쿠키와 19개의 오트밀 쿠키를 가지고 있다면, 지민이는 얼마나 많은 가방을 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1860": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      2,
      7
    ],
    "question": "책상 위에는 2개의 바나나가 있다. 7개의 바나나를 더 올렸다. 책상 위에 바나나가 몇 개 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1861": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=((QL[3]+QL[4])/QL[1])",
    "QL": [
      1,
      9,
      1,
      29,
      52
    ],
    "question": "정국은 카페테리아에서 일을 돕고 있었습니다, 그러나 정국이는 한 번에 오직 9개의 접시를 운반할 수 있었습니다. 만약 정국이가 한 테이블에서 29개의 접시와 다른 테이블로부터 52개의 접시를 주워야 한다면, 정국은 얼마나 많이 왕복을 할 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1862": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=((QL[0]-QL[1])/QL[2])",
    "QL": [
      120,
      48,
      9
    ],
    "question": "석진은 세탁할 120개의 옷을 가지고 있었다. 석진은 48개의 옷을 빨았지만, 나머지 옷들은 같은 수로 9개의 보따리에 나누기로 결정했습니다. 보따리들 각각에 몇 개의 옷이 들어갈 수 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1863": {
    "answer": 74,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      49,
      25
    ],
    "question": "은지는 은행에 49개의 달러를 가지고 있었다. 은지의 아버지는 은지에게 25달러를 더 주었다. 은지는 지금 달러 몇 개를 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1864": {
    "answer": 70.0,
    "equation": "result=QL[1]/QL[0]*const100",
    "QL": [
      40,
      28
    ],
    "question": "한 학급에 40명의 학생들 중 28명이 합격했습니다. 몇 %의 학생이 합격했습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "const100"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1865": {
    "answer": 15,
    "equation": "result=QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      9,
      10,
      5
    ],
    "question": "석진이는 9개의 병뚜껑을 가지고 있다. 태형은 10개의 병뚜껑을 가지고 있다. 태형은 또 다른 5개의 병뚜껑을 찾았다. 태형은 모두 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1866": {
    "answer": 8317,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      600,
      8917
    ],
    "question": "페트리 접시는 원래 600개의 박테리아를 포함하고 있었다. 남준이가 박테리아를 자라게 했고 지금은 8917개의 박테리아가 있다. 지금 얼마나 더 많은 박테리아가 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1867": {
    "answer": 175,
    "equation": "result=QL[1]*QL[2]",
    "QL": [
      1,
      25,
      7
    ],
    "question": "지도에서 측정한 거리는 실제 거리에 따라 직접 변한다. 만약 1cm가 25km를 나타낸다면, 7cm로 나타낸 거리는 몇 km입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1868": {
    "answer": 179,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      91,
      88
    ],
    "question": "지민이는 91개의 병뚜껑을 가지고 있다. 지민이는 또 다른 88개의 병뚜껑을 발견한다. 지민이는 모두 몇 개의 병뚜껑을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1869": {
    "answer": 1,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      2,
      1
    ],
    "question": "2명의 비버는 그들의 집에서 일하고 있었다. 1명은 수영을 하러 갔다. 얼마나 많은 비버들이 아직도 그들의 집에서 일하고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1870": {
    "answer": 0.38,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.625,
      0.25
    ],
    "question": "유나는 쿠키를 만들었다. 유나는 0.625컵의 밀가루와 0.25컵의 설탕을 사용했다. 유나는 설탕보다 얼마나 더 많은 밀가루를 사용했습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1871": {
    "answer": 6279,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      9792,
      3513
    ],
    "question": "지금까지, 호석이는 이 계절에 신선하고 얼린 과일의 합계 9792lb의 과일을 팔았습니다. 만약 호석이가 3513lb의 냉동 과일을 팔았다면, 지금까지 얼마나 많은 양의 신선한 과일이 팔렸습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1872": {
    "answer": 21.93,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      12.08,
      9.85
    ],
    "question": "지민이는 과일 먹는 것을 좋아한다. 지민이는 포도에 12.08$를 지불했고, 체리에 9.85$를 지불했다. 총 합쳐서, 지이민는 얼마나 많은 돈을 썼습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1873": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      25,
      11
    ],
    "question": "지민이는 접시에 25개의 미트볼을 가지고 있었다. 남준이는 지민이의 미트볼의 일부를 훔쳤다. 이제 지민이의 접시에는 11개의 미트볼이 있다. 남준이는 얼마나 많은 미트볼을 훔쳤는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1874": {
    "answer": 6538,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      7,
      934
    ],
    "question": "마지막 행동을 위해, 서커스는 왕관을 쓰고 춤추는 동물들을 데리고 나왔습니다. 만약 각각의 왕관이 7가지의 다른 색깔의 깃털로 만들어진다면, 934개의 왕관을 위해 필요한 깃털의 수는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1875": {
    "answer": 98,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      25,
      73
    ],
    "question": "현재 공원에는 25그루의 인기 있는 나무가 있다. 태형이는 오늘 73그루의 인기 있는 나무를 심을 것이다. 태형이가 일을 마치면 공원에는 몇 그루의 인기 있는 나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1876": {
    "answer": 52.0,
    "equation": "result=QL[1]+QL[3]-QL[2]",
    "QL": [
      4,
      40,
      14,
      26,
      4
    ],
    "question": "4학년은 40명의 학생들이 그 해의 시작에 있었다. 14명의 학생들이 떠났고 26명의 새로운 학생들이 학교에 왔다. 마지막에 4학년 학생들은 몇 명이 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1877": {
    "answer": 3343,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      2315,
      1028
    ],
    "question": "정국이는 2315개의 빨간색 마커와 1028개의 파란색 마커를 가지고 있다. 정국이는 모두 몇 개의 마커를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1878": {
    "answer": 118558,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      20817,
      97741
    ],
    "question": "원래 지민이는 20817채의 집이 있었다. 주택 붐 동안, 지민이는  97741채의 집을 더 지었습니다. 지민이는 지금 집이 몇 채나 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1879": {
    "answer": 72,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      9,
      11,
      3
    ],
    "question": "비디오 게임에서, 패배한 각각의 적은 유나에게 9점을 줍니다. 만약 레벨이 총 11개의 적을 가지고 있고 유나가 그것들 중 3개를 제외한 모든 것을 파괴한다면, 유나는 얼마나 많은 점수를 얻겠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1880": {
    "answer": 32.0,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      26,
      6
    ],
    "question": "남준이는 26개의 애완용 물고기를 키웠다. 남준이는 6개의 물고기를 더 샀다. 남준이는 지금 얼마나 많은 애완용 물고기를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1881": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      3
    ],
    "question": "4개의 카드가 있습니다. 3개의 카드가 더 추가됩니다. 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1882": {
    "answer": 23,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      73,
      96
    ],
    "question": "헛간에는 73개의 건초가 있었다. 태형은 오늘 헛간에 더 많은 건초를 쌓았다. 지금 헛간에는 96개의 건초가 있다. 그는 헛간에 얼마나 많은 건초를 쌓았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1883": {
    "answer": 33,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      13,
      20
    ],
    "question": "13마리의 오리가 호수에서 수영을 하고 있다. 20마리의 오리가 더 온다. 얼마나 많은 오리들이 호수에서 수영하고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1884": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      17,
      8
    ],
    "question": "은지는 17개의 풍선을 가지고 있다. 8개의 풍선은 빨간색이고 나머지는 초록색이다. 은지는 몇 개의 초록색 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1885": {
    "answer": 1.5,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      1,
      0.4166666666666667,
      0.083333333333333
    ],
    "question": "호석이의 과학 수업은 매일 강우량을 기록했다. 월요일에는 1cm의 비가 내렸고 화요일에는 0.416666666666666667cm, 수요일에는 0.083333333333333cm의 비가 내렸다. 호석이는 모두 몇 cm의 비를 기록했습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1886": {
    "answer": 50,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      32,
      25,
      7
    ],
    "question": "오락실에서 유나는 '두더지 후크'를 하는 32장의 티켓과 '스케볼'을 하는 25장의 티켓을 따냈다. 만약 유나가 7장의 티켓을 모자 하나에 썼다면, 유나는 몇 장의 티켓이 남았을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1887": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      6,
      9,
      11
    ],
    "question": "방학 동안, 지민이는 동물원에서 6장의 사진을 찍었고, 박물관에서 9장의 사진을 찍었다. 만약 지민이가 나중에 11장의 사진을 삭제했다면, 지미는 휴가에서 찍은 얼마나 많은 사진을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1888": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]-QL[2]",
    "QL": [
      32,
      38,
      23
    ],
    "question": "민영이는 32개의 녹색 구슬과 38개의 보라색 구슬을 가지고 있다. 지민이는 민영의 녹색 구슬 중 23개를 가져갔다. 민영이는 지금 얼마나 많은 녹색 구슬을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1889": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      36,
      6
    ],
    "question": "은지의 바나나 컬렉션에는 36개의 바나나가 있습니다. 만약 바나나가 6개의 그룹으로 구성되어 있다면, 각각의 그룹은 몇 개의 바나나가 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1890": {
    "answer": 14.02,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5.91,
      8.11
    ],
    "question": "정국이가 5.91ton의 자갈과 8.11ton의 모래를 구입했다. 정국이는 모두 몇 ton의 재료를 샀습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1891": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      3,
      5,
      4
    ],
    "question": "유나는 3개의 녹색 구슬과 5개의 빨간색 구슬을 가지고 있다. 호석이는 4개의 녹색 구슬을 가지고 있다. 유나와 호석이가 가지고 있는 녹색 구슬은 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1892": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      10,
      7
    ],
    "question": "은지는 10개의 구슬을 가지고 있다. 은지는 7개를 잃는다. 유나는 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1893": {
    "answer": 2.63,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[2])/QL[1]",
    "QL": [
      17,
      8,
      4
    ],
    "question": "17은 숫자의 8배보다 4가 적다. 숫자를 찾아라. 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1894": {
    "answer": 242,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      22,
      11
    ],
    "question": "스퍼스 농구팀은 22명의 선수를 가지고 있다. 각 선수는 11개의 농구를 가지고 있다. 그들은 모두 몇 개의 농구공을 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1895": {
    "answer": 54,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      6,
      3,
      6
    ],
    "question": "석진이와 호석이는 매직 숍에서 6달러씩 지불하고 갑판을 사고 있었다. 석진이가 갑판 3개를 사고 호석이가 갑판 6개를 샀다면 얼마나 썼을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1896": {
    "answer": 1.37,
    "equation": "result=QL[3]-QL[2]-(QL[1]*QL[0])",
    "QL": [
      2,
      5.92,
      6.79,
      20
    ],
    "question": "금요일에 지민이는 영화관으로 가는 2장의 티켓에 각각 5.92$를 지불했다. 지민이는 또한 6.79$를 영화관에서 사용하였다. 지민이는 20$ 지폐로 지불했다. 지민이는 얼마나 많은 거스름돈을 받았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[3]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1897": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[2]+QL[1])/3",
    "QL": [
      3,
      2,
      16
    ],
    "question": "남준이는 각각의 가방에 3개의 쿠키가 들어있는 가방들을 만들고 있었다. 만약 남준이가 2개의 초콜릿 칩 쿠키와 16개의 오트밀 쿠키를 가지고 있다면, 남준이는 얼마나 많은 가방을 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "Integer",
              [
                "3"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1898": {
    "answer": 1.33,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      1,
      2.3333333333335
    ],
    "question": "태형이는 방금 침대 옆 테이블에 놓을 새 램프를 샀다. 오래된 램프는 1ft 높이에 새 램프는 2.3333333333335ft이다. 새 램프는 오래된 램프보다 얼마나 더 높습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1899": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      63,
      9
    ],
    "question": "윤기는 63개의 잡지를 캐비닛에 가지고 있다. 윤기는 그것을 지역에 있는 재활용 사무실로 보낼 계획이다. 만약 윤기가 9개의 잡지를 담을 수 있는 박스에 그것을 놓는다면, 윤기는 몇 개의 상자를 사용할까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1900": {
    "answer": 74,
    "equation": "result=QL[1]+QL[0]",
    "QL": [
      51,
      23
    ],
    "question": "유정이는 51개의 호박을 길렀습니다. 남준은 23개의 호박을 길렀습니다. 유정이와 남준이는 모두 몇 개의 호박을 키웠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1901": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      6,
      2
    ],
    "question": "각각의 아이들은 6개의 연필을 가지고 있습니다. 만약 2명의 아이들이 있다면, 총 몇 개의 연필이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1902": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      16,
      7
    ],
    "question": "지민이는 16개의 구슬을 가지고 있었다. 지민이는 7개의 구슬을 잃었다. 지민이는 지금 구슬을 몇 개나 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1903": {
    "answer": "17",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      7,
      6,
      4,
      8
    ],
    "question": "7개의 크레파스가 서랍에 있고 6개의 크레파스가 책상 위에 있다. 유정이는 4개의 크레파스와 8개의 가위를 책상 위에 놓았다. 현재 크레파스는 총 몇 개입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1904": {
    "answer": "16",
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      7,
      3,
      6,
      4
    ],
    "question": "은지는 7개의 사과를, 호석는 3개의 사과를, 윤기는 6개의 사과와 4개의 배를 농장에서 땄다. 총 몇 개의 사과를 땄습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1905": {
    "answer": 52,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      48,
      11,
      15
    ],
    "question": "민영이는 그녀의 정원에서 48개의 당근을 골랐습니다. 만약 민영이가 11개의 당근을 버렸다면 그리고 다음날 15개의 당근을 더 줍게 된다면, 민요는 총 몇 개의 당근을 가질까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1906": {
    "answer": 74,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      51,
      23
    ],
    "question": "태형이는 51개의 호박을 길렀습니다. 지민이는 23개의 호박을 길렀습니다. 태형이와 지민이는 모두 몇 개의 호박을 키웠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1907": {
    "answer": 17,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      23,
      6
    ],
    "question": "유정은 23개의 셔츠를 가지고 있다. 6개는 파란색이고 나머지는 초록색이다. 유정은 얼마나 많은 초록색 셔츠를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1908": {
    "answer": 24,
    "equation": "result=(QL[1]-QL[0])*QL[2]",
    "QL": [
      7,
      10,
      8
    ],
    "question": "7명의 플레이어가 그만두었을 때 10명의 친구가 온라인으로 비디오 게임을 하고 있었다. 만약 각각의 플레이어가 8명의 생명을 가졌다면, 그들은 총 몇 명의 삶을 가졌는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1909": {
    "answer": 118,
    "equation": "result=QL[0]*QL[3]-QL[1]*QL[4]",
    "QL": [
      20,
      2,
      1,
      6,
      1,
      1
    ],
    "question": "호석이는 아이스크림 20상자와 요구르트 2상자를 샀다. 아이스크림 한 상자는 6달러이고 요구르트 한 상자는 1달러이다. 호석이는 요구르트보다 아이스크림을 사는데 얼마나 더 많은 돈을 썼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1910": {
    "answer": 0.5,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      0.75,
      0.25
    ],
    "question": "유정이의 학교까지의 버스 승차 거리는 0.75mi, 정국이의 버스 승차 거리는 0.25mi이다. 유정이의 버스는 정국이의 버스보다 얼마나 더 오래 타나요? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1911": {
    "answer": 19.02,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      14.28,
      4.74
    ],
    "question": "태형이는 토요일에 옷을 사러 쇼핑몰에 갔다. 바지에 14.28달러, 재킷에 4.74달러를 썼다. 전체적으로, 태형이는 옷에 얼마나 많은 돈을 썼습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1912": {
    "answer": 8243,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5256,
      2987
    ],
    "question": "밀어 그에는 5256명의 성인들과 2987명의 아이들이 있다. 밀어 그에는 얼마나 많은 사람들이 삽니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1913": {
    "answer": 2.25,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]/(QL[2]-QL[0])",
    "QL": [
      600,
      0.75,
      800,
      2,
      1
    ],
    "question": "한 제트기는 시속 600km/h의 일정한 속도로 공항을 떠난다. 또 다른 제트기는 0.75h 후에 800km/h의 속도로 같은 공항을 떠난다. 두 번째 제트기가 첫 번째 제트기를 추월하는 데 얼마나 걸릴까요? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1914": {
    "answer": 120,
    "equation": "result=(QL[4]-QL[0]*QL[1])/QL[3]",
    "QL": [
      40,
      24,
      40,
      1.5,
      1140
    ],
    "question": "유정이는 주당 40시간 근무와 시간당 24달러를 벌고 40시간 이상 매시간 1.5달러를 벌고 있다. 만약 유정이가 지난주에 1140달러를 벌었다면, 유정이는 얼마나 많은 초과 근무를 했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[4]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1915": {
    "answer": 28,
    "equation": "result=QL[2]*(QL[0]+QL[1])",
    "QL": [
      2,
      5,
      4
    ],
    "question": "호석이는 초콜릿 캔디 2상자와 캐러멜 캔디 5상자를 샀다. 만약 각각의 상자 안에 4개의 조각이 들어있다면, 호석이는 총 얼마나 많은 사탕을 가지고 있었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1916": {
    "answer": 162,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      648,
      4
    ],
    "question": "석진이는 648개의 연필을 가지고 있다. 만약 석진이가 4개의 연필을 각각의 연필 상자에 넣는다면, 석진이는 몇 개의 연필 상자를 채울까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1917": {
    "answer": 82,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      38,
      44
    ],
    "question": "유나는 38개의 카이텔 로프를 키웠다. 정국이는 44개의 카이텔 로프를 키웠다. 유나와 정국이는 총 몇 개의 카이텔 로프를 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1918": {
    "answer": 4.62,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      1.54,
      3
    ],
    "question": "만약 각각의 공이 1.54달러라면, 유나는 3개의 공에 얼마를 지불해야 합니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1919": {
    "answer": 6,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      22,
      2,
      4
    ],
    "question": "유정이는 핸드폰에서 22장의 사진을 올렸고 카메라에서 2장의 사진을 올렸습니다. 만약 유정이가 각각의 앨범에 같은 양의 사진을 가지고 4개의 다른 앨범으로 분류했다면, 각각의 앨범에는 얼마나 많은 사진이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1920": {
    "answer": 1035,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      23,
      45
    ],
    "question": "각각의 가방에는 23lb의 오렌지가 들어있다. 45개의 가방에 오렌지가 몇 lb나 들어있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1921": {
    "answer": 12,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      12,
      20,
      20
    ],
    "question": "한 애완동물 가게에는 12마리의 샴고양이와 20마리의 집고양이가 있었다. 세일 기간 동안 가게는 20마리의 고양이를 팔았다. 그들은 얼마나 많은 고양이를 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1922": {
    "answer": 36,
    "equation": "result=QL[1]*(QL[2]-QL[3])",
    "QL": [
      1,
      9,
      6,
      2
    ],
    "question": "정국이는 깎은 잔디 한 개당 9달러를 벌었다. 만약 정국이가 6개의 잔디를 깎을 수 있지만, 그것들 중 2개를 깎는 것을 잊었다면, 정국이는 실제로 얼마나 많은 돈을 벌었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1923": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      8,
      7,
      2
    ],
    "question": "비디오 게임에서, 패배한 각각의 적은 당신에게 8점을 줍니다. 만약 레벨이 총 7개의 적을 가지고 있고 당신이 그것들의 2를 제외한 모든 것을 파괴한다면, 당신은 얼마나 많은 점수를 얻겠습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1924": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      2,
      4
    ],
    "question": "만약 유나가 시속 2mi로 4시간을 걸었더라면. 유나는 얼마나 멀리 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1925": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      27,
      6,
      7
    ],
    "question": "한 상점은 27권의 컬러링북을 보유하고 있었다. 그들은 6개를 팔았다. 그들은 하나에 7권을 보관할 수 있는 선반에 남은 컬러링북을 보관하였다. 그들은 몇 개의 선반들을 사용하였는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1926": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=(QL[0]+QL[1])/QL[2]",
    "QL": [
      26,
      46,
      9
    ],
    "question": "학교 토론팀은 26명의 소년들과 46명의 소녀들이 거기에 있었다. 만약 그들이 9명의 그룹으로 나누어진다면 그들은 몇 개의 그룹을 만들 수 있었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1927": {
    "answer": 480,
    "equation": "x=QL[0]/(const1+(QL[1]/const100))",
    "QL": [
      552,
      15
    ],
    "question": "올해 학교 등록은 552명이다. 이것은 작년 등록자보다 15% 증가한 것이다. 작년에 몇 명이 등록했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1928": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      50,
      5
    ],
    "question": "지민은 50센트를 가지고 있다. 연필은 5센트이다. 지민이가 가지고 있는 돈으로 얼마나 많은 연필을 살 수 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1929": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      4,
      21,
      23
    ],
    "question": "민영이는 그녀의 플래시 드라 호석에 4개의 음악 파일과 21개의 비디오 파일을 가지고 있었다. 만약 그녀가 23개의 파일을 삭제했다면, 그녀의 플래시 드라 호석에 얼마나 많은 파일이 남아있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1930": {
    "answer": 326,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      217,
      109
    ],
    "question": "유나는 217개의 마커를 가지고 있었다. 유정이는 유나에게 109개의 마커를 더 주었다. 유니나 모두 몇 개의 마커를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1931": {
    "answer": 14,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      7,
      7
    ],
    "question": "만약 7개의 병뚜껑이 상자 안에 있고 남준이가 7개의 병뚜껑을 안에 더 넣는다면, 얼마나 많은 병뚜껑이 상자 안에 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1932": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      3,
      6,
      9
    ],
    "question": "정국이의 고양이는 새끼 고양이들을 키웠다. 정국이는 지민에게 3마리, 윤기에게 6마리를 주었다. 정국이는 지금 9마리의 새끼 고양이를 가지고 있다. 정국이는 얼마나 많은 새끼 고양이들을 가지고 시작했는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1933": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]/const3",
    "QL": [
      24
    ],
    "question": "석진, 윤기, 그리고 호석은 24개의 크레파스를 모두 가지고 있습니다. 크레파스가 균등하게 나누어져 있다면, 각각의 사람은 얼마나 많은 크레파스를 얻을 수 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "const3"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1934": {
    "answer": 3,
    "equation": "result=(QL[4]+QL[3])/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      4,
      1,
      10,
      2
    ],
    "question": "윤기는 카페테리아 일꾼들이 점심 쟁반을 집는 것을 돕고 있었습니다, 그러나 윤기 느는 한 번에 오직 4개의 쟁반을 운반할 수 있었습니다. 만약 윤기가 한 테이블에서 10개의 트레이와 다른 테이블에서 2개의 트레이를 집어야 한다면, 윤기는 얼마나 많은 여행을 할 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[4]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1935": {
    "answer": 6.0,
    "equation": "result=QL[0]/(QL[1]-QL[2])",
    "QL": [
      6,
      3,
      2
    ],
    "question": "만약 6이 3 곱하기 숫자에서 감산된다면, 차이는 2 곱하기 숫자입니다. 숫자는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1936": {
    "answer": 20,
    "equation": "result=QL[3]/(QL[0]-QL[1])",
    "QL": [
      7,
      2,
      1,
      4
    ],
    "question": "남준 팀은 총 7명이었는데 2명의 멤버는 나오지 않았습니다. 멤버 한 명당 4점씩 나왔으면 총 몇 점이 나왔나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[3]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1937": {
    "answer": 133,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      85,
      48
    ],
    "question": "호석이는 85개의 땅콩을 가지고 있다. 지민이는 호석이보다 48개 더 많다. 지민이는 땅콩이 몇 개 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1938": {
    "answer": "11",
    "equation": "result=QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      36,
      31,
      20
    ],
    "question": "유정이는 은행에 36 페니와 31 니켈을 가지고 있었다. 호석이는 유정이로부터 20니켈을 빌렸다. 유정이는 지금 얼마나 많은 니켈을 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1939": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=QL[2]/(QL[1]-QL[0])",
    "QL": [
      2,
      3,
      25
    ],
    "question": "2배는 같은 숫자의 3배보다 25배 작다. 숫자는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1940": {
    "answer": 10,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      4
    ],
    "question": "지민이는 6개의 당근을 키웠다. 유정이는 4개의 당근을 키웠다. 그들은 모두 몇 개의 당근을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1941": {
    "answer": 7,
    "equation": "result=QL[0]+QL[3]-QL[4]",
    "QL": [
      1,
      17,
      2,
      6,
      16
    ],
    "question": "태형은 하찮은 게임을 하고 있었다. 첫 라운드에서 태형이는 17점을 득점했고, 두 번째 라운드에서는 6점을 득점했다. 마지막 라운드에서 태형이는 16점을 잃었다. 태형이는 경기 끝에서 몇 점을 기록했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1942": {
    "answer": 469,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      616,
      147
    ],
    "question": "호석이의 고등학교는 올해 616개의 야구 경기를 했다. 호석이는 147개의 경기에 참가했다. 호석이는 얼마나 많은 야구 경기를 놓쳤습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1943": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[4]+QL[3])/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      7,
      1,
      23,
      5
    ],
    "question": "유정이는 카페테리아 일꾼들이 점심 쟁반을 집는 것을 돕고 있었습니다. 그러나 유정이는 한 번에 오직 7개의 쟁반을 운반할 수 있었습니다. 만약 유정이가가 한 테이블로부터 23개의 쟁반과 다른 테이블로부터 5개의 쟁반을 집어야 한다면, 유정이는 얼마나 많은 운반을 할 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[4]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1944": {
    "answer": 5.45,
    "equation": "result=const1/(const1/QL[0])+const1/(const1/QL[1])",
    "QL": [
      12,
      10
    ],
    "question": "석진이는 12시간 안에 방을 칠할 수 있고 은지는 10시간 안에 같은 방을 칠할 수 있다. 그들이 함께 일하면 방을 칠하는 데 얼마나 걸릴까요? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[0]"
                ]
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Divide"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1945": {
    "answer": 0.7,
    "equation": "result=QL[2]-QL[3]",
    "QL": [
      2,
      1,
      0.8,
      0.1
    ],
    "question": "윤기는 마당에서 두 마리의 벌레를 발견하고 자로 측정했다. 1마리의 벌레는 0.8inch였다. 다른 벌레는 0.1inch 길이였다. 더 긴 벌레는 얼마나 더 길었는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1946": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      2,
      9
    ],
    "question": "각각의 아이들은 2개의 사탕을 가지고 있습니다. 만약 9명의 아이들이 있다면, 총 몇 개의 사탕이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1947": {
    "answer": 25,
    "equation": "result=QL[1]-QL[2]+QL[3]",
    "QL": [
      3,
      9,
      21,
      37
    ],
    "question": "3연속 패스에서, 축구팀은 9야드를 얻고, 21야드를 잃고, 37야드를 얻습니다. 총  야드 수를 나타내는 숫자는 무엇입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1948": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=(QL[2]-QL[1])/QL[0]",
    "QL": [
      3,
      36,
      48
    ],
    "question": "3과 X의 곱보다 36은 48과 같다. X는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1949": {
    "answer": 7,
    "equation": "x=(QL[0]*QL[1]+QL[3])/(QL[2]-QL[0])",
    "QL": [
      5,
      2,
      8,
      11
    ],
    "question": "숫자의 합에 5를 곱하면 2는 그 숫자의 8보다 11이 적다. 숫자는 얼마입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[0]"
                ],
                [
                  "Multiply"
                ],
                [
                  "QL[1]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[2]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[0]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1950": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      35,
      65
    ],
    "question": "지민이는 35개의 블록으로 탑을 만들었다. 지민이는 블록을 몇 개 더 추가했고 지금은 65개 블록이 있다. 지민이는 몇 개를 추가해야 했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1951": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=QL[2]/QL[1]",
    "QL": [
      1,
      323,
      17
    ],
    "question": "1개월에는 총 323개의 축구 경기가 있다. 이 시즌은 17개월 동안 열린다. 만약 매달 같은 숫자의 게임을 가지고 있다면, 얼마나 많은 축구 게임이 행해졌는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[2]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1952": {
    "answer": 158.35,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]+QL[2]",
    "QL": [
      142.46,
      8.89,
      7
    ],
    "question": "민영이는 학교 밴드에 가입했다. 민영이는 플루트를 142.46달러에 샀고, 음악은 8.89달러에 샀고, 노래책은 7달러에 샀습니다. 민영은 음악 가게에서 얼마를 썼습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1953": {
    "answer": 26,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      18,
      44
    ],
    "question": "은지는 18조각의 껌을 가지고 있었다. 유정이는 은지에게 몇 조각을 더 주었다. 이제 은지는 모두 44개의 조각을 가지고 있다. 유정이는  그녀에게 껌을 몇 조각 주었을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1954": {
    "answer": 452,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      676,
      224
    ],
    "question": "석진이는 676개의 포켓몬 카드를 가지고 있다. 석진이는 남준의 포켓몬 카드 224개를 샀다. 석진이는 지금 몇 개의 포켓몬 카드를 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1955": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      5,
      4
    ],
    "question": "현재 공원에는 5그루의 참나무가 있다. 공원 일꾼들은 오늘 4그루의 참나무들을 더 심을 것이다. 일꾼들이 일을 마치면 공원에는 얼마나 많은 참나무가 있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1956": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]*QL[2]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      10,
      2
    ],
    "question": "유나는 4명의 아이들에게 줄 약간의 사탕을 가지고 있었다. 유나는 처음에 10개의 조각을 스스로 가져간 다음 나머지 조각을  아이들에게 고르게 나누어 주었다. 각각의 아이들은 2개의 조각을 받았다. 유나는 몇 조각으로 시작했나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Multiply"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1957": {
    "answer": 128,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      223,
      95
    ],
    "question": "석진은 223개의 휘파람을 가지고 있다. 석진은 정국이보다 95개의 휘파람을 더 가지고 있다. 석진이는 얼마나 많은 휘파람을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1958": {
    "answer": 30,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      28,
      2
    ],
    "question": "민영은 도화지의 28개의 갈색 시트와 2개의 노란색 시트들을 가지고 있습니다. 민요는 도화지를 몇 장이나 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1959": {
    "answer": 41,
    "equation": "result=QL[1]+QL[3]+QL[5]-QL[6]",
    "QL": [
      9,
      17,
      10,
      48,
      11,
      25,
      49
    ],
    "question": "은지는 9월에 17달러를 절약했다. 은지는 10월에 48달러, 11월에 25달러를 저축했다. 그러고 나서 은지는 비디오 게임에 49달러를 썼다. 은지는 돈이 얼마나 남았니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[1]"
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "QL[3]"
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[5]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[6]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1960": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      6,
      3
    ],
    "question": "윤기는 6개의 당근을 키웠다. 석진은 3개의 당근을 키웠다. 그들은 총 몇 개의 당근을 키웠나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1961": {
    "answer": 90,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      10,
      9
    ],
    "question": "그 박람회에서 유정은 10장의 티켓을 샀습니다. 만약 각 티켓이 9달러라면, 유정은 얼마나 많은 돈을 썼습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1962": {
    "answer": 19,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      32,
      13
    ],
    "question": "윤기는 32개의 크레파스를 가지고 있다. 윤기는 13개를 유나에게 주었다. 윤기는 크레파스를 몇 개나 가질까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1963": {
    "answer": 703,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      19,
      37
    ],
    "question": "만약 당신이 각 가방에 19개의 쿠키가 들어있는 37개의 가방이 있다면 얼마나 많은 쿠키를 가지고 있을까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1964": {
    "answer": 21,
    "equation": "result=QL[0]*(QL[1]+QL[2])",
    "QL": [
      3,
      3,
      4
    ],
    "question": "남준이는 오래된 겨울옷들 중 일부를 풀고 있었다. 남주이는 3상자의 옷을 찾았고 각각의 상자 안에는 3개의 스카프와 4개의 벙어리장갑이 있었다. 남준은 겨울옷을 총 몇 개 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1965": {
    "answer": 1080,
    "equation": "x=QL[1]*(const1-QL[4]/const100)",
    "QL": [
      1986,
      1125,
      1987,
      1986,
      4,
      1987
    ],
    "question": "1986년에, 중앙 고등학교에는 1125명의 학생들이 있었습니다. 1987년에 등록된 학생들의 수는 1986년보다 4% 적었습니다. 1987년에 등록된 학생들의 수는 몇 명입니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "x"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "const1"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "QL[4]"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "const100"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1966": {
    "answer": 31,
    "equation": "result=QL[0]+QL[3]-QL[2]",
    "QL": [
      5,
      1,
      2,
      28
    ],
    "question": "유나가 5개의 오렌지를 한 통에 가지고 있었다. 유나가 2개의 오래된 오렌지를 버리고 28개의 새 오렌지를 그 통에 넣는다면 얼마나 많은 오렌지가 그 통에 들어있을까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1967": {
    "answer": 2,
    "equation": "result=(QL[0]-QL[2])-QL[3]",
    "QL": [
      33,
      1,
      27,
      3
    ],
    "question": "태형이는 33장의 사진을 앨범에 올렸다. 태형이는 한 앨범에 27개의 사진을 넣고 나머지는 3개의 다른 앨범에 넣었다. 각각의 앨범에는 몇 장의 사진이 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Subtract"
              ],
              [
                "QL[2]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[3]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1968": {
    "answer": 5,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      35,
      7
    ],
    "question": "윤기의 병뚜껑 컬렉션에는 35개의 병뚜껑이 있습니다. 병뚜껑이 7개의 그룹으로 구성되어 있다면, 각각의 그룹에 몇 개의 병뚜껑이 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1969": {
    "answer": 13,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]",
    "QL": [
      4,
      9
    ],
    "question": "유정은 올해 4개의 축구 경기를 보러 갔다. 유정은 작년에 9개의 경기를 보러 갔다. 유정은 모두 몇 개의 축구 경기를 보러 갔습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1970": {
    "answer": 2.75,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      8.75,
      6
    ],
    "question": "윤기가 8.75개의 씨앗의 양동이를 가지고 하루를 시작했습니다. 아침을 보낸 후에, 그녀는 6개의 양동이를 가지고 있습니다. 윤기가 얼마나 많은 양의 씨앗을 뿌렸습니까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1971": {
    "answer": 55,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      31,
      15,
      24
    ],
    "question": "석진이는 31개의 빨간 풍선과 15개의 녹색 풍선을 가지고 있다. 유정이는 24개의 빨간 풍선을 가지고 있다. 그들은 총 몇 개의 빨간 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1972": {
    "answer": 37,
    "equation": "result=QL[0]+QL[2]",
    "QL": [
      16,
      25,
      21
    ],
    "question": "유나는 16개의 파란색 풍선과 25개의 녹색 풍선을 가지고 있다. 석진은 21개의 파란색 풍선을 가지고 있습니다. 그들은 모두 몇 개의 파란 풍선을 가지고 있나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Add"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1973": {
    "answer": 45,
    "equation": "result=QL[0]*QL[2]",
    "QL": [
      15,
      1,
      3
    ],
    "question": "나는 15분마다 1mi씩 걷는다. 나는 3mi을 걸었다. 몇 분이나 걸렸습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1974": {
    "answer": 2.5,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      2,
      5,
      1
    ],
    "question": "석진이는 빵을 굽고 있다. 석진이는 빵 두 덩어리를 굽기 위해 밀가루 5컵이 필요하다. 석진이는 빵 한 덩어리를 만들기 위해 얼마나 많은 밀가루가 필요할까? 정답은 반올림하여 소수점 둘째 자리까지 쓰세요.",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1975": {
    "answer": 9,
    "equation": "result=QL[1]*QL[0]",
    "QL": [
      5,
      45,
      5
    ],
    "question": "정국이는 5달러 지폐로 45달러를 가지고 있다. 정국이는 5달러짜리 지폐를 몇 장이나 가지고 있습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1976": {
    "answer": 60,
    "equation": "result=const1/((const1/QL[0])+(const1/QL[2])+(const1/QL[4]))",
    "QL": [
      4,
      1,
      5,
      1,
      6,
      1,
      3,
      1
    ],
    "question": "사자는 4시간에 한 마리의 양을 먹고, 표범은 5시간에 한 마리의 양을 먹고, 곰은 6시간에 한 마리의 양을 먹습니다.  세 동물이 함께 양 한 마리를 먹는 데 얼마나 걸릴까요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "const1"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "const1"
                  ],
                  [
                    "Divide"
                  ],
                  [
                    "QL[0]"
                  ]
                ],
                [
                  "Add"
                ],
                [
                  "BinaryOperation",
                  [
                    "const1"
                  ],
                  [
                    "Divide"
                  ],
                  [
                    "QL[2]"
                  ]
                ]
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "BinaryOperation",
                [
                  "const1"
                ],
                [
                  "Divide"
                ],
                [
                  "QL[4]"
                ]
              ]
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1977": {
    "answer": 23,
    "equation": "result=QL[1]+QL[4]-QL[2]",
    "QL": [
      3,
      6,
      3,
      3,
      20,
      3
    ],
    "question": "정국이는 mp3 플레이어에 6개의 노래를 가지고 있었다. 만약 정국이가 mp3 플레이에서 3개의 오래된 노래를 삭제하고 20개의 새로운 노래를 추가한다면, 정국이는 mp3 플레이어에 몇 개의 노래를 가지고 있는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[4]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1978": {
    "answer": 52,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      34,
      86
    ],
    "question": "정국이는 길가의 과일 가판대에 34개의 복숭아가 남아있었다. 정국이는 과수원에 가서 매대를 비축하기 위해 복숭아를 더 땄다. 현재 스탠드에 86개의 복숭아가 있는데, 정국이는 몇 개를 골랐나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1979": {
    "answer": 86,
    "equation": "result=QL[1]+QL[3]-QL[4]",
    "QL": [
      1,
      40,
      2,
      50,
      4
    ],
    "question": "정국이는 하찮은 게임을 하고 있었다. 첫 라운드에서 정국이는  40점을 득점했고, 두 번째 라운드에서는 50점을 득점했다. 마지막 라운드에서 정국이 느는 4점을 잃었다. 정국이는 경기 끝에서 몇 점을 기록했습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[1]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[3]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[4]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1980": {
    "answer": 92,
    "equation": "result=QL[1]-QL[0]",
    "QL": [
      95,
      3
    ],
    "question": "정국이는 95개의 사탕을 가지고 있다. 정국이는 남준에게 3개를 준다. 정국이는 얼마나 많은 사탕을 가질 것인가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[1]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[0]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1981": {
    "answer": 40,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      41,
      31,
      32
    ],
    "question": "학교 빵 가게를 정국이는 41컵의 케이크와 31개의 쿠키를 구웠다. 판매 후에 정국이는 32개의 컵을 가지고 집으로 돌아왔다. 정국이는 몇 개나 팔았습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1982": {
    "answer": 308,
    "equation": "result=QL[0]*QL[1]",
    "QL": [
      44,
      7
    ],
    "question": "서커스에 도착하자마자, 그들은 매표소로 가서 각 티켓의 가격이 얼마인지 물었다. 만약 각 티켓이 44달러이고 7개의 티켓을 산다면, 그들은 티켓에 얼마의 돈을 썼는가?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Multiply"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1983": {
    "answer": 32,
    "equation": "result=QL[0]/QL[1]",
    "QL": [
      960,
      30
    ],
    "question": "한 학교에 960명의 학생들이 있습니다. 만약 각 교실이 30명의 학생들을 수용한다면, 얼마나 많은 교실이 그 학교에 필요합니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1984": {
    "answer": 18,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      73,
      55
    ],
    "question": "윤기는 73달러를 가지고 있었다. 윤기는 애완용 뱀을 사는데 55달러를 썼다. 윤기는 몇 달러를 가지고 있었습니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1985": {
    "answer": 8,
    "equation": "result=QL[0]+QL[1]-QL[2]",
    "QL": [
      30,
      16,
      38
    ],
    "question": "남준이는 30달러를 가지고 있었다. 생일에 남준이는 16달러를 더 받았지만 새로운 게임에 38달러를 썼다. 남준이는 지금 얼마나 많은 돈을 가지고 있니?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "BinaryOperation",
              [
                "QL[0]"
              ],
              [
                "Add"
              ],
              [
                "QL[1]"
              ]
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1986": {
    "answer": 4,
    "equation": "result=QL[0]/QL[2]",
    "QL": [
      40,
      18,
      10
    ],
    "question": "유정이는 상자 안에 놓여야만 하는 40개의 바나나를 가지고 있다. 호석이는 도와주러 왔고 유정이와 공유할 18개의 쿠키를 가지고 왔다. 만약 10개의 상자가 있다면, 각각의 상자 안에 얼마나 많은 바나나가 들어가야 하나요?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Divide"
            ],
            [
              "QL[2]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  },
  "1987": {
    "answer": 80,
    "equation": "result=QL[0]-QL[1]",
    "QL": [
      87,
      7
    ],
    "question": "호석이는 87개의 크레용으로 시작한다. 7개는 하마에게 먹힌다. 호석이는 크레용을 몇 개 가지고 끝납니까?",
    "lequation": [
      "Module",
      [
        "SimpleStatementLine",
        [
          "Assign",
          [
            "AssignTarget",
            [
              "result"
            ]
          ],
          [
            "BinaryOperation",
            [
              "QL[0]"
            ],
            [
              "Subtract"
            ],
            [
              "QL[1]"
            ]
          ]
        ]
      ]
    ]
  }
}